@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix skoslex: <http://bp4mc2.org/def/skos-lex#>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix zv: <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix mak: <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix fin: <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix not: <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix kad: <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix bel: <http://bel.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix person: <http://www.w3.org/ns/person#>.
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#>.
@prefix loc: <http://www.w3.org/ns/locn#>.

<http://zorgeloosvastgoed.nl/data/fin> a owl:Ontology;
	rdfs:label "Domein Hypotheken";
.
<http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin> a skos:ConceptScheme;
	rdfs:label "Begrippenkader Zorgeloos Vastgoed financieel"@nl;
	skos:prefLabel "Begrippenkader Zorgeloos Vastgoed financieel"@nl;
	dcterms:creator "Werkgroep Taxonomie Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:description "Een thesaurus van alle concepten in het Zorgeloos Vastgoed afsprakenstelsel die relevant zijn voor informatie uitwisseling";
	dcterms:language "Nederlands";
	dcterms:publisher "Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.nl>;
.
#--
#Wetgeving links
#Merk op dat de links op alfabetische volgorde zijn geplaatst om sneller dubbelingen te kunnen ontdekken
#Links zijn aangemaakt d.m.v. de Linktool van LiDO (linkeddata.overheid.nl) functionaliteit
#--
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0020368&titeldeel=1&hoofdstuk=1.1&afdeling=1.1.1&artikel=1:1> rdfs:label "Artikel 1.1 Wet op het financieel toezicht".#Act 'Geven fin. advies'
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=229> rdfs:label "artikel 229 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek".

#--
#Begrippen die essentieel zijn voor de activiteiten het hypotheekdomein, maar die in andere domeinen worden gedefinieerd.
#--
#Actors and Agents
fin:Bewindvoerder a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bewindvoerder"@nl;
	skos:prefLabel "Bewindvoerder"@nl;
	skos:definition "tbd"@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Persoon;
.
fin:Borg a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Borg"@nl;
	skos:prefLabel "Borg"@nl;
	skos:definition "De persoon die garant staat voor de nakoming van de verplichting van een andere persoon."@nl;
	rdfs:comment "Als een schuldenaar zijn verplichting niet nakomt, is de borg verplicht om de borgsom te betalen aan de schuldeiser. De borg krijgt daarna een vordering op de schuldenaar."@nl;
	skos:related fin:Schuldenaar;
	skosthes:broaderGeneric zv:Persoon;
.
fin:Curator a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Curator"@nl;
	skos:prefLabel "Curator"@nl;
	skos:definition "tbd"@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Persoon;
.
fin:Hypotheekadviseur a skos:Concept, skoslex:Agent;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Hypotheekadviseur"@nl;
	skos:prefLabel "Hypotheekadviseur"@nl;
	skos:altLabel "Financieel adviseur"@nl;
	skos:altLabel "Tussenpersoon"@nl;
	skos:definition "Een hypotheekadviseur geeft onafhankelijk hypotheekadvies over welke hypotheekconstructie aansluit op de situatie en de wensen van de consument."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Rechtspersoon;
.
fin:Hypotheekgever a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Hypotheekgever"@nl;
	skos:definition "Persoon die aan de bank een beperkt zekerheidsrecht op zijn registergoed (hypotheek) geeft, zodat de bank het geleende geld met voorrang op andere schuldeisers kan terugkrijgen."@nl;
	rdfs:comment "De hypotheekgever is de geldnemer. Bij het afsluiten van een hypotheek bent u de hypotheekgever. U geeft dan een huis in onderpand om de financiering te krijgen die nodig is om dat huis te kopen. De financiering wordt de hypotheeksom genoemd."@nl;
	skosthes:broaderGeneric mak:Koper;
	skosthes:broaderGeneric fin:Schuldenaar;
.
fin:Hypotheeknemer a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Hypotheeknemer"@nl;
	skos:definition "Meestal de bank die aan een persoon geld leent en ter verzekering van terugbetaling het recht verkrijgt om bij voorrang op het onderzette goed (bijv. het huis) verhaal te nemen."@nl;
	rdfs:comment "Een hypotheeknemer is een geldverstrekker, bijvoorbeeld een bank, die geld uitleent aan een hypotheekgever, bijvoorbeeld een koper van een huis. Tegenover deze geldverstrekking staat dat de hypotheeknemer een hypotheek neemt op het onderpand."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Rechtspersoon;
	skosthes:broaderGeneric fin:Schuldeiser;
.
fin:Schuldeiser a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Schuldeiser"@nl;
	skos:prefLabel "Schuldeiser"@nl;
	skos:definition "De persoon die een recht heeft om een geldbedrag terug te ontvangen."@nl;
	rdfs:comment "Door het verstrekken van een lening bedrag ontstaat een schuld bij de persoon die dat bedrag heeft ontvangen. De ontvanger van het lening bedrag is de schuldenaar. De verstrekker van het lening bedrag is de schuldeiser."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Partij;
.
fin:Schuldenaar a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Schuldenaar"@nl;
	skos:prefLabel "Schuldenaar"@nl;
	skos:definition "De persoon die een verplichting heeft om een geldbedrag terug te betalen."@nl;
	rdfs:comment "Door het ontvangen van een lening bedrag ontstaat een schuld aan de persoon die dat bedrag heeft verstrekt. De ontvanger van het lening bedrag is de schuldenaar. De verstrekker van het lening bedrag is de schuldeiser."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Partij;
.
#--
#Acts
fin:Aflossen a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aflossen"@nl;
	skos:prefLabel "Aflossen"@nl;
	skos:definition "Het terugbetalen van een schuld."@nl;
	skoslex:object fin:Lening;
	skoslex:agent fin:Hypotheeknemer;
	skoslex:actor fin:Hypotheekgever;
.
fin:BesprekenHypotheekadvies a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bespreken hypotheekadvies"@nl;
	skos:prefLabel "Bespreken hypotheekadvies"@nl;
	skos:altLabel "Hypotheekadvies gesprek"@nl;
	skos:definition "Het bespreken van een hypotheekadvies."@nl;
	skoslex:actor fin:Hypotheekadviseur;
	skoslex:actor fin:Hypotheekgever;
	skoslex:object fin:Hypotheekadvies;
	skosthes:broaderPartitive fin:VerstrekkenHypotheekadvies;
.
fin:Garantie a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Garantie"@nl;
	skos:prefLabel "Garantie"@nl;
	skos:definition "tbd"@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koop;
	skoslex:narrowerPartitive fin:StellenBankgarantie;
	skoslex:narrowerPartitive fin:StortenWaarborgsom;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:actor mak:Koper;
.
fin:IdentificerenHypotheekadvies a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identificeren van consument (hypotheekadvies)"@nl;
	skos:prefLabel "Identificeren van consument (hypotheekadvies)"@nl;
	skos:definition "Het identificeren van de [consument] ter verstrekking van een hypotheekadvies."@nl;
	skosthes:broaderPartitive fin:VerstrekkenHypotheekadvies;
	skoslex:actor fin:Hypotheekadviseur;
	skoslex:object fin:Hypotheekgever;
	skosthes:broaderGeneric zv:Identificeren;
	skosthes:broaderPartitive fin:VerstrekkenHypotheekadvies;
.
fin:OpstellenHypotheekadvies a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Opstellen hypotheekadvies"@nl;
	skos:prefLabel "Opstellen hypotheekadvies"@nl;
	skos:definition "Het maken van een hypotheekadvies."@nl;
	skoslex:actor fin:Hypotheekadviseur;
	skoslex:record fin:Hypotheekadvies;
	skosthes:broaderPartitive fin:VerstrekkenHypotheekadvies;
.
fin:StellenBankgarantie a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Stellen bankgarantie"@nl;
	skos:prefLabel "Stellen bankgarantie"@nl;
	skos:definition "Het stellen van een bankgarantie."@nl;
	skoslex:object fin:Bankgarantie;
.
fin:StortenWaarborgsom a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Storten waarborgsom"@nl;
	skos:prefLabel "Storten waarborgsom"@nl;
	skos:definition "Het storten van een waarborgsom."@nl;
	skoslex:object fin:Waarborgsom;
.
fin:Verbeuren a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verbeuren"@nl;
	skos:prefLabel "Verbeuren"@nl;
	skoslex:object fin:Waarborgsom;
	skoslex:object fin:Bankgarantie;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:actor mak:Verkoper;
	skos:related fin:Garantie;
.
fin:VerstrekkenBindendAanbod a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verstrekken bindend aanbod"@nl;
	skos:prefLabel "Verstrekken bindend aanbod"@nl;
	skos:definition "Verstrekken van een bindend aanbod door een geldverstrekker, vastgelegd in een bindende offerte"@nl;
	skos:scopeNote "De geldverstrekker verplicht zich hiermee het geldbedrag te leveren onder de vermelde voorwaarden in de offerte, indien sprake zal zijn van de levering"@nl;
	skoslex:actor fin:Hypotheeknemer;
	skoslex:actor fin:Hypotheekgever;
	skoslex:record fin:BindendeOfferte;
	rdfs:seeAlso fin:Hypotheekadvies;
	skoslex:object kad:OnroerendeZaak;
	skosthes:broaderPartitive fin:VerstrekkenHypotheekadvies;
.
fin:VerstrekkenHypotheekadvies a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verstrekken hypotheekadvies"@nl;
	skos:prefLabel "Verstrekken hypotheekadvies"@nl;
	skos:definition "Het adviseren ter aanbeveling van een hypotheekconstructie."@nl;
	skos:editorialNote "Je zou in deze niet zozeer spreken van een hypotheekgever, maar van een consument. Het is immers, op het moment dat er hypotheekadvies wordt ingewonnen, nog niet bekend of er daadwerkelijk een hypotheek wordt verstrekt. Het concept van consument is echter erg generiek en lastig in te passen in de taxonomie. Daarom is voor nu gekozen om de koppeling met de hypotheekgever te laten staan."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0020368&titeldeel=1&hoofdstuk=1.1&afdeling=1.1.1&artikel=1:1>;
	skoslex:agent fin:Hypotheekadviseur;
	skoslex:actor fin:Hypotheekgever;
	skoslex:record fin:Hypotheekadvies;
	skosthes:broaderPartitive zv:AanOfVerkoopVanEenHuis;
.
#--
#Other concepts (objects, records)
fin:Bankgarantie a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bankgarantie"@nl;
	skos:prefLabel "Bankgarantie"@nl;
	skos:definition "Met een bankgarantie staat een bank garant voor de nakoming van de financiële verplichting van een andere persoon. Meestal is dat de koper van een onroerende zaak."@nl;
	rdfs:comment "Met een bankgarantie staat een bank garant voor de nakoming van de financiële verplichting van een andere persoon. Meestal is dat de koper van een onroerende zaak."@nl;
.
fin:BindendeOfferte a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bindende offerte"@nl;
	skos:prefLabel "Bindende offerte"@nl;
	skos:altLabel "Hypotheekofferte"@nl;
	skos:definition "Een bindend aanbod van een geldverstrekker ter verstrekking van een hypotheek."@nl;
	skos:related fin:Hypotheekadvies;
.
fin:Faillisement a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Faillisement"@nl;
	skos:prefLabel "Faillisement"@nl;
	skos:definition "tbd"@nl;
.
fin:HoofdelijkeAansprakelijkheid a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Hoofdelijke aansprakelijkheid"@nl;
	skos:prefLabel "Hoofdelijke aansprakelijkheid"@nl;
	skos:definition "Meerdere schuldenaren zijn ieder afzonderlijk voor het geheel aansprakelijk voor de terugbetaling van de lening."@nl;
	rdfs:comment "Als de schuldenaren hoofdelijk aansprakelijk zijn, dan is ieder van hen verplicht om op verzoek van de schuldeiser de gehele schuld te voldoen. Een schuldenaar mag zich dus niet beperken tot diens aandeel in de schuld. Eventuele verrekening onderling tussen de schuldenaren vindt dan later plaats. "@nl;
	skos:related fin:Schuldenaar;
	skos:related fin:Lening;
.
fin:Hypotheekadvies a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Hypotheekadvies"@nl;
	skos:prefLabel "Hypotheekadvies"@nl;
	skos:definition "Een hypotheekadvies is het aanbevelen van een hypotheekconstructie door de hypotheekadviseur aan de consument."@nl;
	skos:related fin:Onderpand;
.
fin:Lening a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Lening"@nl;
	skos:prefLabel "Lening"@nl;
	skos:definition "Een overeenkomst tussen schuldeiser(s) en schuldena(a)r(en) over een te lenen geldbedrag"@nl;
	rdfs:comment "Een lening is een geldbedrag dat door een partij wordt verstrekt aan een andere partij op voorwaarde dat het later terug wordt betaald."@nl;
	skos:related fin:Schuldenaar;
	skos:related fin:Schuldeiser;
.
#Als het onderpand onroerend goed (of een registergoed) is, dan heet het zekerheidsrecht “hypotheekrecht”; als het onderpand roerend goed is, dan heet het zekerheidsrecht “pandrecht”.
#Bij een hypotheekakte worden meestal beide rechten gevestigd, hypotheek op het onroerend goed en pand op de roerende goederen zoals bijvoorbeeld deuren, radiatoren etc.
fin:Onderpand a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Onderpand"@nl;
	skos:prefLabel "Onderpand"@nl;
	skos:altLabel "Hypothecair onderpand"@nl;#Is eigenlijk juiste term, maar hoeft pas te worden toegevoegd als er ook andere vormen van onderpand in deze taxonomie worden opgenomen.
	skos:definition	"Het recht van hypotheek wordt gevestigd op het onderpand. Een onderpand kan bestaan uit één of meerdere registergoederen."@nl;
	rdfs:comment "De verkoopopbrengst van het onderpand komt rechtstreeks ten goede aan de hypotheeknemer ter voldoening van de schuld van de hypotheekgever."@nl;
        dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=229>;
	skos:editorialNote "De relatie met registergoed is een lastige. Een onderpand is geen verbijzondering van registergoed zoals een woning dat is. Maar in de context van het kopen van een huis, zou je kunnen stellen dat een onderpand juist wel een verbijzondering is van een registergoed (in de vorm van een woning), omdat er meestal sprake is van een onderpand in de vorm van een woning die is gekocht, ten behoeve van de hypotheek."@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:Goed; 
	skos:related not:RechtVanHypotheek;
	skos:related fin:Lening;
.
fin:Opslagbedrag a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Opslagbedrag"@nl;
	skos:prefLabel "Opslagbedrag"@nl;
	skos:definition "Voor zover de oorspronkelijke schuld hoger is geworden ten gevolge van het niet nakomen van rentebetalingen, boetes en kosten, dan mag dat bedrag rechtstreeks uit de verkoopopbrengst aan de hypotheeknemer worden voldaan, maar nooit meer dan het bedrag dat als opslag in de hypotheekakte is vermeld."@nl;
	rdfs:comment "Het bedrag dat een hypotheeknemer - naast het inschrijvingsbedrag - op basis van de hypotheekakte maximaal mag opeisen als gevolg van niet betaalde rentes, boetes en kosten."@nl;
	skosthes:broaderPartitive not:TotaalbedragInschrijving;
.
fin:Overbruggingslening a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Overbruggingslening"@nl;
	skos:prefLabel "Overbruggingslening"@nl;
	skos:altLabel "Overbruggingskrediet"@nl;
	skos:definition "Koopt u eerst een nieuw huis en gaat u daarna pas het oude verkopen, dan kunt u de opbrengst van uw oude huis (nog) niet gebruiken voor de aanschaf van uw nieuwe huis. Een overbruggingslening, ook wel overbruggingskrediet genoemd, biedt dan uitkomst, ook wanneer uw huis langer te koop staat dan u op voorhand verwacht had. Op het moment dat uw oude woning verkocht is wordt de overbruggingslening afgelost."@nl;
	skosthes:narrowerGeneric fin:Lening;
.
fin:Schuldsaneringsregeling a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Schuldsaneringsregeling"@nl;
	skos:prefLabel "Schuldsaneringsregeling"@nl;
	skos:definition "tbd"@nl;
#moet ook nog een plekje krijgen tov andere begrippen.
.
fin:Waarborgsom a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Waarborgsom"@nl;
	skos:prefLabel "Waarborgsom"@nl;
	skos:altLabel "Bankgarantie"@nl;
	skos:altLabel "Zekerheid"@nl;
	skos:definition "Een waarborgsom is de mogelijke zekerheidsstelling bij een koop van een (bestaande) woning voor de verkoper totdat de koper zijn of haar verplichtingen is nagekomen, waarbij de koper een bedrag (tot 10 procent van de afgesproken koopsom) overmaakt aan de notaris."@nl;
	rdfs:comment "Bedrag dat de koper van een goed stort op de rekening van een notaris als zekerheid voor de verkoper."@nl;
.
