@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix skoslex: <http://bp4mc2.org/def/skos-lex#>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix zv: <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix mak: <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix fin: <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix not: <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix kad: <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix bel: <http://bel.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix person: <http://www.w3.org/ns/person#>.
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#>.
@prefix loc: <http://www.w3.org/ns/locn#>.

<http://zorgeloosvastgoed.nl/data/not> a owl:Ontology;
	rdfs:label "Domein Notariaat";
.
#--
#Wetgeving links
#Merk op dat de links op alfabetische volgorde zijn geplaatst om sneller dubbelingen te kunnen ontdekken
#Links zijn aangemaakt d.m.v. de Linktool van LiDO (linkeddata.overheid.nl) functionaliteit.
#--

#Wetboek van Burgerlijke Rechtsvorming (Rv)
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Eerste&titeldeel=Tweede&afdeling=Negende&paragraaf=2&artikel=156&lid=1> rdfs:label "artikel 156, eerste lid, van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Eerste&titeldeel=Tweede&afdeling=Negende&paragraaf=2&artikel=156&lid=2> rdfs:label "artikel 156, tweede lid, van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Eerste&titeldeel=Tweede&afdeling=Negende&paragraaf=2&artikel=156&lid=3> rdfs:label "artikel 156, derde lid, van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering".

#Wet op het notarisambt (WNA)
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=I&artikel=1&lid=1> rdfs:label "artikel 1, eerste lid, van de Wet op het notarisambt".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II> rdfs:label "artikel 2 van de Wet op het notarisambt".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II&artikel=12> rdfs:label "artikel 12 van de Wet op het notarisambt".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=III&artikel=25> rdfs:label "artikel 25 van de Wet op het notarisambt".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=37> rdfs:label "artikel 37 van de Wet op het notarisambt".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=38&lid=1> rdfs:label "artikel 38, eerste lid, van de Wet op het notarisambt".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=39> rdfs:label "artikel 39 van de Wet op het notarisambt".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=39&lid=1> rdfs:label "artikel 39, eerste lid, van de Wet op het notarisambt".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40> rdfs:label "artikel 40 van de Wet op het notarisambt".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40&lid=2> rdfs:label "artikel 40, tweede lid, van de Wet op het notarisambt".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=46> rdfs:label "artikel 46 van de Wet op het notarisambt".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=49> rdfs:label "artikel 49 van de Wet op het notarisambt".

#Burgerlijk Wetboek (BW)
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=3&artikel=60> rdfs:label "artikel 60 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=4&afdeling=2&artikel=83> rdfs:label "Artikel 83 van Boek 3 van het Burgelijk Wetboek".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=4&afdeling=2&artikel=84> rdfs:label "artikel 84 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=4&afdeling=2&artikel=89&lid=4> rdfs:label "artikel 89, vierde lid, van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=227> rdfs:label "artikel 227 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=4&artikel=260> rdfs:label "artikel 260 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=7&artikel=89> rdfs:label "artikel 89 van Boek 5 van het Burgerlijk Wetboek".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005290&boek=7&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=1> rdfs:label "artikel 1 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005034&boek=8&hoofdstuk=V&titeldeel=15&afdeling=1&artikel=1308> rdfs:label "artikel 1308 van Boek 8 van het Burgerlijk Wetboek".

#Diverse
<https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002739&z=2019-01-01&g=2019-01-01> rdfs:label "Registratiewet 1970".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=2&artikel=9> rdfs:label "artikel 9 van de Wet op belastingen van rechtsverkeer".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0036709&bijlage=2> rdfs:label "bijlage 2 van de Regeling toegelaten instellingen volkshuisvesting 2015".
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=2&artikel=13> rdfs:label " artikel 13 van de Wet op belastingen van rechtsverkeer".

#--
#De notaris is al bij het opstellen van de koopovereenkomst bekend. De naam van de notaris wordt in de koopovereenkomst opgenomen.
#De notaris bewaakt vervolgens de termijnen voor de waarborgsom en voor de passeerdatum.
#--
#Actors and Agents
not:Comparant a skos:Concept, skoslex:Actor;
	rdfs:label "Comparant"@nl;
	skos:prefLabel "Comparant";
	skos:definition "Natuurlijke persoon die bij het verlijden van een notariële akte aan de notaris verschijnt.";
	rdfs:comment "Een persoon die als (gemachtigde van een) partij in de notariële akte is vermeld.";
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=39&lid=1>;
	skos:scopeNote "Een comparant kan ook een vertegenwoordiger zijn."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Partij;
	skosthes:narrowerGeneric not:Vervreemder;
	skosthes:narrowerGeneric not:Verkrijger;
	skosthes:narrowerGeneric not:Vertegenwoordiger;
	skosthes:narrowerGeneric not:Gevolmachtigde;
.
not:Notaris a skos:Concept, skoslex:Agent;
	rdfs:label "Notaris"@nl;
	#rdfs:label "Notary"@en
	skos:prefLabel "Notaris";
	skos:altLabel "Ambtenaar";
	skos:altLabel "Bevoegd protocolhouder";
	skos:altLabel "Protocolhouder";
	skos:definition "Bekleder van het ambt als bedoeld in artikel 2 van de Wet op het notarisambt."@nl; #Input Jacco Sjerps
	#skos:definition "Het ambt van notaris houdt de bevoegdheid in om authentieke akten te verlijden in de gevallen waarin de wet dit aan hem opdraagt of een partij zulks van hem verlangt en andere in de wet aan hem opgedragen werkzaamheden te verrichten. Tot het voeren van de titel notaris is uitsluitend bevoegd hij die als zodanig is benoemd en beëdigd en die niet geschorst of gedefungeerd is. De notaris oefent het ambt, waaronder het beheer van het protocol dat onder hem berust, voor eigen rekening en risico uit.";#Input Hengs Meengs
	#2 verschillende definities uit 1 KNB Juridische afdeling. Tsja.
	rdfs:comment "Ambtenaar volgens de Wet op het notarisambt, die (wettelijke) werkzaamheden verricht voor een klant op basis van een tussen hen gesloten opdracht of overeenkomst. Een notaris helpt (niet-)natuurlijke personen om tot rechtsgeldige en bindende afspraken te komen. Een notaris geeft juridisch advies en let op de belangen van alle betrokkenen. Een notaris is deskundig, onafhankelijk en onpartijdig. Afspraken legt de notaris vast in een notariële akte. Zo is voor iedereen altijd duidelijk wat de afspraken zijn. Als er later twijfel ontstaat, dan geeft de notariële akte helderheid.";
	skos:editorialNote "Het notariaat kent begrippen als waarneming, kandidaat-notaris en toegevoegd notaris, naast het begrip van notaris. Deze begrippen zijn hierin niet opgenomen.";#...omdat het niet relevant is voor de buitenwereld.
	skos:scopeNote "Het ambt van notaris houdt de bevoegdheid in om authentieke akten te verlijden in de gevallen waarin de wet dit aan hem opdraagt of een partij zulks van hem verlangt en andere in de wet aan hem opgedragen werkzaamheden te verrichten. Tot het voeren van de titel notaris is uitsluitend bevoegd hij die als zodanig is benoemd en beëdigd en die niet geschorst of gedefungeerd is. De notaris oefent het ambt, waaronder het beheer van het protocol dat onder hem berust, voor eigen rekening en risico uit."@nl;
	skos:editorialNote "Een notaris mag niet in een afhankelijke positie zitten en mag daarom niet in loondienst zijn. Een notaris kan volgens de wet alleen een persoon zijn die aan alle voorwaarden voldoet om in aanmerking te komen om benoemd te worden bij koninklijk besluit. Iemand is pas notaris (en mag zich alleen zo noemen) na dat hij door de koning benoemd is. Het is een benoeming aan de persoon, is niet overdraagbaar en eindigt bij overlijden. Om die redenen kan een notaris dus nooit een rechtspersoon."@nl;
	#dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II>;
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=I&artikel=1&lid=1";
	skosthes:broaderGeneric zv:NatuurlijkPersoon;
.
not:Gerechtigde a skos:Concept, skoslex:Actor;
	rdfs:label "Gerechtigde"@nl;
	skos:altLabel "Bevoegde";
	skos:prefLabel "Gerechtigde";
	skos:definition "Natuurlijk persoon die gerechtigd is te handelen.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:NatuurlijkPersoon;
	skos:semanticRelation not:Gevolmachtigde;
	skos:semanticRelation kad:Rechthebbende;
	skos:semanticRelation zv:Partij;
.
not:Gevolmachtigde a skos:Concept, skoslex:Actor;
	rdfs:label "Gevolmachtigde"@nl;
	skos:prefLabel "Gevolmachtigde"@nl;
	skos:altLabel "Volmachtnemer";
	skos:definition "Persoon waaraan een andere persoon (de volmachtgever) de bevoegdheid heeft verleend om in zijn naam (bepaalde) rechtshandelingen te verrichten."@nl;
	rdfs:comment "Een gevolmachtigde is een persoon die van een ander een volmacht heeft gekregen"@nl;
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=39&lid=1";
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40&lid=2";
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=3&artikel=60&lid=1";
	skosthes:broaderGeneric zv:NatuurlijkPersoon;
	skos:semanticRelation not:Volmacht;
.
not:Verkrijger a skos:Concept, skoslex:Actor; #Als de verkrijger de rol van object heeft in de handeling, zien we hem als geobjectiveerde actor, niet als object
	rdfs:label "Verkrijger"@nl;
	skos:prefLabel "Verkrijger";
	skos:altLabel "Koper";
	skos:altLabel "Begiftigde";
	skos:altLabel "Verkopende partij";
	skos:definition "Een verkrijger is een persoon die een goed onder algemene of onder bijzondere titel verkrijgt.";
        rdfs:comment "Partij die eigenaar wordt van een (onroerende) zaak of recht.";
        skosthes:narrowerGeneric mak:Koper;  #Een koper is altijd een verkrijger, maar een verkrijger is niet altijd een koper. Vandaar vanuit dit object een relatie naar verkoper en een narrowerGeneric.
	skosthes:broaderGeneric zv:Partij;
.
not:Vertegenwoordiger a skos:Concept;
	rdfs:label "Vertegenwoordiger"@nl;
	skos:prefLabel "Vertegenwoordiger"@nl;
	skos:definition "Persoon die bevoegd is om een andere persoon te vertegenwoordigen, om namens een andere persoon (de vertegenwoordigde) (bepaalde) rechtshandelingen te verrichten."@nl;
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=39&lid=1";
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40&lid=2";
	skosthes:broaderGeneric zv:NatuurlijkPersoon;
.
not:Vervreemder a skos:Concept, skoslex:Actor;  #Als de vervreemder de rol van object heeft in de handeling, zien we hem als geobjectiveerde actor, niet als object
	rdfs:label "Vervreemder"@nl;
	skos:prefLabel "Vervreemder";
	skos:altLabel "Verkoper";
	skos:altLabel "Toebedeler";
	skos:altLabel "Overdrager";
	skos:altLabel "Toebedelende partij";
	skos:definition "Een vervreemder is een eigenaar van een onroerende zaak of rechthebbende op een beperkt recht, die tot vervreemding (overdracht) wenst over te gaan, alsmede degene die bij ontbinding van een gemeenschap met de vereffening is belast en tot vervreemding wenst over te gaan.";
        rdfs:comment "Eigenaar van een (onroerende) zaak of recht die dat eigendom overdraagt aan een andere partij.";
        skosthes:narrowerGeneric mak:Verkoper; #Een verkoper is altijd een vervreemder, maar een vervreemder is niet altijd een verkoper. Vandaar vanuit dit object een relatie naar verkoper en een narrowerGeneric.
	skosthes:broaderGeneric zv:Partij;
.
not:Volmachtgever a skos:Concept, skoslex:Actor;
	rdfs:label "Volmachtgever"@nl;
	skos:prefLabel "Volmachtgever"@nl;
	skos:definition "Persoon die aan een andere persoon (de gevolmachtigde) de bevoegdheid heeft verleend om in zijn naam (bepaalde) rechtshandelingen te verrichten."@nl;
	rdfs:comment "Een volmachtgever is een persoon die een ander een volmacht geeft"@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Persoon;
	skos:semanticRelation not:Volmacht;
.
#--
#Acts
not:Afrekening a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Afrekening"@nl;
	skos:prefLabel "Afrekening"@nl;
	skos:definition "Als u naar de notaris gaat voor het tekenen van de hypotheek- en transportakte, krijgt u ruim van tevoren een zogenaamde afrekening. Dit is een overzicht waarop de bedragen staan die de notaris ontvangt en namens u aan verschillende instanties en personen zal betalen."@nl;
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skoslex:actor zv:Partij;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:object not:KostenEnOverdrachtsbelasting;
	skoslex:record not:NotaVanAfrekening;
.
#ArchiverenAkte of ArchiverenNOT?
#Archiveren maakt geen deel uit van de eerste scope van de werkgroep (koopovereenkomst tot en met het overhandigen van de sleutel). Toch laten staan.
not:ArchiverenAkte a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Archiveren (akte)"@nl;
	skos:prefLabel "Archiveren (akte)"@nl;
	skos:definition "De notaris is verplicht de voor hem verleden akten in zijn protocol op te nemen.";
        rdfs:comment "Opslaan of verzamelen in een archief of andere bewaarplaats.";
	#Algemene handeling. Zou o.a. object akte en actor notaris kunnen linken.
	skos:scopeNote "De akte blijft eeuwig bewaard. Als de notaris stopt, dan wordt zijn protocol (dossier met akten) overgenomen door een andere notaris (zijn opvolger).";
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=38&lid=1>;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:Akte;
.
not:ArchiverenAkteHypotheek a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Archiveren (hypotheekakte)"@nl;
	skos:prefLabel "Archiveren (hypotheekakte)";
	skos:definition "Opslaan of verzamelen van de hypotheekakte in een archief of andere bewaarplaats.";
	#rdfs:comment "Archiveren van de hypotheekakte.";
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:Hypotheekakte;
	skosthes:broaderPartitive not:VestigenBeperktRecht;
.
not:ArchiverenAkteLevering a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Archiveren (akte van levering)"@nl;
	skos:prefLabel "Archiveren (akte van levering)";
	skos:definition "Opslaan of verzamelen van de akte van levering in een archief of andere bewaarplaats.";
	#rdfs:comment "Archiveren van de akte van levering.";
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:AkteVanLeveringOnroerendeZaak;
	skosthes:broaderPartitive not:OverdragenZakelijkRecht;
.
not:Betaling a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Betaling"@nl;
	skos:prefLabel "Betaling"@nl;
	skos:definition "De overdracht van geld."@nl;
	rdfs:comment "De notaris ontvangt de koopsom van koper en voldoet – nadat eerst de schuldeisers van verkoper, waaronder hypotheekverstrekker(s) en beslaglegger(s), die uit de koopsom behoren te worden voldaan in verband met de correcte afwikkeling van de koop en levering overeenkomstig de voor de notaris geldende beroeps- en beleidsregels, het overblijvende restant van die koopsom aan verkoper. Omdat de notaris ervoor moet instaan, dat het verkochte bij de inschrijving in de openbare registers onbelast is met bijvoorbeeld hypotheken of beslagen en hij dit eerst na de leveringsdatum officieel bevestigd krijgt, mag hij - mede verzekeringstechnisch - de koopsom namens koper pas uitbetalen als hij deze bevestiging heeft, meestal enkele dagen na de datum van levering."@nl;
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koop;
	skoslex:object not:Koopsom;
	skoslex:object not:KostenEnOverdrachtsbelasting;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skosthes:broaderPartitive not:PasserenAkteLevering;
.
not:Eigendomsoverdracht a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Eigendomsoverdracht"@nl;
	skos:prefLabel "Eigendomsoverdracht"@nl;
	skos:altLabel "Juridische levering"@nl;
	skos:altLabel "Transport"@nl;
	skos:definition "De juridische overdracht vindt plaats bij de notaris via een notariële akte van levering en inschrijving daarvan in de openbare registers."@nl;
	#rdfs:comment "."@nl;
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderPartitive not:Levering;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koop;
	skoslex:object kad:Eigendom;
	skoslex:object kad:Erfpacht;
	skosthes:broaderPartitive not:Levering;
.
not:FeitelijkeLevering a skos:Concept, skoslex:Act; #toegevoegd omdat dit voorkomt in koopovereenkomst. is relatie met Levering en met Eigendomsoverdracht. Er is wat voor te zeggen om het begrip Eigedomsoverdracht als generiek begrip te gebruiken, Levering voor de juridische levering (passeren akte) en FeitelijkeLevering voor de sleuteloverdracht.
	rdfs:label "Feitelijke levering"@nl;
	skos:prefLabel "Feitelijke levering";
	skos:definition "Bezitsverschaffing."@nl;
	rdfs:comment "De feitelijke levering vindt plaats door het overhandigen van de sleutels en het in bezit nemen van het verkochte. In dit artikel wordt aangegeven dat de levering plaatsvindt op het moment van het ondertekenen van de akte van levering bij de notaris, tenzij tussen verkoper en koper een ander tijdstip is overeengekomen."@nl;
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skoslex:record mak:ArtikelFeitelijkeLeveringOverdrachtAanspraken;
	skosthes:broaderPartitive not:Levering;
.
not:IdentificerenAkteNotaris a skos:Concept, skoslex:Act;#Wijkt af van begrip in KNB taxo's
	rdfs:label "Identificeren voor akte (notaris)"@nl;#Besproken met KNB, voorkeur gaat uit naar huidige label, ook omdat er een bredere identificatie dan die van comparanten kan plaatsvinden, bijvoorbeeld een gemachtigde. Dit begrip moet nog geintroduceerd worden.
	skos:prefLabel "Identificeren voor akte (notaris)";
	skos:altLabel "Identificatie comparant";
	skos:definition "Het vaststellen van de identiteit van een natuurlijke persoon."@nl; 
	rdfs:comment "Controleren of partijen echt zijn wie ze zeggen dat ze zijn."@nl;
	#skos:definition "De notaris is wettelijk verplicht om mensen die hem willen inschakelen, te identificeren voordat de werkzaamheden plaatsvinden.";
	#rdfs:comment "Controleren of partijen echt zijn wie ze zeggen dat ze zijn.";
	skos:scopeNote "De notaris stelt de identiteit van de comparanten vast op basis van een identiteitsbewijs zoals paspoort, identiteitskaart, rijbewijs, ID-kaart, een paspoort uit een EER-land of een Nederlands Vreemdelingendocument.";
	skos:scopeNote "Identificatie hoeft niet alleen op vervreemder of verkrijger plaats te vinden. Recherche zou bijvoorbeeld ook kunnen plaatsvinden op ouders die borg staan.";
	#skos:editorialNote "Dit begrip is opgenomen als algemene beschrijving van meerdere specifieke handelingen en daarom is gekozen de relaties naar bijvoorbeeld notaris (behalve de relaties naar specifieke handelingen) weg te laten.";
	skos:editorialNote "De identificatieplicht van de notaris valt onder een andere wet dan het gekoppelde begrip van identificeren. Toch is er voor gekozen om alle identificerende handelingen, ook die van de notaris, onder één bovenliggend algemeen begrip van identificeren te scharen.";
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=39&lid=1";
	skosthes:broaderGeneric zv:Identificeren;
.
not:IdentificerenAkteHypotheek a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Identificeren van vervreemder/verkrijger (hypotheekakte)"@nl;
	skos:prefLabel "Identificeren van vervreemder/verkrijger (hypotheekakte)";
	skos:definition "De notaris is wettelijk verplicht om mensen die hem willen inschakelen, te identificeren voordat de werkzaamheden plaatsvinden.";
	rdfs:comment "Vaststellen van de identiteit van de partijen die op de hypotheekakte komen.";
	skos:scopeNote "De notaris stelt de identiteit van de comparanten vast op basis van een identiteitsbewijs zoals paspoort, identiteitskaart, rijbewijs, ID-kaart, een paspoort uit een EER-land of een Nederlands Vreemdelingendocument.";
	skos:scopeNote "Identificatie hoeft niet alleen op vervreemder of verkrijger plaats te vinden. Recherche zou bijvoorbeeld ook kunnen plaatsvinden op ouders die borg staan.";
	skos:scopeNote "Als dezelfde notaris de leveringakte en de hypotheekakte opstelt, zal identificatie van eenzelfde persoon één keer worden uitvoerd.";#Aparte handeling, ook in kader van AVG.
	skoslex:object not:Vervreemder;
	skoslex:object not:Verkrijger;
	skoslex:object not:Comparant;
	skoslex:object zv:Identiteitsdocument;
	skoslex:object zv:BasisregistratiePersonen;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skosthes:broaderPartitive not:VestigenBeperktRecht;
	skosthes:broaderGeneric not:IdentificerenAkteNotaris;
.
not:IdentificerenAkteLevering a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Identificeren van vervreemder/verkrijger (akte van levering)"@nl;
	skos:prefLabel "Identificeren van vervreemder/verkrijger (akte van levering)";
	skos:definition "De notaris is wettelijk verplicht om mensen die hem willen inschakelen, te identificeren voordat de werkzaamheden plaatsvinden.";
	rdfs:comment "Vaststellen van de identiteit van de partijen die op de akte van levering komen.";
	skos:scopeNote "De notaris stelt de identiteit van de comparanten vast op basis van een identiteitsbewijs zoals paspoort, identiteitskaart, rijbewijs, ID-kaart, een paspoort uit een EER-land of een Nederlands Vreemdelingendocument.";
	skos:scopeNote "Identificatie hoeft niet alleen op vervreemder of verkrijger plaats te vinden.";
	skos:scopeNote "Als dezelfde notaris de leveringakte en de hypotheekakte opstelt, zal identificatie van eenzelfde persoon één keer worden uitvoerd.";#Aparte handeling, ook in kader van AVG.
	skoslex:object not:Vervreemder;
	skoslex:object not:Verkrijger;
	skoslex:object not:Comparant;
	skoslex:object zv:Identiteitsdocument;
	skoslex:object zv:BasisregistratiePersonen;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skosthes:broaderPartitive not:OverdragenZakelijkRecht;
	skosthes:broaderGeneric not:IdentificerenAkteNotaris;
.
#Let op! In het notariaat wordt met het registreren van de akte bedoeld dat deze bij de belastingdienst wordt geregistreerd. Bij het openbaar register wordt gesproken over inschrijving.
not:InschrijvenAkteLevering a skos:Concept, skoslex:Act;#InschrijvenAkte of InschrijvenNOT?
	rdfs:label "Inschrijven akte van levering"@nl;
	skos:prefLabel "Inschrijven akte van levering";
	skos:definition "Vastleggen in het register van het Kadaster.";
	rdfs:comment "Inschrijven van het eigendom van een onroerende zaak in het register van het Kadaster.";
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object kad:OpenbareRegisters;
	skoslex:object not:AfschriftAkte;
	skoslex:object not:TitelVanAankomst;
	skosthes:broaderPartitive not:OverdragenZakelijkRecht;
	#Inschrijving bij Kadaster resulteert in de uitlevering van een datumdeel en nummer.
	#Notaris is de ontvangende partij en koppelt op haar beurt het nummer aan de akte (dus registratie van dit datumdeel/nr door notaris) en dit wordt in het FIN domein gebruikt in terugkoppeling aan banken.
	#Dit moet er nog in de taxonomie worden opgenomen.
.
not:Levering a skos:Concept, skoslex:Act; #Kan zowel in domein van Kadaster als die van Notaris. Voor beiden is wat te zeggen. De mening van de KNB is dat deze meer thuishoort in het domein van de notaris, vanwege de rol die de notaris bij de levering inneemt.
	#Begrip moet nader worden uitgewerkt met een jurist van de KNB. De levering valt uiteen in feitelijke en juridische levering. Er is begonnen met dit begrip. Later zijn de feitelijke en juridsche eraan toegevoegd, maar dit begrip is nog niet herzien.
	rdfs:label "Levering"@nl;#Afspraak is gebruiken van werkwoorden. De inschatting is echter dat de term 'levering' beter herkenbaar is bij de koopovereenkomst dan 'leveren'.
	skos:prefLabel "Levering";
	skos:altLabel "Leveren";
	skos:altLabel "Overdracht";
	skos:altLabel "Overdragen";
	skos:altLabel "Transport";
	skos:definition "Levering is in het Nederlands recht een vast onderdeel van de eigendomsoverdracht. Het omvat het geheel aan handelingen dat tot doel heeft een goed van het vermogen van een vervreemder in het vermogen van een verkrijger te doen overgaan.";
	rdfs:comment "Verschillende te verrichten handelingen met als doel om tot eigendomsoverdracht over te gaan.";
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=4&afdeling=2&artikel=83>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=4&afdeling=2&artikel=89&lid=4>;
	skoslex:object kad:OnroerendeZaak;
	skoslex:actor not:Vervreemder;
	skoslex:actor not:Verkrijger;
	skoslex:actor kad:Rechthebbende;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:record not:AkteVanLeveringOnroerendeZaak;
	skosthes:broaderPartitive not:OverdragenZakelijkRecht;
.
not:OpstellenAkte a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Opstellen (akte)"@nl;
	skos:prefLabel "Opstellen (akte)";
	skos:definition "Het opstellen van de akte in welke vorm dan ook.";
	rdfs:comment "Het maken van een officieel schriftelijk document.";
	#skos:editorialNote "Dit begrip is opgenomen als algemene beschrijving van meerdere specifieke handelingen en daarom is gekozen de relaties naar bijvoorbeeld notaris (behalve de relaties naar specifieke handelingen) weg te laten.";
.
not:OpstellenAkteHypotheek a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Opstellen hypotheekakte"@nl;
	skos:prefLabel "Opstellen hypotheekakte";
	skos:definition "Het opstellen van de hypotheekakte.";
	rdfs:comment "Het maken van de hypotheekakte.";
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:Hypotheekakte;
	skosthes:broaderGeneric not:OpstellenAkte;
	skosthes:broaderPartitive not:VestigingHypotheek;
.
not:OpstellenAkteLevering a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Opstellen akte van levering"@nl;
	skos:prefLabel "Opstellen akte van levering";
	skos:definition "Het opstellen van de akte van levering.";
	#rdfs:comment "Het maken van de akte van levering.";
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:AkteVanLeveringOnroerendeZaak;
	skosthes:broaderGeneric not:OpstellenAkte;
	skosthes:broaderPartitive not:OverdragenZakelijkRecht;
.
not:OverdragenZakelijkRecht a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Overdragen zakelijk recht"@nl;
	skos:definition "Verschillende te verrichten handelingen om eigendom te kunnen overdragen.";
	rdfs:comment "Wijzigen van een eigenaar van de rechten die horen bij een (onroerende) zaak (bijvoorbeeld eigendomsrecht).";
	skos:scopeNote "Vindt doorgaans tegelijkertijd plaats met het vestigen van het beperkt recht, zijnde hypotheekrecht. Dit gebeurt meestal bij dezelfde notaris, maar dat is niet altijd het geval. Ook is er niet altijd sprake van beperkt recht, bijvoorbeeld als iemand een huis kan kopen zonder hypotheekrecht en er geen andere beperkte rechten (bijv. erfdienstbaarheid) op zitten.";
	skoslex:actor not:Vervreemder;
	skoslex:actor not:Verkrijger;
	skoslex:object kad:ZakelijkRecht;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:record not:AkteVanLeveringOnroerendeZaak;
	skosthes:broaderPartitive zv:AanOfVerkoopVanEenHuis;
.
not:Passeren a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Passeren"@nl;
	skos:prefLabel "Passeren";
	skos:altLabel "Verlijden";
	skos:definition "De formele handeling bij de notaris, waarbij een akte door beide partijen, de notaris en eventuele getuigen wordt ondertekend.";
	rdfs:comment "Ondertekening van een notariële akte, nadat een notaris heeft gecontroleerd of betrokken partijen begrijpen wat er in die akte staat.";
	#skos:editorialNote "Mogelijk de de handeling van de zgn. 'Belehrung' nog toevoegen. Belehrung zich niet beperkt tot de gelegenheid van het ondertekenen van akte, maar gebeurt ook in de voorbereidende fase.";
	#skos:editorialNote "Dit begrip is opgenomen als algemene beschrijving van meerdere specifieke handelingen en daarom is gekozen de relaties naar bijvoorbeeld notaris (behalve de relaties naar specifieke handelingen) weg te laten.";
.
not:PasserenAkteHypotheek a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Passeren van de hypotheekakte"@nl;
	skos:prefLabel "Passeren van de hypotheekakte";
	skos:altLabel "Passeren";
	skos:definition "Handeling bij de notaris, waarbij de hypotheekakte door alle betrokkenen wordt ondertekend.";
	rdfs:comment "Ondertekening van een hypotheekakte, nadat een notaris heeft gecontroleerd of betrokken partijen begrijpen wat er in die akte staat.";
	skoslex:actor fin:Hypotheeknemer;
	skoslex:actor fin:Hypotheekgever;
	skoslex:actor not:Gevolmachtigde;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:Hypotheekakte;
	skosthes:broaderPartitive not:VestigenBeperktRecht;
	skosthes:broaderGeneric not:Passeren;
	#skos:editorialNote "Input KNB: De notaris is bij deze handeling geen agent maar een actor.";
.
not:PasserenAkteLevering a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Passeren van de akte van levering"@nl;
	skos:prefLabel "Passeren van de akte van levering";
	skos:altLabel "Passeren";
	skos:definition "Handeling bij de notaris, waarbij de akte van levering door alle betrokkenen wordt ondertekend.";
	rdfs:comment "Ondertekening van een akte van levering, nadat een notaris heeft gecontroleerd of betrokken partijen begrijpen wat er in die akte staat.";
	skoslex:actor not:Vervreemder;
	skoslex:actor not:Verkrijger;
	skoslex:actor not:Gevolmachtigde;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:DatumPasserenAkteLevering;
	skoslex:object not:AkteVanLeveringOnroerendeZaak;
	skosthes:broaderPartitive not:OverdragenZakelijkRecht;
	skosthes:broaderGeneric not:Passeren;
	#skos:editorialNote "Input KNB: De notaris is bij deze handeling geen agent maar een actor.";
.
not:RechercheNotaris a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Recherche door notaris"@nl;
	skos:prefLabel "Recherche door notaris";
	skos:altLabel "Rechercheplicht";
	skos:altLabel "Onderzoeksplicht";
	skos:definition "Het onderzoek dat de notaris doet in de diverse (basis)registraties van de overheid. De notaris is wettelijk verplicht dit onderzoek uit te voeren. Dit wordt de rechercheplicht of onderzoeksplicht genoemd.";
	rdfs:comment "Wettelijk verplicht onderzoek dat een notaris moet doen in diverse (basis)registraties van de overheid, voordat hij/zij een notariële akte mag ondertekenen.";
	#skos:editorialNote "Dit begrip is opgenomen als algemene beschrijving van meerdere specifieke handelingen en daarom is gekozen de relaties naar bijvoorbeeld notaris (behalve de relaties naar specifieke handelingen) weg te laten.";
.
not:RechercheAkteHypotheek a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Recherche (hypotheekakte)"@nl;
	skos:prefLabel "Recherche (hypotheekakte)";
	skos:definition "Het onderzoek dat de notaris doet in de diverse (basis)registraties van de overheid. De notaris is wettelijk verplicht dit onderzoek uit te voeren. Dit wordt de rechercheplicht of onderzoeksplicht genoemd.";
	rdfs:comment "Wettelijk verplicht onderzoek dat een notaris moet doen in diverse (basis)registraties van de overheid, voordat hij/zij een notariële akte mag ondertekenen.";
	skoslex:object not:Vervreemder;
	skoslex:object not:Verkrijger;
	skoslex:object not:TitelVanAankomst;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object kad:OnroerendeZaak;
        skoslex:object kad:OpenbareRegisters;
	skosthes:broaderPartitive not:VestigenBeperktRecht;
	skosthes:broaderGeneric not:RechercheNotaris;
.
not:RechercheAkteLevering a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Recherche (akte van levering)"@nl;
	skos:prefLabel "Recherche (akte van levering)";
	skos:definition "Het onderzoek dat de notaris doet in de diverse (basis)registraties van de overheid. De notaris is wettelijk verplicht dit onderzoek uit te voeren. Dit wordt de rechercheplicht of onderzoeksplicht genoemd.";
	rdfs:comment "Wettelijk verplicht onderzoek dat een notaris moet doen in diverse (basis)registraties van de overheid, voordat hij/zij een notariële akte mag ondertekenen.";
	skoslex:object not:Vervreemder;
	skoslex:object not:Verkrijger;
	skoslex:object not:TitelVanAankomst;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object kad:OnroerendeZaak;
        skoslex:object kad:OpenbareRegisters;
	skosthes:broaderPartitive not:OverdragenZakelijkRecht;
	skosthes:broaderGeneric not:RechercheNotaris;
.
not:RegistrerenAkteOverdrachtsbelasting a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Registreren overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:prefLabel "Registreren overdrachtsbelasting";
	skos:definition "Vastleggen van de overdrachtsbelasting bij de Belastingdienst.";
	#rdfs:comment "";
	skos:scopeNote "Gebeurt gelijktijdig met het registreren van de aangifte van de overdrachtsbelasting.";
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object zv:Overdrachtsbelasting;
	skoslex:object zv:RegisterBelastingdienst;
	skosthes:broaderPartitive not:OverdragenZakelijkRecht;
.
not:RegistrerenAkteRegistratiewet1970 a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Registreren akte registratiewet 1970"@nl;
	skos:prefLabel "Registreren akte registratiewet 1970";
	skos:definition "Het toesturen van de akte aan de Belastingdienst opdat de Belastingdienst kan controleren welke en hoeveel belasting verschuldigd is.";
	rdfs:comment "Registratie van een notariële akte in het Centraal Digitaal Repertorium, opdat de Belastingdienst eventueel te betalen belastingen kan vaststellen. De notaris moet binnen 10 dagen na het moment van passeren bij de Belastingdienst een afschrift registeren.";
	skos:scopeNote "Alle originele (minuut)akten worden geregistreerd bij de belastingdienst op grond van de registratiewet.";
	#skos:editorialNote "Dit begrip is opgenomen als algemene beschrijving van meerdere specifieke handelingen en daarom is gekozen de relaties naar bijvoorbeeld notaris (behalve de relaties naar specifieke handelingen) weg te laten.";
	dcterms:source <https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002739&z=2019-01-01&g=2019-01-01>;
.
not:RegistrerenAkteHypotheekRegistratiewet1970 a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Registreren hypotheekakte registratiewet 1970"@nl;
	skos:prefLabel "Registreren hypotheekakte registratiewet 1970";
	skos:definition "Het toesturen van de akte aan de Belastingdienst opdat de Belastingdienst kan controleren welke en hoeveel belasting verschuldigd is.";
	rdfs:comment "Registreren van een hypotheekakte in het Centraal Digitaal Repertorium, opdat de Belastingdienst eventueel te betalen belastingen kan vaststellen. De notaris moet binnen 10 dagen na het moment van passeren bij de Belastingdienst een afschrift registeren.";
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:AfschriftAkte; #Of zou hier de minuut moeten staan?
	skoslex:object zv:RegisterBelastingdienst;
	skosthes:broaderPartitive not:VestigenBeperktRecht;
	skosthes:broaderGeneric not:RegistrerenAkteRegistratiewet1970;
	skos:editorialNote "In het notariaat wordt met registeren van de akte bedoeld dat deze bij de Belastingdienst wordt geregistreerd. Bij het openbaar register wordt gesproken over inschrijving.";
.
not:RegistrerenAkteLeveringRegistratiewet1970 a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Registreren akte van levering registratiewet 1970"@nl;
	skos:prefLabel "Registreren akte van levering registratiewet 1970";
	skos:definition "Het toesturen van de akte aan de Belastingdienst opdat de Belastingdienst kan controleren welke en hoeveel belasting verschuldigd is.";
	rdfs:comment "Registreren van een akte van levering in het Centraal Digitaal Repertorium, opdat de Belastingdienst eventueel te betalen belastingen kan vaststellen. De notaris moet binnen 10 dagen na het moment van passeren bij de Belastingdienst een afschrift registeren.";
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:AfschriftAkte; #Of zou hier de minuut moeten staan?
	skoslex:object zv:RegisterBelastingdienst;
	skosthes:broaderPartitive not:OverdragenZakelijkRecht;
	skosthes:broaderGeneric not:RegistrerenAkteRegistratiewet1970;
	skos:editorialNote "In het notariaat wordt met registeren van de akte bedoeld dat deze bij de Belastingdienst wordt geregistreerd. Bij het openbaar register wordt gesproken over inschrijving.";
.
not:ToezichtWaarborgsomNotaris a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Toezicht waarborgsom"@nl;
	skos:prefLabel "Toezicht waarborgsom";
	skos:definition "Controle van de notaris op de waarborgsom.";
	rdfs:comment "Controle van de notaris op de waarborgsom.";
        #skos:editorialNote "Wellicht iets breder formuleren, de notaris is ook beheerder van de waarborgsom. Dit doet de notaris in zijn hoedanigheid van ‘trusted third party’, net zoals het bewaren van de koopsom.";
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object fin:Waarborgsom;
	skoslex:object not:Kwaliteitsrekening;
	skosthes:broaderPartitive not:OverdragenZakelijkRecht;
.
not:VerlenenVolmacht a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Verlenen volmacht"@nl;
	skos:prefLabel "Verlenen volmacht"@nl;
	skos:definition "De bevoegdheid die een volmachtgever verleent aan een ander, de gevolmachtigde, om in zijn naam rechtshandelingen te verrichten."@nl;#was: "Het verlenen van een volmacht aan een ander om in zijn naam rechtshandelingen te verrichten"
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skoslex:actor not:Volmachtgever;
	skoslex:actor not:Gevolmachtigde;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:record not:AkteVanVolmacht;
	skoslex:object not:NotarieleVolmacht;
.
not:VerrekeningOverdrachtsbelastingArt13 a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Verrekening overdrachtsbelasting artikel 13"@nl;
	skos:prefLabel "Verrekening overdrachtsbelasting artikel 13";
	skos:definition "U betaalt overdrachtsbelasting vanaf het moment dat de overdracht bij de notaris heeft plaats gevonden en het pand is ingeschreven in het Kadaster. In Nederland moet de notaris er op toezien dat voldoende overdrachtsbelasting betaald wordt. Een verrekening wordt door de notaris meegenomen."@nl;
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skoslex:actor mak:Koper;
	skoslex:actor mak:Verkoper;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:object not:VerminderingOverdrachtsbelastingArt13;
.
not:VestigenBeperktRecht a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Vestigen beperkt recht"@nl;
	skos:definition "Verschillende te verrichten handelingen om het beperkt recht te kunnen vestigen.";
	rdfs:comment "Verschillende te verrichten handelingen om het beperkt recht te kunnen vestigen.";
	skos:scopeNote "Vindt doorgaans tegelijkertijd plaats met het overdragen van het zakelijk recht. Dit gebeurt meestal bij dezelfde notaris, maar dat is dus niet altijd het geval. Ook is er niet altijd sprake van beperkt recht, bijvoorbeeld als iemand een huis kan kopen zonder hypotheek en er geen beperkingen (bijv. erfdienstbaarheid) op zitten.";
	skoslex:actor fin:Hypotheekgever;
	skoslex:actor fin:Hypotheeknemer;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:object kad:BeperktRecht;
	skoslex:record not:NotarieleAkte;
	skosthes:broaderPartitive zv:AanOfVerkoopVanEenHuis;
.
not:VestigingHypotheek a skos:Concept, skoslex:Act;
	rdfs:label "Vestiging hypotheek"@nl;
	skos:prefLabel "Vestiging hypotheek";
	skos:definition "Hypotheek wordt gevestigd door een tussen partijen opgemaakte notariële akte waarbij de hypotheekgever aan de hypotheekhouder hypotheek op een registergoed verleent, gevolgd door haar inschrijving in de daartoe bestemde openbare registers.";
	rdfs:comment "Vastleggen in een notariële akte van afspraken over een onderpand voor een geldlening.";
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=4&artikel=260>;
	skoslex:actor fin:Hypotheekgever;
	skoslex:actor fin:Hypotheeknemer;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:record not:Hypotheekakte;
	skoslex:object kad:Registergoed;
	skoslex:object fin:Onderpand;
	skoslex:object not:RechtVanHypotheek;
	skosthes:broaderPartitive not:VestigenBeperktRecht;
.
#--
#Objects, Records and other Concepts
not:AanspraakTotGebruik a skos:Concept;
	rdfs:label "Aanspraak tot gebruik"@nl;
	skos:prefLabel "Aanspraak tot gebruik";
	skos:definition "Vermeend recht of claim op gebruik of bezit.";
	#rdfs:comment ".";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
.
not:AfschriftAkte a skos:Concept, skoslex:Record;
	rdfs:label "Afschrift (akte)"@nl;
	skos:prefLabel "Afschrift (akte)";
	skos:altLabel "Gewaarmerkte kopie";
	skos:definition "Een door de notaris ondertekende, afgegeven weergave van de inhoud van een originele notariële akte (de minuut).";
	rdfs:comment "Een afschrift is een door de notaris gemaakte en ondertekende kopie van een notariële akte. Een afschrift kun je herkennen doordat er ‘’uitgegeven voor afschrift’’ op staat.";
	skos:scopeNote "Doordat een afschrift is gewaarmerkt door de notaris, levert het net zoveel bewijs op als de originele akte.";
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=49>;
        skosthes:broaderGeneric not:NotarieleAkte;
.
not:AftrekNieuwVoorOud a skos:Concept, skoslex:Object;
	rdfs:label "Aftrek nieuw voor oud"@nl;
	skos:prefLabel "Aftrek nieuw voor oud";
	skos:altLabel "Aftrek wegens veronderstelde verbetering van oud tot nieuw";
	skos:definition "Voor gebreken die het normale gebruik belemmeren en die niet aan koper bekend of kenbaar waren op het moment van het tot stand komen van deze koopovereenkomst is verkoper uitsluitend aansprakelijk voor de herstelkosten. Bij het vaststellen van de herstelkosten wordt rekening gehouden met de aftrek ‘nieuw voor oud’. Verkoper is niet aansprakelijk voor overige (aanvullende) schade, tenzij verkoper een verwijt treft.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
.
not:Akte a skos:Concept, skoslex:Record;
	rdfs:label "Akte"@nl;
	#rdfs:label "Deed"@en;
	skos:prefLabel "Akte";
	skos:definition "Ondertekend geschrift, bedoeld om als bewijs te dienen. Een document waarin de juridische werkelijkheid is beschreven en dat kan dienen als bewijs.";
	rdfs:comment "Ondertekend schriftelijk document, bedoeld om als bewijs te dienen.";
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Eerste&titeldeel=Tweede&afdeling=Negende&paragraaf=2&artikel=156&lid=1>;
.
not:AkteVanLevering a skos:Concept, skoslex:Record;
	rdfs:label "Akte van levering"@nl;
	skos:prefLabel "Akte van levering";
	skos:altLabel "Transportakte";
	skos:altLabel "Overdrachtsakte";
	skos:altLabel "Leveringsakte";
	skos:definition "De voor overdracht van onroerende zaken vereiste levering geschiedt door een daartoe bestemde, tussen partijen opgemaakte notariële akte, gevolgd door de inschrijving daarvan in de daartoe bestemde openbare registers. Zowel de verkrijger als de vervreemder kan de akte doen inschrijven.";
	rdfs:comment "Officieel schriftelijk document van een notaris waarin afspraken staan over de overdracht van eigendom van de een partij aan een andere partij. Dit kan een overdracht zijn van onroerende zaken, maar ook van bijvoorbeeld aandelen in vennootschappen.";
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=4&afdeling=2&artikel=89&lid=4>;
	skosthes:broaderGeneric not:NotarieleAkte;
.
not:AkteVanLeveringOnroerendeZaak a skos:Concept, skoslex:Record;
	rdfs:label "Akte van levering (onroerende zaak)"@nl;
	skos:prefLabel "Akte van levering";#Term die wordt genoemd in de koopovereenkomst is 'akte van levering' i.p.v. 'leveringsakte'. Gezien de 1e scope (de koopovereenkomst) heeft de term 'akte van levering' de voorkeur.
	skos:definition "De voor overdracht van onroerende zaken vereiste levering geschiedt door een daartoe bestemde, tussen partijen opgemaakte notariële akte, gevolgd door de inschrijving daarvan in de daartoe bestemde openbare registers. Zowel de verkrijger als de vervreemder kan de akte doen inschrijven.";
	rdfs:comment "De notaris maakt aan de hand van de gegevens in de koopovereenkomst een akte van levering op. De akte van levering is de juridische uitwerking van de reeds gesloten koopovereenkomst, nodig voor het bewerkstelligen van de daadwerkelijke eigendomsoverdracht. Deze akte van levering wordt eerst aan alle partijen in concept toegestuurd. De notaris nodigt u tijdig uit voor het ondertekenen van de akte van levering. Op die dag neemt de notaris de voornaamste inhoud van de akte van levering door met koper en verkoper. De akte van levering wordt getekend door koper, verkoper (tenzij door koper of verkoper een volmacht is verleend) en de notaris. De notaris zorgt ervoor dat de akte van levering wordt ingeschreven in de openbare registers. Op het moment van inschrijving in de openbare registers wordt koper officieel eigenaar. Dit wordt verwerkt in het kadaster. Later ontvangt koper van de notaris een afschrift van deze akte: het 'eigendomsbewijs'. De originele akte blijft in bewaring bij de notaris.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderGeneric not:AkteVanLevering;
	skoslex:isAbout kad:OnroerendeZaak;
	skoslex:isAbout not:Koopsom;
	skoslex:isAbout not:Kadasterkosten;
	skoslex:isAbout zv:Overdrachtsbelasting;
	skoslex:isAbout not:Notariskosten;
	skoslex:isAbout not:Titel;
.
not:AkteVanVolmacht a skos:Concept, skoslex:Record;
	rdfs:label "Akte van volmacht"@nl;
	skos:prefLabel "Akte van volmacht"@nl;
	skos:altLabel "Notariële volmacht"@nl;
	skos:definition "Een akte van volmacht is een notariële akte waarmee een volmacht wordt gevestigd.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderGeneric not:NotarieleAkte;
	skoslex:isAbout not:NotarieleVolmacht;
.
not:Artikel a skos:Concept, skoslex:Record;
	rdfs:label "Artikel"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel"@nl;
	skos:definition "Op leden na, de kleinste onderverdeling in akten."@nl;
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderPartitive not:Akte;
.
not:AuthentiekeAkte a skos:Concept, skoslex:Record;
	rdfs:label "Authentieke akte"@nl;
	skos:prefLabel "Authentieke akte";
	#skos:definition "Authentieke akten zijn akten in de vereiste vorm en bevoegdelijk opgemaakt door ambtenaren, aan wie bij of krachtens de wet is opgedragen op die wijze te doen blijken van door hen gedane waarnemingen of verrichtingen. Als authentieke akten worden tevens beschouwd de akten, waarvan het opmaken aan ambtenaren is voorbehouden, doch waarvan de wet het opmaken in bepaalde gevallen aan anderen dan ambtenaren opdraagt.";#Input Hengs Meengs
	skos:definition "Akte die in de vereiste vorm en bevoegdelijk is opgemaakt door een ambtenaar aan wie bij of krachtens de wet is opgedragen op die wijze te doen blijken van door hem gedane waarnemingen of verrichtingen."@nl;#Input Jacco Sjerps
	#2 definities van verschillende personen voor 1 begrip. Met KNB afstemmen welke het zou moeten worden
	rdfs:comment "Authentieke akten zijn officiële schriftelijke documenten opgesteld door een ambtenaar (zoals de notaris). Authentieke akten dienen als middel om anderen (zonder tussenkomst van een rechter) tot handelen te dwingen. Zij dienen, met andere woorden, als dwingend bewijs.";
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Eerste&titeldeel=Tweede&afdeling=Negende&paragraaf=2&artikel=156&lid=2>;
	skosthes:broaderGeneric not:Akte;
.
not:Bezwaren a skos:Concept;
	rdfs:label "Bezwaren"@nl;
	skos:prefLabel "Bezwaren";
	skos:definition "Het beperken van een meer omvattend recht met een beperkt recht.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skos:related kad:BeperktRecht;
	#Moet beter worden uitgewerkt en worden afgestemd met KNB
.
not:BijzondereLasten a skos:Concept;#Dit begrip kent het Kadaster niet en lijkt vooral gekoppeld aan de koop. Enkele specialisaties verwijzen naar Kadaster begrippen, maar er zijn nog meer bijzondere lasten. Daarom toegevoegd aan het NOT-domein.
	rdfs:label "Bijzondere lasten"@nl;
	skos:prefLabel "Bijzondere lasten";
	skos:definition "De verkoper is verplicht de onroerende zaak in eigendom over te dragen vrij van alle bijzondere lasten en beperkingen, met uitzondering van die welke de koper uitdrukkelijk heeft aanvaard.";
	rdfs:comment "Bijzondere lasten zijn juridische lasten/ beperkingen die op de onroerende zaak rusten. Dit kunnen privaatrechtelijke lasten/ beperkingen zijn zoals (lijdende) erfdienstbaarheden, kwalitatieve verplichtingen en zogenoemde ‘kettingbedingen’. Op grond van zulke lasten/ beperkingen heeft een ander (dan de eigenaar) een aanspraak op de onroerende zaak (bijvoorbeeld een recht van overpad over de grond). Het kan ook gaan om publiekrechtelijke lasten/ beperkingen zoals een besluit van het college van B & W tot het vestigen van een wettelijk voorkeursrecht. Een bijzondere publiekrechtelijke last/ beperking vindt haar grondslag in een specifiek tegen de onroerende zaak gericht besluit.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:narrowerGeneric kad:KwalitatieveVerplichting;
	skosthes:narrowerGeneric kad:Kettingbeding;
	skosthes:narrowerGeneric kad:DienendeErf;
	skosthes:narrowerGeneric not:Voorkeursrecht;
.
not:Comparitie a skos:Concept, skoslex:Record;
	rdfs:label "Verschijnen voor notaris"@nl;#Hens Meengs van KNB geeft aan dat comparitie een 'verboden' woord is.
	skos:prefLabel "Verschijnen voor notaris"@nl;
	skos:altLabel "Comparitie"@nl;
	skos:definition "Het eerste onderdeel van de notariële akte, waarin de notaris verklaart wie partij is bij de akte en wie er bij het ondertekenen van de akte aanwezig is."@nl;
	rdfs:comment "Partijen verschijnen bij de notaris voor het ondertekenen van de akte. Ook bekend als comparitie."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40>;
	skosthes:broaderPartitive not:NotarieleAkte;
	skoslex:isAbout not:Comparant;
	skoslex:isAbout not:Gevolmachtigde;
	skoslex:isAbout not:DatumPasserenAkteLevering;
	skoslex:isAbout not:PlaatsVanVerlijdenAkte;
	#skoslex:isAbout not:Notaris, plaats van vestiging, identiteitsdocument;
.
not:DatumPasserenAkteLevering a skos:Concept, skoslex:Object;#Wellicht moet dit een generiekere naam worden. Bespreken met KNB juristen.
	rdfs:label "Datum van passeren (akte van levering)"@nl;
	skos:prefLabel "Datum van passeren (akte van levering)";
	skos:altLabel "Datum van verlijden"@nl;
	skos:altLabel "Datum van verschijnen"@nl;
	skos:altLabel "Passeerdatum"@nl;
	skos:altLabel "Verschijningsdatum"@nl;
	skos:definition "Datum waarop de akte wordt gepasseerd."@nl;
	rdfs:comment "Datum waarop de akte wordt ondertekend."@nl;
	#skos:definition "Datum waarop de akte van levering wordt gepasseerd.";
	#rdfs:comment "Datum waarop de akte van levering wordt ondertekend.";
.
not:EeuwigdurendeErfpacht a skos:Concept;#Erfpacht wordt geregistreerd door Kadaster. Dat begrip is daar bekend. Met dit begrip doet het Kadaster niets, aangezien dit wel wordt opgenomen in de akte, is ervoor gekozen dit begrip in het NOT domein op te nemen.
	rdfs:label "Eeuwigdurende erfpacht"@nl;
	skos:prefLabel "Eeuwigdurende erfpacht";
	skos:definition "Bij eeuwigdurende erfpacht is het economisch recht van de grond voor eens en voor altijd gevestigd.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:Erfpacht;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0036709&bijlage=2>;
.
not:Erfpachtvoorwaarden a skos:Concept;#Erfpacht wordt geregistreerd door Kadaster. Dat begrip is daar bekend. Met dit begrip doet het Kadaster niets, aangezien dit wel wordt opgenomen in de akte, is ervoor gekozen dit begrip in het NOT domein op te nemen.
	rdfs:label "Erfpachtvoorwaarden"@nl;
	skos:prefLabel "Erfpachtvoorwaarden";
	skos:definition "Erfpacht is een 'door voorwaarden beperkt' recht. Deze voorwaarden staan in de akte die de notaris opmaakt als u een perceel koopt dat belast is met een recht van erfpacht. Volgens deze voorwaarden heeft u de rechten en de plichten als ware u eigenaar van de grond. U betaalt daarvoor een jaarlijkse vergoeding: de canon. Erfpachtvoorwaarden bestaan uit algemene en bijzondere voorwaarden.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0036709&bijlage=2>;
	skos:semanticRelation kad:Erfpacht;
.
not:Grondslagwaarde a skos:Concept, skoslex:Object;
	rdfs:label "Grondslagwaarde"@nl;
	skos:prefLabel "Grondslagwaarde";
	skos:altLabel "Heffingsgrondslag";
	skos:definition "De belasting wordt berekend over de waarde van de onroerende zaak of het recht waaraan deze is onderworpen, waarop de verkrijging betrekking heeft. De waarde is ten minste gelijk aan die van de tegenprestatie.";
	rdfs:comment "De waarde van onroerende zaken waarover het tarief van de overdrachtsbelasting wordt berekend.";
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=2&artikel=9>;
	skos:semanticRelation kad:OnroerendeZaak;
	skos:semanticRelation zv:Overdrachtsbelasting;
.
not:GrondVanBevoegdheid a skos:Concept;
	rdfs:label "Grond van bevoegdheid"@nl;
	skos:prefLabel "Grond van bevoegdheid"@nl;
	skos:definition "De grond van de bevoegdheid van een persoon om een andere persoon te vertegenwoordigen, om namens een andere persoon (de vertegenwoordigde) (bepaalde) rechtshandelingen te verrichten, zoals een volmacht of het zijn van bestuurder van een rechtspersoon."@nl;
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40&lid=2";
	skos:semanticRelation not:Volmacht;
.
not:HerzieningErfpacht a skos:Concept;
	rdfs:label "Herziening erfpacht"@nl;
	skos:prefLabel "Herziening";
	skos:altLabel "Herziening erfpacht";
	skos:altLabel "Herziening canon";
	skos:definition "In de voorwaarden van de erfpacht staat vastgelegd wanneer de canon zal worden herzien. Dit betekend dat er na een bepaalde periode (tussen de 10 en 50 jaar) de canon opnieuw zal worden vastgesteld op basis van de actuele grond- en vastgoedwaarde. Ook kan een herziening plaats vinden bij een wijziging van het bestemmingsplan of bij de verbouwing van de woning. Dit valt echter niet onder herziening en zal moeten zijn opgenomen in de erfpachtakte.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderPartitive not:Erfpachtvoorwaarden;
	skos:semanticRelation kad:Canon;
.
not:Hypotheekakte a skos:Concept, skoslex:Record;
	rdfs:label "Hypotheekakte"@nl;
	skos:prefLabel "Hypotheekakte";
	skos:definition "Hypotheek wordt gevestigd door een tussen partijen opgemaakte notariële akte waarbij de hypotheekgever aan de hypotheekhouder hypotheek op een registergoed verleent, gevolgd door haar inschrijving in de daartoe bestemde openbare registers. De akte moet een aanduiding bevatten van de vordering waarvoor de hypotheek tot zekerheid strekt, of van de feiten aan de hand waarvan die vordering zal kunnen worden bepaald. Tevens moet het bedrag worden vermeld waarvoor de hypotheek wordt verleend of, wanneer dit bedrag nog niet vaststaat, het maximumbedrag dat uit hoofde van de hypotheek op het goed kan worden verhaald. De hypotheekhouder moet in de akte woonplaats kiezen in Nederland.";
	rdfs:comment "Officieel schriftelijk document van een notaris, waarin staat beschreven welke partij hoeveel geld heeft geleend aan de eigenaar van een onroerende zaak. Als de eigenaar de lening niet terugbetaalt, kan de partij die het geld heeft uitgeleend de onroerende zaak verkopen.";
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=227>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=4&artikel=260>;
	skosthes:broaderGeneric not:NotarieleAkte;
	skoslex:isAbout not:TotaalbedragInschrijving;
	skoslex:isAbout not:RechtVanHypotheek;
	skoslex:isAbout not:Grondslagwaarde;
.
not:Kadasterkosten a skos:Concept;#Mogelijk splitsen in een variant voor levering en hypotheek
	rdfs:label "Kadasterkosten"@nl;
	skos:prefLabel "Kadasterkosten";
	skos:definition "Voor het inschrijven van de akten van de notaris rekent het Kadaster kosten.";
	rdfs:comment "Kosten voor de inschrijving van een eigenaar van een onroerende zaak in het register van het Kadaster.";
.
not:KadasterkostenKik a skos:Concept;#Mogelijk splitsen in een variant voor levering en hypotheek
	rdfs:label "Kadasterkosten KIK"@nl;
	skos:prefLabel "Kadasterkosten KIK";
	skos:definition "Voor het digitaal inschrijven van de akten van de notaris via het KIK-systeem, rekent het Kadaster kosten. Deze kosten zijn lager dan de kosten voor inschrijven buiten KIK om.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderPartitive not:Kadasterkosten;
	skos:scopeNote "KIK staat voor Ketenintegratie Inschrijving Kadaster.";
.
not:KadasterkostenGeenKik a skos:Concept;#Mogelijk splitsen in een variant voor levering en hypotheek
	rdfs:label "Kadasterkosten geen KIK"@nl;
	skos:prefLabel "Kadasterkosten geen KIK";
	skos:definition "Voor het inschrijven van de akten van de notaris, rekent het Kadaster kosten. Deze kosten zijn hoger als hierbij geen gebruik wordt gemaakt van het KIK-systeem.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderPartitive not:Kadasterkosten;
	skos:scopeNote "KIK staat voor Ketenintegratie Inschrijving Kadaster.";
.
not:Koopsom a skos:Concept;
	rdfs:label "Koopsom"@nl;
	skos:prefLabel "Koopsom";
	skos:altLabel "Koopprijs";
	skos:altLabel "Tegenprestatie";
	skos:definition "Een koopsom is het bedrag dat vermeld staat in de akte en dat als tegenprestatie geldt met betrekking tot een transactie of overdracht van een zakelijk recht van een object (of samen met meerdere objecten) en dat de verkrijger aan de vervreemder verschuldigd is. Dit bedrag hebben verkrijger en vervreemder onderling met elkaar afgesproken en wordt door een notaris opgenomen in de akte.";
	rdfs:comment "Een koopsom is het bedrag, dat verkoper en koper hebben afgesproken voor de aankoop van een (onroerende) zaak. De koopsom wordt in de koopovereenkomst vermeld en ook in een akte van levering als het om een een onroerende zaak gaat.";
	skos:scopeNote "Een koopsom is niet altijd gelijk aan de economische of WOZ waarde. Er kunnen redenen zijn, waarom een koopsom hoger of lager is dan die waarde. De notaris moet controleren of de koopsom redelijk is.";
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005290&boek=7&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=1>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=46>;
	skos:related kad:Object;
.
not:KostenAflossingDoorhaling a skos:Concept, skoslex:Object;
	rdfs:label "Kosten aflossing en doorhaling"@nl;
	skos:prefLabel "Kosten aflossing en doorhaling";
	skos:definition "Voor het doorhalen van een hypotheekakte bij het Kadaster is een royementsakte nodig. Deze wordt opgesteld door de notaris en een notaris brengt hiervoor kosten in rekening. Een royementsakte is nodig bij het oversluiten van een hypotheek naar een andere geldverstrekker; bij de verkoop van je huis; of bij de aflossing van de hypotheek.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skos:broaderGeneric not:Notariskosten;
	skos:semanticRelation fin:Aflossen;
	skos:semanticRelation kad:Doorhaling;
	skos:semanticRelation kad:DoorhalingHypotheek;
	skos:semanticRelation mak:Verkoper;
.
not:KostenEnOverdrachtsbelasting a skos:Concept, skoslex:Object;
	rdfs:label "Kosten/Overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:prefLabel "Kosten/Overdrachtsbelasting";
	skos:definition "Geheel van kosten voor een levering.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:narrowerGeneric not:Notariskosten;
	skosthes:narrowerGeneric not:Kadasterkosten;
	skosthes:narrowerGeneric zv:Overdrachtsbelasting;
.
not:KostenVestigenHypotheek a skos:Concept, skoslex:Object;
	rdfs:label "Kosten vestigen hypotheek"@nl;
	skos:prefLabel "Kosten vestigen hypotheek";
	skos:definition "Geheel van kosten voor het vestigen van een hypotheek.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skos:broaderGeneric not:Notariskosten;
	skos:semanticRelation not:VestigingHypotheek;
	skos:semanticRelation mak:Koper;
.
not:KwalitatieveRechten a skos:Concept;
	rdfs:label "Kwalitatieve rechten"@nl;
	skos:prefLabel "Kwalitatieve rechten";
	skos:definition "Staat een uit een overeenkomst voortvloeiend, voor overgang vatbaar recht in een zodanig verband met een aan de schuldeiser toebehorend goed, dat hij bij dat recht slechts belang heeft, zolang hij het goed behoudt, dan gaat dat recht over op degene die dat goed onder bijzondere titel verkrijgt.";
	rdfs:comment "Rechten die samenhangen met een onroerende zaak en die bij verkoop overgaan naar een nieuwe eigenaar van die onroerende zaak.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
.
not:Kwaliteitsrekening a skos:Concept, skoslex:Object;
	rdfs:label "Kwaliteitsrekening"@nl;
	skos:prefLabel "Kwaliteitsrekening";
	skos:altLabel "Derdengeldenrekening";
	skos:altLabel "Derdenrekening";
	skos:definition "Met de kwaliteitsrekening houdt de notaris de gelden van cliënten gescheiden van het eigen kantoorvermogen. Daarmee zijn de gelden van cliënten beschermd tegen oneigenlijk gebruik of faillissement.";
	rdfs:comment "De kwaliteitsrekening (ook wel derdengeldenrekening genoemd) is een aparte bankrekening van de notaris voor geld van klanten die betrokken zijn bij een overdracht van eigendom. Deze rekening is beschermd tegen beslaglegging door schuldeisers van de notaris.";
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=III&artikel=25>;
.
not:LidAkte a skos:Concept;
	rdfs:label "Lid"@nl;
	skos:prefLabel "Lid"@nl;
	skos:definition "De kleinste onderverdeling in akten."@nl;
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderPartitive not:Artikel;
.
not:Minuut a skos:Concept, skoslex:Record;
	rdfs:label "Minuut"@nl;
	skos:prefLabel "Minuut";
	skos:altLabel "Minuutakte";
	skos:definition "Het originele exemplaar van een notariële akte.";
	rdfs:comment "De originele versie van een notariële akte, waarop de handtekeningen van partijen en de notaris staan en die in het archief van de notaris blijft.";
	skos:scopeNote "De originele versie van de notariële akte, waarop de 'blauwe' handtekeningen van partijen en de notaris staat en die in het archief van de notaris blijft.";
	#skos:editorialNote "De minuut maakt geen deel uit van de eerste scope van de werkgroep (koopovereenkomst tot en met het overhandigen van de sleutel).";
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=I&artikel=1&lid=1>;
	skosthes:broaderGeneric not:NotarieleAkte;
	skos:semanticRelation not:AfschriftAkte;
.
not:NotaVanAfrekening a skos:Concept, skoslex:Record;
	rdfs:label "Nota van afrekening"@nl;
	skos:prefLabel "Nota van afrekening"@nl;
	skos:definition "Tegelijk met de conceptakte van levering ontvangt u van de notaris een 'nota van afrekening'. In deze nota is voor koper (meestal) opgenomen de koopsom, de verrekening van lasten, de overdrachtsbelasting, de kosten van het kadaster enzovoort. Op de nota van afrekening van verkoper staat onder meer het bedrag van de eventueel af te lossen hypothecaire geldlening met de daarbij behorende kosten. Het is gebruikelijk dat de nog niet reeds voldane makelaarskosten en de advieskosten van de eventuele hypothecaire geldlening bij de notaris worden verrekend. De makelaarskosten worden betaald door degene die de makelaar heeft ingeschakeld. Onder aan de nota staat het bedrag dat u als koper nog moet betalen of dat u als verkoper ontvangt of bij moet betalen.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
.
not:NotarieleAkte a skos:Concept, skoslex:Record;
	rdfs:label "Notariële akte"@nl;
	skos:prefLabel "Notariële akte"@nl;
	#skos:definition "Authentieke akten die is verleden door een notaris. Een notariële akte is een geschrift waarin overeenkomsten en verklaringen juridisch worden vastgelegd.";#Definitie Hengs Meengs
	skos:definition "Door een notaris verleden authentieke akte."@nl;#Definitie Jacco Sjerps
	#2 verschillende definities van KNB Juridische Zaken. Moet worden afgestemd welke het gaat worden.
	rdfs:comment "Officieel schriftelijk document dat is gemaakt door een notaris."@nl;
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II&artikel=2&lid=1";
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Eerste&titeldeel=Tweede&afdeling=Negende&paragraaf=2&artikel=156&lid=2>";
	#dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=37>;
	#2 verschillende linkjes naar artikelen van KNB Juridische Zaken. Moet worden afgestemd welke het gaat worden.
	skos:editorialNote "artikel 2 lid 1 Wna jo artikel 156 lid 2 Rv"@nl;#Hoe de artikelen samen gelezen moeten worden
	skosthes:broaderGeneric not:AuthentiekeAkte;
.
not:NotarieleVolmacht a skos:Concept, skoslex:Object;
	rdfs:label "Notariële volmacht"@nl;
	skos:prefLabel "Notariële volmacht"@nl;
	skos:definition "De bevoegdheid die een volmachtgever verleent aan een ander, de gevolmachtigde, om in zijn naam rechtshandelingen te verrichten, Het verlenen van een volmacht is in dit kader een eenzijdige rechtshandeling. Het verlenen van een volmacht kan uitdrukkelijk of stilzwijgend geschieden. Bij een notariële volmacht is de volmacht altijd uitdrukkelijk."@nl;
	rdfs:comment "Volmacht die is opgeschreven in een officieel schriftelijk document van een notaris.";
	skos:scopeNote "Een volmacht die bij een (authentieke) notariële akte is verleend."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=3&artikel=60>;
	skosthes:broaderGeneric not:Volmacht;
.
not:Notariskosten a skos:Concept;#Mogelijk splitsen in een variant voor levering en hypotheek
	rdfs:label "Notariskosten"@nl;
	skos:prefLabel "Notariskosten"@nl;
	skos:definition "De notariskosten bestaan uit alle kosten die de notaris berekent voor het opstellen van de notariële akte."@nl;
	rdfs:comment "Kosten die een notaris berekent voor zijn werkzaamheden."@nl;
.
not:OnderhandseAkte a skos:Concept, skoslex:Record;
	rdfs:label "Onderhandse akte"@nl;
	skos:prefLabel "Onderhandse akte"@nl;
	skos:definition "Niet-authentieke akte"@nl;
	rdfs:comment "Ondertekend schriftelijk document, niet zijnde een authentieke akte."@nl;#"Ondertekend schriftelijk document waarbij geen (bevoegde) ambtenaar betrokken is.": Deze definitie is niet helemaal correct. Notarissen kunnen ook onderhandse akten opstellen.
	skos:editorialNote "Notarissen kunnen ook onderhandse akten opstellen (bijvoorbeeld koopovereenkomsten in Amsterdam). De definitie van een authentieke akte rust niet enkel en alleen op de betrokkenheid van de notaris."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Eerste&titeldeel=Tweede&afdeling=Negende&paragraaf=2&artikel=156&lid=3>;
	skosthes:broaderGeneric not:Akte;
.
not:Ongevorderd a skos:Concept;
	rdfs:label "Ongevorderd"@nl;
	skos:prefLabel "Ongevorderd"@nl;
	skos:definition "Zonder uitstaande claims op het bezit."@nl;
	#rdfs:comment "";
.
not:Optierecht a skos:Concept, skoslex:Object;
	rdfs:label "Optierecht"@nl;
	skos:prefLabel "Optierecht";
	skos:altLabel "Zakelijk optierecht";
	skos:definition "Een optierecht is een zakelijk recht, bestaande in het recht van de houder van het luchtvaartuig om na betaling van een zeker bedrag of na vervulling van enige andere voorwaarde de eigendom daarvan krachtens een door hem reeds gesloten of nog te sluiten koopovereenkomst te verkrijgen. In de notariële akte voor de vestiging van dit recht, wordt duidelijk het aan dit recht onderworpen luchtvaartuig vermeld.";
	rdfs:comment "Een optierecht is het recht van de houder van een luchtvaartuig om dit vaartuig later te kopen en eigenaar te worden. Voordat hij eigenaar wordt, moet hij een afgesproken bedrag betalen of aan bepaalde voorwaarden voldoen. Hij moet altijd een koopovereenkomst ondertekenen. Het optierecht wordt geregeld via een akte bij de notaris. Daarin staat duidelijk om welk luchtvaartuig het gaat.";
        skos:scopeNote "Een optierecht is alleen mogelijk op een luchtvaartuig.";
        dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005034&boek=8&hoofdstuk=V&titeldeel=15&afdeling=1&artikel=1308>;
        #dcterms:source <https://brk.basisregistraties.overheid.nl/begripdetail?subject=http%3A%2F%2Fbrk.basisregistraties.overheid.nl%2Fid%2Fbegrip%2FOptierecht>;
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
        skosthes:broaderGeneric kad:ZakelijkRecht;
.
not:OverigeNotariskosten a skos:Concept, skoslex:Object;
	rdfs:label "Overige notariskosten"@nl;
	skos:prefLabel "Overige notariskosten";
	skos:definition "In een akte kunnen overige notariskosten worden genoemd. Dit kunnen kosten zijn voor een volmacht of inhuren van een tolk.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skos:broaderGeneric not:Notariskosten;
	skos:related not:Volmacht;
	skos:related not:Tolk;
	skos:related zv:Partij;
.
not:PlaatselijkBekend a skos:Concept; #Typisch een term uit de overeenkomst of akte. Het is geen specialisatie van Adres, maar kan ook de aanduiding van een weiland zijn (tegenover ….) of de naam van een landhuis. Dit is niet iets dat het Kadaster registreert.
	rdfs:label "Plaatselijk bekend"@nl;
	skos:prefLabel "Plaatselijk bekend"@nl;
	skos:definition "De plaatselijke benaming, zo deze bekend is.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:Adres;
	skos:semanticRelation kad:OnroerendeZaak;
.
not:PlaatsVanVerlijdenAkte a skos:Concept;
	rdfs:label "Plaats van verlijden akte"@nl;
	skos:prefLabel "Plaats van verlijden akte"@nl;
	skos:definition "De plaats waar een notariële akte van oprichting is verleden."@nl;
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40&lid=2";
.
not:PlaatsVanVestiging a skos:Concept;
	rdfs:label "Plaats van vestiging"@nl;
	skos:prefLabel "Plaats van vestiging"@nl;
	skos:altLabel "Vestigingsplaats"@nl;
	skos:altLabel "Standplaats"@nl;
	skos:definition "De plaats waar een notaris is gevestigd."@nl;
	skos:scopeNote "De notaris is verplicht kantoor te houden in de plaats van vestiging die in het besluit van zijn benoeming is vermeld, en aldaar zijn protocol te bewaren. In het Koninklijk besluit waarbij de notaris is benoemd, wordt de plaats van vestiging aangegeven."@nl;
	rdfs:comment "Een gemeente in Nederland waar het kantoor van de notaris staat.";
	#dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II&artikel=12>;
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II&artikel=3&lid=1";
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II&artikel=10";
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II&artikel=13";
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40";
	#Hens Meengs en Jacco Sjerps zijn beiden met andere artikelen gekomen. Overleg met KNB nodig.
	skos:scopeNote "Het kan ook het adres zijn waar een niet natuurlijk persoon zijn bedrijfsvoering houdt.";
	skos:semanticRelation not:Notaris;
	#skos:editorialNote "In dit concept verwezen naar notaris en kan het concept notaris zonder plaats van vestiging, dus is de relatie op het juiste object vastgelegd.";
.
not:RechtVanHypotheek a skos:Concept, skoslex:Object;
	rdfs:label "Recht van hypotheek"@nl;
	skos:prefLabel "Recht van hypotheek";
	skos:altLabel "Hypotheek";
	skos:altLabel "Vestiging hypotheek";
	skos:definition "Het recht van hypotheek is een beperkt recht, strekkende tot zekerheid om op de daaraan onderworpen onroerende zaak(en) een vordering tot voldoening van een geldsom bij voorrang boven andere schuldeisers te verhalen. Indien de hypotheekgever de verplichtingen niet nakomt heeft de hypotheeknemer het recht om het bezwaarde goed te executeren en uit de opbrengst de eigen vordering te voldoen.";
	rdfs:comment "Het hypotheekrecht is een zekerheidsrecht op een onroerende zaak, dat gekoppeld is aan een lening of maximaal te lenen bedrag. Een eigenaar van de onroerende zaak (hypotheekgever) kan het  hypotheekrecht vestigen op die zaak als borg voor een partijd die de eigenaar geld heeft uitgeleend (hypotheeknemer).";
	skos:scopeNote "Vestigen van een hypotheek kan alleen door middel van een notariële hypotheekakte. De hypothecaire lening wordt dan verstrekt en als borgstelling wordt de onroerende zaak in onderpand gegeven.";
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=227>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=4&artikel=260>;
	skosthes:broaderGeneric kad:BeperktRecht;
	skos:semanticRelation kad:OnroerendeZaak;
	skos:semanticRelation fin:Lening;
.
not:TijdelijkeErfpacht a skos:Concept;#Erfpacht wordt geregistreerd door Kadaster. Dat begrip is daar bekend. Met dit begrip doet het Kadaster niets, aangezien dit wel wordt opgenomen in de akte, is ervoor gekozen dit begrip in het NOT domein op te nemen.
	rdfs:label "Tijdelijke erfpacht"@nl;
	skos:prefLabel "Tijdelijke erfpacht";
	skos:definition "Bij tijdelijke erfpacht eindigt het recht aan het einde van de termijn waarvoor het is aangegaan. Hierbij geldt wel dat het in de praktijk voorkomt dat erfpachtrechten in voorkomende gevallen ‘tijdelijk’ genoemd worden doch in de praktijk ‘voortdurend’ zijn omdat ze strikt genomen uitgaan van continuering bij het einde van het tijdvak.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:Erfpacht;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0036709&bijlage=2>;
.
not:Titel a skos:Concept, skoslex:Record;
	rdfs:label "Titel"@nl;
	skos:prefLabel "Titel";
	skos:altLabel "Titel van aankomst";
	skos:altLabel "Verkrijging";
	skos:definition "Het document (koopovereenkomst) op grond waarvan een (niet-)natuurlijk persoon een onroerende zaak heeft gekocht.";
	rdfs:comment "Juridische basis waarop een partij eigenaar is geworden van een (onroerende) zaak, bijvoorbeeld een akte van levering.";
	skos:scopeNote "Titel is een juridische term voor een geldige (juridische) reden voor de overdracht. Die geldige reden kan bestaan uit bijvoorbeeld een koopovereenkomst of schenking.";
	skos:scopeNote "Zonder geldige titel kan iemand zijn eigendomsrecht niet overdragen aan een ander.";
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=4&afdeling=2&artikel=84>;
.
not:TitelVanAankomst a skos:Concept, skoslex:Record;
	rdfs:label "Titel van aankomst"@nl;
	skos:prefLabel "Titel van aankomst";
	skos:altLabel "Wijze van verkrijging";
	skos:altLabel "Titel";
	skos:definition "De akte op grond waarvan een (niet-)natuurlijk persoon, gerechtigd is over een onroerende zaak te beschikken.";
	rdfs:comment "Verklaring waaruit blijkt dat een verkoper ook echt de eigenaar is.";
	skos:scopeNote "Verklaring waaruit blijkt op welke wijze de verkoper zijn recht heeft verkregen. Bij rechten op registergoederen is dat altijd de inschrijving in de openbare registers van een daartoe opgestelde akte.";
	skosthes:broaderGeneric not:Titel;
	#Onderdeel van titel van aankomst is datumdeel/nr dat Kadaster levert na inschrijving in register. Dit moet hier nog bij.
.
#Is gerelateerd aan not:OverigeNotariskosten en wordt in die context gebruikt. Mogelijk hoort dit beter thuis in het ZV-domein.
not:Tolk a skos:Concept, skoslex:Object;
	rdfs:label "Tolk"@nl;
	skos:prefLabel "Tolk";
	skos:definition "Een tolk is iemand die luistert naar een spreker en die zijn woorden mondeling, of in het geval van de gebarentolk met gebaren, vertaalt voor degenen die de oorspronkelijke taal niet begrijpen."@nl;
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
.
not:TotaalbedragInschrijving a skos:Concept;
	rdfs:label "Totaalbedrag van de inschrijving"@nl;
	skos:prefLabel "Totaalbedrag van de inschrijving";
	skos:definition "Het bedrag ter grootte waarvan maximaal de opbrengst van het onderpand met voorrang op andere schuldeisers ten goede mag komen voor terugbetaling van de schuld aan de hypotheeknemer.";
	rdfs:comment "Het bedrag dat in de hypotheekakte staat.";
	skos:scopeNote "De hypotheeknemer mag nooit meer dan het bedrag dat als totaalbedrag in de hypotheekakte is vermeld rechtstreeks ontvangen uit de verkoopopbrengst van het onderpand.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skos:semanticRelation not:RechtVanHypotheek;
.
not:VanRechtswegeOntbonden a skos:Concept;
	rdfs:label "Van rechtswege ontbonden"@nl;
	skos:prefLabel "Van rechtswege ontbonden";
	skos:definition "De ontbinding van rechtswege gebeurt automatisch, zonder dat enige tussenkomst vereist is.";
	rdfs:comment "Automatisch einde van een juridsche afspraak.";
.
not:VerminderingOverdrachtsbelastingArt13 a skos:concept, skoslex:Object;
	rdfs:label "Vermindering overdrachtsbelasting artikel 13"@nl;
	skos:prefLabel "Vermindering overdrachtsbelasting artikel 13";
	skos:definition "In geval van verkrijging binnen zes maanden na een vorige verkrijging van dezelfde goederen door een ander wordt de waarde verminderd met het bedrag waarover ter zake van de vorige verkrijging was verschuldigd hetzij overdrachtsbelasting welke niet in mindering heeft gestrekt van schenk- of erfbelasting, hetzij omzetbelasting welke in het geheel niet op grond vanartikel 15 van de Wet op de omzetbelasting 1968in aftrek kon worden gebracht.";
	rdfs:comment "Artikel 13 van de Wet op belastingen van rechtsverkeer zorgt ervoor dat er geen cumulatie van overdrachtsbelasting ontstaat indien een onroerende zaak binnen een bepaalde termijn na een voorafgaande verkrijging weer wordt overgedragen. Bij de volgende verkrijging hoeft alleen overdrachtsbelasting betaald te worden over de meerwaarde.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=2&artikel=13>;
.
not:Verordening a skos:Concept, skoslex:Object;#Deze hoort wellicht thuis in het domein van het Kadaster
	rdfs:label "Verordening"@nl;
	skos:prefLabel "Verordening";
	skos:definition "Een voorschrift van de gemeenteraad met betrekking tot a) gebruik van woningen, woonketen, woonwagens, andere gebouwen, bouwwerken die geen gebouwen zijn, standplaatsen en open erven; b) tegengaan van bouwen op verontreinigde grond; c) slopen; d) aanvragen woonvergunningen en e) overdracht van bouwvergunningen.";
	rdfs:comment "Een door de gemeenteraad opgelegde regeling die gaat over gebouwen of grond.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
.
not:VertegenwoordigdDoor a skos:Concept;
	rdfs:label "Vertegenwoordigd door"@nl;
	skos:prefLabel "Vertegenwoordigd door";
	skos:definition "Een persoon (de vertegenwoordigde) kan worden vertegenwoordigd door een ander persoon (de vertegenwoordiger), die (bepaalde) rechtshandelingen kan verrichten namens de vertegenwoordigde."@nl;
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=39&lid=1";
	dcterms:source "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40&lid=2";	
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skos:semanticRelation zv:Persoon;
	skos:semanticRelation not:Vertegenwoordiger;
.
not:Volmacht a skos:Concept, skoslex:Object;
	rdfs:label "Volmacht"@nl;
	skos:prefLabel "Volmacht"@nl;
	skos:definition "De bevoegdheid die een persoon (de volmachtgever) verleent aan een andere persoon (de gevolmachtigde) om in zijn naam (bepaalde) rechtshandelingen te verrichten."@nl;#Definitie Jacco Sjerps
	skos:scopeNote "De bevoegdheid die een volmachtgever verleent aan een ander, de gevolmachtigde, om in zijn naam rechtshandelingen te verrichten, Het verlenen van een volmacht is in dit kader een eenzijdige rechtshandeling. Het verlenen van een volmacht kan uitdrukkelijk of stilzwijgend geschieden."@nl;
	#skos:definition "De bevoegdheid die een volmachtgever verleent aan een ander, de gevolmachtigde, om in zijn naam rechtshandelingen te verrichten, Het verlenen van een volmacht is in dit kader een eenzijdige rechtshandeling. Het verlenen van een volmacht kan uitdrukkelijk of stilzwijgend geschieden.";#Definitie Hens Meengs
	rdfs:comment "Met een volmacht geeft iemand (de volmachtgever) toestemming aan een ander (de volmachtnemer) om namens hem rechtshandelingen te verrichten zoals het ondertekenen van een notariële akte.";
	skos:scopeNote "De volmachtnemer is doorgaans een persoon die de volmachtgever vertrouwt, zoals de partner en/of kinderen, een goede vriend, maar de volmacht kan ook worden gegeven aan de notaris.";
	#dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=3&artikel=60>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=39&lid=1>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40&lid=2>;
	dcterms:source <ttp://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=3&artikel=60&lid=1>;
	#2 verschillende definities en linkjes. Overleg met KNB juristen welke moeten worden gebruikt
	#Wellicht nog relaties toevoegen. Mogelijk aan comparant, aan actoren.
.
not:Voorkeursrecht a skos:Concept; #Zou ook in het Kadaster-domein kunnen, maar dat begrip is daar nu niet bekend. Meenemen met alle publiekrechtelijke beperkingen/privaatrechtlijke beperkingen.
	rdfs:label "Voorkeursrecht"@nl;
	skos:prefLabel "Voorkeursrecht";
	skos:altLabel "Recht van voorverkoop";
	skos:definition "Een wettelijk of contractueel recht ten gunste van bepaalde privépersonen (huurders, landbouwers, mede-eigenaren van een onverdeelde boedel, enz.) of publiekrechtelijke rechtspersonen (lokale overheden, enz.) om een goed met voorrang op alle andere personen te kopen wanneer de eigenaar zijn voornemen tot verkopen kenbaar maakt.";
	skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:PubliekrechtelijkeBeperking;
	skos:semanticRelation kad:Registergoed;
.
not:VoortdurendeErfpacht a skos:Concept;#Erfpacht wordt geregistreerd door Kadaster. Dat begrip is daar bekend. Met dit begrip doet het Kadaster niets, aangezien dit wel wordt opgenomen in de akte, is ervoor gekozen dit begrip in het NOT domein op te nemen.
	rdfs:label "Voordturende erfpacht"@nl;
	skos:prefLabel "Voortdurende erfpacht";
	skos:definition "Bij voortdurende erfpacht is in principe sprake van eeuwigdurende erfpacht, met dien verstande dat deze eventueel tussentijds bij het einde van een tijdvak kan eindigen als de grondeigenaar en de erfpachter geen overeenstemming kunnen bereiken over de erfpachtvoorwaarden van het nieuwe tijdvak. Dit laatste is overigens hypothetisch zodat in de praktijk naar tijdsindeling de eeuwigdurende erfpacht en de voortdurende erfpacht hetzelfde uitpakken.";
	#rdfs:comment "";
	skosthes:broaderGeneric kad:Erfpacht;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0036709&bijlage=2>;
.
not:Wederinkoop a skos:Concept; #Zou het beste in in het Kadaster-domein passen, maar dat begrip is daar nu niet bekend. Meenemen met alle publiekrechtelijke beperkingen/privaatrechtlijke beperkingen.
	rdfs:label "Wederinkoop"@nl;
	skos:prefLabel "Wederinkoop";
	skos:definition "Een beding van wederinkoop doet zich voor als een verkoper van een vastgoed, in akkoord met de koper, in de notariële akte een mogelijkheid inschrijft om zijn huis terug te kopen, uiterlijk binnen vijf jaar na de verkoop en tegen de oorspronkelijke prijs plus een vergoeding.";
	#rdfs:comment "";
.
not:Wegneemrecht a skos:Concept, skoslex:Object;
	rdfs:label "Wegneemrecht"@nl;
	skos:prefLabel "Wegneemrecht";
	skos:altLabel "Wettelijk wegneemrecht";
	skos:definition "Recht van een erfpachter om gebouwen, werken en beplantingen, die door hemzelf of een rechtsvoorganger onverplicht zijn aangebracht of van de eigenaar tegen vergoeding zijn overgenomen, weg te nemen, mits hij de in erfpacht gegeven zaak in de oude toestand terugbrengt.";
	rdfs:comment "Wegneemrecht is het recht van een erfpachter om weg te nemen wat op zijn kosten is aangebracht, mits dat wordt gedaan zonder beschadigingen achter te laten.";
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=7&artikel=89>;
	skosthes:broaderGeneric kad:ZakelijkRecht;#Relatie is niet helemaal correct. Het kan een vorm van goederenrecht zijn, maar ook van verbintenisrecht. Zie https://www.juridischwoordenboek.nl/zoek/wegneemrecht
	skos:semanticRelation kad:Erfpacht;
.

