@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix skoslex: <http://bp4mc2.org/def/skos-lex#>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix zv: <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix mak: <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix fin: <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix not: <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix kad: <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix brk: <http://tax.kadaster.nl/id/begrip/>.
@prefix bag: <http://bag.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/>.
@prefix bel: <http://bel.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix person: <http://www.w3.org/ns/person#>.
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#>.
@prefix loc: <http://www.w3.org/ns/locn#>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.
@prefix zv: <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.

<http://zorgeloosvastgoed.nl/data/fin> a owl:Ontology;
	rdfs:label "Domein Hypotheken";
.
<http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin> a skos:ConceptScheme;
	rdfs:label "Begrippenkader Zorgeloos Vastgoed financieel"@nl;
	skos:prefLabel "Begrippenkader Zorgeloos Vastgoed financieel"@nl;
	dcterms:creator "Werkgroep Taxonomie Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:description "Een thesaurus van alle concepten in het Zorgeloos Vastgoed afsprakenstelsel die relevant zijn voor informatie uitwisseling";
	dcterms:language "Nederlands";
	dcterms:publisher "Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.nl>;
.
#--
#Wetgeving links
#Merk op dat de links op alfabetische volgorde zijn geplaatst om sneller dubbelingen te kunnen ontdekken
#Links zijn aangemaakt d.m.v. de Linktool van LiDO (linkeddata.overheid.nl) functionaliteit
#--
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0020368&titeldeel=1&hoofdstuk=1.1&afdeling=1.1.1&artikel=1:1> rdfs:label "Artikel 1.1 Wet op het financieel toezicht".#Act 'Geven fin. advies'
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=229> rdfs:label "artikel 229 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek".

#--
#Begrippen die essentieel zijn voor de activiteiten het hypotheekdomein, maar die in andere domeinen worden gedefinieerd.
#--
#Actors and Agents
fin:Bewindvoerder a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bewindvoerder"@nl;
	skos:prefLabel "Bewindvoerder"@nl;
	skos:definition "tbd"@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Persoon;
.
fin:Borg a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Borg"@nl;
	skos:prefLabel "Borg"@nl;
	skos:definition "De persoon die garant staat voor de nakoming van de verplichting van een andere persoon."@nl;
	rdfs:comment "Als een schuldenaar zijn verplichting niet nakomt, is de borg verplicht om de borgsom te betalen aan de schuldeiser. De borg krijgt daarna een vordering op de schuldenaar."@nl;
	skos:related fin:Schuldenaar;
	skosthes:broaderGeneric zv:Persoon;
.
fin:Curator a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Curator"@nl;
	skos:prefLabel "Curator"@nl;
	skos:definition "tbd"@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Persoon;
.
fin:Hypotheekadviseur a skos:Concept, skoslex:Agent;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Hypotheekadviseur"@nl;
	skos:prefLabel "Hypotheekadviseur"@nl;
	skos:altLabel "Financieel adviseur"@nl;
	skos:altLabel "Tussenpersoon"@nl;
	skos:definition "Een hypotheekadviseur geeft onafhankelijk hypotheekadvies over welke hypotheekconstructie aansluit op de situatie en de wensen van de consument."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Rechtspersoon;
.
fin:Hypotheekgever a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Hypotheekgever"@nl;
	skos:definition "Persoon die aan de bank een beperkt zekerheidsrecht op zijn registergoed (hypotheek) geeft, zodat de bank het geleende geld met voorrang op andere schuldeisers kan terugkrijgen."@nl;
	rdfs:comment "De hypotheekgever is de geldnemer. Bij het afsluiten van een hypotheek bent u de hypotheekgever. U geeft dan een huis in onderpand om de financiering te krijgen die nodig is om dat huis te kopen. De financiering wordt de hypotheeksom genoemd."@nl;
	skosthes:broaderGeneric mak:Koper;
	skosthes:broaderGeneric fin:Schuldenaar;
.
fin:Hypotheeknemer a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Hypotheeknemer"@nl;
	skos:definition "Meestal de bank die aan een persoon geld leent en ter verzekering van terugbetaling het recht verkrijgt om bij voorrang op het onderzette goed (bijv. het huis) verhaal te nemen."@nl;
	rdfs:comment "Een hypotheeknemer is een geldverstrekker, bijvoorbeeld een bank, die geld uitleent aan een hypotheekgever, bijvoorbeeld een koper van een huis. Tegenover deze geldverstrekking staat dat de hypotheeknemer een hypotheek neemt op het onderpand."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Rechtspersoon;
	skosthes:broaderGeneric fin:Schuldeiser;
.
fin:Schuldeiser a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Schuldeiser"@nl;
	skos:prefLabel "Schuldeiser"@nl;
	skos:definition "De persoon die een recht heeft om een geldbedrag terug te ontvangen."@nl;
	rdfs:comment "Door het verstrekken van een lening bedrag ontstaat een schuld bij de persoon die dat bedrag heeft ontvangen. De ontvanger van het lening bedrag is de schuldenaar. De verstrekker van het lening bedrag is de schuldeiser."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Partij;
.
fin:Schuldenaar a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Schuldenaar"@nl;
	skos:prefLabel "Schuldenaar"@nl;
	skos:definition "De persoon die een verplichting heeft om een geldbedrag terug te betalen."@nl;
	rdfs:comment "Door het ontvangen van een lening bedrag ontstaat een schuld aan de persoon die dat bedrag heeft verstrekt. De ontvanger van het lening bedrag is de schuldenaar. De verstrekker van het lening bedrag is de schuldeiser."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Partij;
.
#--
#Acts
fin:Aflossen a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aflossen"@nl;
	skos:prefLabel "Aflossen"@nl;
	skos:definition "Het terugbetalen van een schuld."@nl;
	skoslex:object fin:Lening;
	skoslex:agent fin:Hypotheeknemer;
	skoslex:actor fin:Hypotheekgever;
.
fin:BesprekenHypotheekadvies a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bespreken hypotheekadvies"@nl;
	skos:prefLabel "Bespreken hypotheekadvies"@nl;
	skos:altLabel "Hypotheekadvies gesprek"@nl;
	skos:definition "Het bespreken van een hypotheekadvies."@nl;
	skoslex:actor fin:Hypotheekadviseur;
	skoslex:actor fin:Hypotheekgever;
	skoslex:object fin:Hypotheekadvies;
	skosthes:broaderPartitive fin:VerstrekkenHypotheekadvies;
.
fin:Garantie a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Garantie"@nl;
	skos:prefLabel "Garantie"@nl;
	skos:definition "tbd"@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koop;
	skoslex:narrowerPartitive fin:StellenBankgarantie;
	skoslex:narrowerPartitive fin:StortenWaarborgsom;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:actor mak:Koper;
.
fin:IdentificerenHypotheekadvies a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identificeren van consument (hypotheekadvies)"@nl;
	skos:prefLabel "Identificeren van consument (hypotheekadvies)"@nl;
	skos:definition "Het identificeren van de [consument] ter verstrekking van een hypotheekadvies."@nl;
	skosthes:broaderPartitive fin:VerstrekkenHypotheekadvies;
	skoslex:actor fin:Hypotheekadviseur;
	skoslex:object fin:Hypotheekgever;
	skosthes:broaderGeneric zv:Identificeren;
	skosthes:broaderPartitive fin:VerstrekkenHypotheekadvies;
.
fin:OpstellenHypotheekadvies a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Opstellen hypotheekadvies"@nl;
	skos:prefLabel "Opstellen hypotheekadvies"@nl;
	skos:definition "Het maken van een hypotheekadvies."@nl;
	skoslex:actor fin:Hypotheekadviseur;
	skoslex:record fin:Hypotheekadvies;
	skosthes:broaderPartitive fin:VerstrekkenHypotheekadvies;
.
fin:StellenBankgarantie a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Stellen bankgarantie"@nl;
	skos:prefLabel "Stellen bankgarantie"@nl;
	skos:definition "Het stellen van een bankgarantie."@nl;
	skoslex:object fin:Bankgarantie;
.
fin:StortenWaarborgsom a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Storten waarborgsom"@nl;
	skos:prefLabel "Storten waarborgsom"@nl;
	skos:definition "Het storten van een waarborgsom."@nl;
	skoslex:object fin:Waarborgsom;
.
fin:Verbeuren a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verbeuren"@nl;
	skos:prefLabel "Verbeuren"@nl;
	skoslex:object fin:Waarborgsom;
	skoslex:object fin:Bankgarantie;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:actor mak:Verkoper;
	skos:related fin:Garantie;
.
fin:VerstrekkenBindendAanbod a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verstrekken bindend aanbod"@nl;
	skos:prefLabel "Verstrekken bindend aanbod"@nl;
	skos:definition "Verstrekken van een bindend aanbod door een geldverstrekker, vastgelegd in een bindende offerte"@nl;
	skos:scopeNote "De geldverstrekker verplicht zich hiermee het geldbedrag te leveren onder de vermelde voorwaarden in de offerte, indien sprake zal zijn van de levering"@nl;
	skoslex:actor fin:Hypotheeknemer;
	skoslex:actor fin:Hypotheekgever;
	skoslex:record fin:BindendeOfferte;
	rdfs:seeAlso fin:Hypotheekadvies;
	skoslex:object kad:OnroerendeZaak;
	skosthes:broaderPartitive fin:VerstrekkenHypotheekadvies;
.
fin:VerstrekkenHypotheekadvies a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verstrekken hypotheekadvies"@nl;
	skos:prefLabel "Verstrekken hypotheekadvies"@nl;
	skos:definition "Het adviseren ter aanbeveling van een hypotheekconstructie."@nl;
	skos:editorialNote "Je zou in deze niet zozeer spreken van een hypotheekgever, maar van een consument. Het is immers, op het moment dat er hypotheekadvies wordt ingewonnen, nog niet bekend of er daadwerkelijk een hypotheek wordt verstrekt. Het concept van consument is echter erg generiek en lastig in te passen in de taxonomie. Daarom is voor nu gekozen om de koppeling met de hypotheekgever te laten staan."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0020368&titeldeel=1&hoofdstuk=1.1&afdeling=1.1.1&artikel=1:1>;
	skoslex:agent fin:Hypotheekadviseur;
	skoslex:actor fin:Hypotheekgever;
	skoslex:record fin:Hypotheekadvies;
	skosthes:broaderPartitive zv:AanOfVerkoopVanEenHuis;
.
#--
#Other concepts (objects, records)
fin:Bankgarantie a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bankgarantie"@nl;
	skos:prefLabel "Bankgarantie"@nl;
	skos:definition "Met een bankgarantie staat een bank garant voor de nakoming van de financiële verplichting van een andere persoon. Meestal is dat de koper van een onroerende zaak."@nl;
	rdfs:comment "Met een bankgarantie staat een bank garant voor de nakoming van de financiële verplichting van een andere persoon. Meestal is dat de koper van een onroerende zaak."@nl;
.
fin:BindendeOfferte a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bindende offerte"@nl;
	skos:prefLabel "Bindende offerte"@nl;
	skos:altLabel "Hypotheekofferte"@nl;
	skos:definition "Een bindend aanbod van een geldverstrekker ter verstrekking van een hypotheek."@nl;
	skos:related fin:Hypotheekadvies;
.
fin:Faillisement a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Faillisement"@nl;
	skos:prefLabel "Faillisement"@nl;
	skos:definition "tbd"@nl;
.
fin:HoofdelijkeAansprakelijkheid a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Hoofdelijke aansprakelijkheid"@nl;
	skos:prefLabel "Hoofdelijke aansprakelijkheid"@nl;
	skos:definition "Meerdere schuldenaren zijn ieder afzonderlijk voor het geheel aansprakelijk voor de terugbetaling van de lening."@nl;
	rdfs:comment "Als de schuldenaren hoofdelijk aansprakelijk zijn, dan is ieder van hen verplicht om op verzoek van de schuldeiser de gehele schuld te voldoen. Een schuldenaar mag zich dus niet beperken tot diens aandeel in de schuld. Eventuele verrekening onderling tussen de schuldenaren vindt dan later plaats. "@nl;
	skos:related fin:Schuldenaar;
	skos:related fin:Lening;
.
fin:Hypotheekadvies a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Hypotheekadvies"@nl;
	skos:prefLabel "Hypotheekadvies"@nl;
	skos:definition "Een hypotheekadvies is het aanbevelen van een hypotheekconstructie door de hypotheekadviseur aan de consument."@nl;
	skos:related fin:Onderpand;
.
fin:Lening a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Lening"@nl;
	skos:prefLabel "Lening"@nl;
	skos:definition "Een overeenkomst tussen schuldeiser(s) en schuldena(a)r(en) over een te lenen geldbedrag"@nl;
	rdfs:comment "Een lening is een geldbedrag dat door een partij wordt verstrekt aan een andere partij op voorwaarde dat het later terug wordt betaald."@nl;
	skos:related fin:Schuldenaar;
	skos:related fin:Schuldeiser;
.
#Als het onderpand onroerend goed (of een registergoed) is, dan heet het zekerheidsrecht “hypotheekrecht”; als het onderpand roerend goed is, dan heet het zekerheidsrecht “pandrecht”.
#Bij een hypotheekakte worden meestal beide rechten gevestigd, hypotheek op het onroerend goed en pand op de roerende goederen zoals bijvoorbeeld deuren, radiatoren etc.
fin:Onderpand a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Onderpand"@nl;
	skos:prefLabel "Onderpand"@nl;
	skos:altLabel "Hypothecair onderpand"@nl;#Is eigenlijk juiste term, maar hoeft pas te worden toegevoegd als er ook andere vormen van onderpand in deze taxonomie worden opgenomen.
	skos:definition	"Het recht van hypotheek wordt gevestigd op het onderpand. Een onderpand kan bestaan uit één of meerdere registergoederen."@nl;
	rdfs:comment "De verkoopopbrengst van het onderpand komt rechtstreeks ten goede aan de hypotheeknemer ter voldoening van de schuld van de hypotheekgever."@nl;
        dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=229>;
	skos:editorialNote "De relatie met registergoed is een lastige. Een onderpand is geen verbijzondering van registergoed zoals een woning dat is. Maar in de context van het kopen van een huis, zou je kunnen stellen dat een onderpand juist wel een verbijzondering is van een registergoed (in de vorm van een woning), omdat er meestal sprake is van een onderpand in de vorm van een woning die is gekocht, ten behoeve van de hypotheek."@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:Goed; 
	skos:related not:RechtVanHypotheek;
	skos:related fin:Lening;
.
fin:Opslagbedrag a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Opslagbedrag"@nl;
	skos:prefLabel "Opslagbedrag"@nl;
	skos:definition "Voor zover de oorspronkelijke schuld hoger is geworden ten gevolge van het niet nakomen van rentebetalingen, boetes en kosten, dan mag dat bedrag rechtstreeks uit de verkoopopbrengst aan de hypotheeknemer worden voldaan, maar nooit meer dan het bedrag dat als opslag in de hypotheekakte is vermeld."@nl;
	rdfs:comment "Het bedrag dat een hypotheeknemer - naast het inschrijvingsbedrag - op basis van de hypotheekakte maximaal mag opeisen als gevolg van niet betaalde rentes, boetes en kosten."@nl;
	skosthes:broaderPartitive not:TotaalbedragInschrijving;
.
fin:Overbruggingslening a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Overbruggingslening"@nl;
	skos:prefLabel "Overbruggingslening"@nl;
	skos:altLabel "Overbruggingskrediet"@nl;
	skos:definition "Koopt u eerst een nieuw huis en gaat u daarna pas het oude verkopen, dan kunt u de opbrengst van uw oude huis (nog) niet gebruiken voor de aanschaf van uw nieuwe huis. Een overbruggingslening, ook wel overbruggingskrediet genoemd, biedt dan uitkomst, ook wanneer uw huis langer te koop staat dan u op voorhand verwacht had. Op het moment dat uw oude woning verkocht is wordt de overbruggingslening afgelost."@nl;
	skosthes:narrowerGeneric fin:Lening;
.
fin:Schuldsaneringsregeling a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Schuldsaneringsregeling"@nl;
	skos:prefLabel "Schuldsaneringsregeling"@nl;
	skos:definition "tbd"@nl;
#moet ook nog een plekje krijgen tov andere begrippen.
.
fin:Waarborgsom a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Waarborgsom"@nl;
	skos:prefLabel "Waarborgsom"@nl;
	skos:altLabel "Bankgarantie"@nl;
	skos:altLabel "Zekerheid"@nl;
	skos:definition "Een waarborgsom is de mogelijke zekerheidsstelling bij een koop van een (bestaande) woning voor de verkoper totdat de koper zijn of haar verplichtingen is nagekomen, waarbij de koper een bedrag (tot 10 procent van de afgesproken koopsom) overmaakt aan de notaris."@nl;
	rdfs:comment "Bedrag dat de koper van een goed stort op de rekening van een notaris als zekerheid voor de verkoper."@nl;
.

###### Release 1 Lijst A + B ##########

fin:Belastingjaar a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:prefLabel "Belastingjaar"@nl;
	skos:definition "Het belastingjaar wordt gebruikt om te verwijzen naar een periode waarin de belastingen worden berekend en betaald. Het belastingjaar is meestal een kalenderjaar. Dat wil zeggen van 1 januari tot en met 31 december. Het wordt ook wel het fiscale jaar of het boekjaar genoemd. Gedurende deze periode verdienen individuen en bedrijven inkomen en zijn ze verplicht om belastingen te betalen over dat inkomen. "@nl;
.
fin:Executieveiling a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:prefLabel "Executieveiling"@nl;
	skos:definition "Een executieveiling, ook wel bekend als een gedwongen verkoop of veiling bij executie. Dit wordt toegepast wanneer de eigenaar/schuldenaar niet aan zijn afbetalingsverplichtingen voldoet. "@nl;
.
fin:Looptijd a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:prefLabel "Looptijd"@nl;
	skos:definition "De periode waarin een overeenkomst van kracht is."@nl;
	dcterms:source "https://wetten.overheid.nl/BWBR0020748/2019-01-01/0#Hoofdstuk10_Artikel90. Tevens oud begrip Landinrichtingsrente in interne catalogus Kadaster. ";
.
fin:Premie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:prefLabel "Premie"@nl;
	skos:definition "Het bedrag wat betaald wordt aan het pensioenfonds of verzekeraar, bestemd voor de financiering van het afgesloten product."@nl;
.
fin:Restschuld a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:prefLabel "Restschuld"@nl;
	skos:definition "Schuld die overblijft als de hypotheek of lening die gebruikt is voor de woning hoger is dan de prijs waarvoor de woning is verkocht"@nl;
.
fin:Saldo a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:prefLabel "Saldo "@nl;
	skos:definition "Stand van de lening"@nl;
.
fin:Schuldrest a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:prefLabel "Schuldrest"@nl;
	skos:definition "Het nog niet afgeloste deel van de hoofsom van de lening."@nl;
.
fin:Subsidie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:prefLabel "Subsidie"@nl;
	skos:definition "Aanspraak op financiële middelen, door een bestuursorgaan verstrekt met het oog op bepaalde activiteiten van de aanvrager, anders dan als betaling voor aan het bestuursorgaan geleverde goederen of diensten. "@nl;
.
fin:TweedeRechtVanHypotheek a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:prefLabel "Tweede Recht Van Hypotheek"@nl;
	skos:definition "Een tweede hypotheek verwijst naar een lening die wordt afgesloten met hetzelfde onroerend goed als onderpand waarvoor al een bestaande hypotheek is afgesloten. Het wordt 'tweede' genoemd omdat het in rangorde na de eerste hypotheek komt. Met andere woorden, als er een gedwongen verkoop van het onroerend goed plaatsvindt, zal de opbrengst eerst worden gebruikt om de eerste hypotheek af te lossen voordat de resterende bedragen worden gebruikt om de tweede hypotheek af te betalen."@nl;
.
fin:Verbouwing a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/fin>;
	skos:prefLabel "Verbouwing"@nl;
	skos:definition "Een verbouwing is een bouwkundige wijziging van een gebouw. "@nl;
.


<http://zorgeloosvastgoed.nl/data/kad> a owl:Ontology;
	rdfs:label "Domein Kadaster";
.
<http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad> a skos:ConceptScheme;
	rdfs:label "Begrippenkader Zorgeloos Vastgoed Kadaster"@nl;
	skos:prefLabel "Begrippenkader Zorgeloos Vastgoed Kadaster"@nl;
	dcterms:creator "Werkgroep Taxonomie Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:description "Een thesaurus van alle concepten in het Zorgeloos Vastgoed afsprakenstelsel die relevant zijn voor informatie uitwisseling";
	dcterms:language "Nederlands";
	dcterms:publisher "Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.nl>;
.
#--
#Wetgeving links
#Merk op dat de links op alfabetische volgorde zijn geplaatst om sneller dubbelingen te kunnen ontdekken
#Links zijn aangemaakt d.m.v. de Linktool van LiDO (linkeddata.overheid.nl) functionaliteit
#--
#Burgerlijk wetboek
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3>  rdfs:label "Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=1> rdfs:label "artikel 1 Burgerlijk Wetboek Boek 3"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=2> rdfs:label "artikel 2 Burgerlijk Wetboek Boek 3"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=3&lid=1> rdfs:label "artikel 3, eerste lid, van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=8> rdfs:label "artikel 8 Burgerlijk Wetboek Boek 3"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=10> rdfs:label "artikel 10 Burgerlijk Wetboek Boek 3"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=2&artikel=16> rdfs:label "artikel 16 Burgerlijk Wetboek Boek 3"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=2&artikel=17> rdfs:label "artikel 17 Burgerlijk Wetboek Boek 3"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=2&artikel=21> rdfs:label "artikel 21 Burgerlijk Wetboek Boek 3"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=2&artikel=28> rdfs:label "artikel 28 Burgerlijk Wetboek Boek 3"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&titel=7&afdeling=1&artikel=168> rdfs:label "artikel 168 Burgerlijk Wetboek Boek 3"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=227> rdfs:label "Artikel 227 Burgerlijk Wetboek Boek 3"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=1&artikel=1> rdfs:label "artikel 1 Burgerlijk Wetboek Boek 5"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=6&artikel=70> rdfs:label "artikel 70 Burgerlijk Wetboek Boek 5"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=7&artikel=85> rdfs:label "artikel 85 Burgerlijk Wetboek Boek 5"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=106> rdfs:label "artikel 106 Burgerlijk Wetboek Boek 5"@nl. 
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=107> rdfs:label "artikel 107 Burgerlijk Wetboek Boek 5"@nl. 
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=109> rdfs:label "artikel 109 Burgerlijk Wetboek Boek 5"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=112> rdfs:label "artikel 112 Burgerlijk Wetboek Boek 5"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=115> rdfs:label "artikel 115 Burgerlijk Wetboek Boek 5"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=116> rdfs:label "artikel 116 Burgerlijk Wetboek Boek 5"@nl. 
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=126> rdfs:label "artikel 126 Burgerlijk Wetboek Boek 5"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005289&boek=6&titeldeel=5&afdeling=1&artikel=213> rdfs:label "Artikel 213 Burgerlijk Wetboek Boek 6"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005289&boek=6&titeldeel=5&afdeling=4&artikel=252> rdfs:label "artikel 252 Burgerlijk Wetboek Boek 6"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005290&boek=7&titeldeel=2b&afdeling=2&paragraaf=1&artikel=101> rdfs:label "artikel 101 Burgerlijk Wetboek Boek 7"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=4&artikel=274> rdfs:label "Artikel 274 Burgerlijk Wetboek Boek 3"@nl.
#Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering"
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Tweede&titeldeel=Tweede&afdeling=Eerste&artikel=439> rdfs:label "artikel 439 Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering (geldt in geval van digitaal procederen)"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Tweede&titeldeel=Derde&afdeling=Eerste&artikel=509> rdfs:label "artikel 509 Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Tweede&titeldeel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=563> rdfs:label "artikel 563 Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering (geldt in geval van digitaal procederen)"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Tweede&titeldeel=Vierde&afdeling=Tweede&artikel=584a> rdfs:label "artikel 584a Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering"@nl.

#Wet kenbaarheid publiekrechtelijke beperkingen onroerende zaken
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0016876&paragraaf=1&artikel=1> rdfs:label "artikel 1 Wet kenbaarheid publiekrechtelijke beperkingen onroerende zaken"@nl.

#Organisatiewet Kadaster
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0006463&hoofdstuk=1&artikel=2> rdfs:label "artikel 2 Organisatiewet Kadaster"@nl.

#Kadasterwet
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=1> rdfs:label "artikel 1 Kadasterwet"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=1a> rdfs:label "artikel 1a Kadasterwet"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=6> rdfs:label "artikel 6 Kadasterwet"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=8> rdfs:label "artikel 8 Kadasterwet"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=28> rdfs:label "artikel 28 Kadasterwet"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=31> rdfs:label "artikel 31 Kadasterwet"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=3&titeldeel=2&artikel=50> rdfs:label "artikel 50 Kadasterwet"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=53> rdfs:label "artikel 53 Kadasterwet"@nl.

#Erfgoedwet
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0037521&hoofdstuk=1&artikel=1.1> rdfs:label "Artikel 1.1 Erfgoedwet"@nl.

#Diverse
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004471&hoofdstuk=I&artikel=1> rdfs:label "artikel 1 Monumentenwet 1988"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001939&artikel=1> rdfs:label "Artikel 1 Natuurschoonwet 1928"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0023466&hoofdstuk=1&artikel=1> rdfs:label "Artikel 1 Wet basisregistratie adressen en gebouwen"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0003391&artikel=2> rdfs:label "Artikel 2 Wet voorkeursrecht gemeenten"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005537&hoofdstuk=1&titeldeel=1.1&artikel=1:2> rdfs:label "Artikel 1:2 Algemene wet bestuursrecht"@nl.
#--
#Basisregistratie links
#Test of dit werkt.
#--
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/begripdetail?subject=http%3A%2F%2Fbrk.basisregistraties.overheid.nl%2Fid%2Fbegrip%2FBeslag> rdfs:label "Beslag"@nl.
<http://bag.basisregistraties.overheid.nl/begripdetail?subject=http://bag.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Adres> rdfs:label "BAG basisregistratie - Adres"@nl.

#---
#begrippen uit de Kadaster taxonomie
#---
#Actors and Agents
kad:Appartementseigenaar a skos:Concept, skoslex:Actor;
  skos:definition "Een appartementseigenaar is een gerechtigde tot een appartementrecht."@nl, "An appartement owner is a person entitled to an appartment right."@en ;
  rdfs:comment "En appartementseigenaar is degene die een appartementsrecht heeft gekocht."@nl ;
  skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
  skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
  skos:exactMatch brk:Appartementseigenaar;
  rdfs:label "Appartementseigenaar"@nl;
  skos:prefLabel "Appartementseigenaar"@nl;
  dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=106> ;
  skos:related kad:Appartementsrecht, kad:VerenigingVanEigenaren ;
.
kad:DeDienst a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:De_dienst;
	rdfs:label "De dienst"@nl;
	skos:prefLabel "De dienst"@nl;
	skos:definition "De dienst is De dienst voor het kadaster en de openbare registers. Hij bezit rechtspersoonlijkheid."@nl;
	rdfs:comment "De dienst is de Dienst voor het Kadaster en de openbare registers. Het Kadaster houdt in de openbare registers bij welke rechten gelden op registergoederen. Dat is een wettelijke taak. Iedereen die een recht wil laten gelden op een registergoed, is verplicht de bijbehorende notariële akten in de openbare registers te laten bijschrijven."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0006463&hoofdstuk=1&artikel=2>;
	skosthes:broaderTransitive zv:Rechtspersoon;
.
kad:Bewaarder a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Bewaarder;
	rdfs:label "Bewaarder"@nl;
	skos:prefLabel "Bewaarder"@nl;	
	skos:definition "De bewaarder is een functionaris die onverminderd het bepaalde bij of krachtens de Kadasterwet of een andere wet, belast is met het verrichten van inschrijvingen in de openbare registers en het stellen van aantekeningen in die registers, en het bijwerken van de basisregistratie kadaster, de registratie voor schepen en de registratie voor luchtvaartuigen."@nl;
	rdfs:comment "De bewaarder is iemand die bij het Kadaster werkt. Hij schrijft stukken in, in de openbare registers en de basisregistratie Kadaster. Hij zorgt ervoor dat dit volgens de Kadasterwet gebeurt."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=6>;
	skosthes:broaderGeneric zv:NatuurlijkPersoon;
.
kad:Rechthebbende a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Rechthebbende;
	rdfs:label "Rechthebbende"@nl;
	skos:prefLabel "Rechthebbende"@nl;
	skos:definition "Een rechthebbende is een eigenaar en degene aan wie een niet onder de omschrijving van eigenaar benoemd beperkt recht toebehoort waaraan een tot het blok behorende onroerende zaak is onderworpen, de huurder van zulk een zaak, of degene aan wie met betrekking tot zulk een zaak een recht als bedoeld in artikel 252 van Boek 6 van het Burgerlijk Wetboek toebehoort."@nl;
	rdfs:comment "Een rechthebbende is de eigenaar, of een ander persoon, die een bepaald stuk grond of gebouw mag gebruiken."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005289&boek=6&titeldeel=5&afdeling=4&artikel=252>;
	#Relateren aan vervreemder en verkrijger?
	skosthes:broaderGeneric zv:Persoon;
	skos:related kad:ZakelijkRecht;
.
kad:VerenigingVanEigenaren a skos:Concept, skoslex:Actor;
  skos:exactMatch brk:Vereniging_van_eigenaren;
  skos:related kad:Appartementseigenaar, kad:Reservefonds ;
  skos:definition "Een vereniging van eigenaren is een vereniging met als doel het behartigen van de gemeenschappelijke belangen van de appartementseigenaren, en de statuten van de vereniging"@nl, "An association of owners is an association with the purpose of promoting the common interests of the appartment owners, and the association's statutes."@en ;
  rdfs:comment "Een vereniging van eigenaren is een vereniging met als doel om de belangen te regelen die de eigenaren van een appartement samen hebben. De vereniging maakt ook de statuten waarin het doel en de belangrijkste regels van de vereniging staan."@nl ;
  skos:scopeNote "Iedere appartementseigenaar is van rechtswege lid van de vereniging van eigenaren."@nl ;
  skos:prefLabel "Vereniging van eigenaren"@nl ;
  rdfs:label "Vereniging van eigenaren"@nl ;
  skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
  skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
  dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=112> .

#--
#Acts en Records
kad:AanwijzingWVG  a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "aanwijzing Wet Voorkeursrecht Gemeenten"@nl;
	skos:prefLabel "aanwijzing Wet Voorkeursrecht Gemeenten"@nl;
	skos:exactMatch brk:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten;
	skos:definition "Een aanwijzing door de gemeenteraad dat een vervreemder kan eerst tot kan vervreemding overgaan nadat de gemeente in de gelegenheid is gesteld het desbetreffende goed te verkrijgen."@nl;
	rdfs:comment "Een besluit van de gemeenteraad dat een huis eerst aan de gemeente moet worden aangeboden voordat het openbaar te koop wordt gezet"@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0003391&artikel=2>;
	skosthes:broaderGeneric kad:Besluit;
.
kad:BeschikkingWetBodembescherming a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Beschikking of bevel wet bodembescherming"@nl;
	skos:prefLabel "Beschikking of bevel wet bodembescherming"@nl;
#	skos:exactMatch brk:BeschikkingWetBodembescherming;
skos:definition "Een vaststelling van gedeputeerde staten dat sprake is van een geval van ernstige verontreiniging of de naar het oordeel van gedeputeerde staten noodzakelijke maatregelen ten einde de oorzaak van de verontreiniging of aantasting weg te nemen en de verontreiniging of de aantasting en de directe gevolgen daarvan te beperken en zoveel mogelijk ongedaan te maken als ten gevolge van een ongewoon voorval een geval van ernstige verontreiniging ontstaat of de bodem ernstig is of dreigt te worden aangetast."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0003994&hoofdstuk=IV&paragraaf=3&artikel=55>;
	skosthes:broaderGeneric kad:Besluit;
.
kad:Beslag a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Beslag;
	rdfs:label "Beslag"@nl;
	skos:prefLabel "Beslag"@nl;
	skos:definition "Een Beslag is een voorlopige maatregel waarbij de overheid, al dan niet op vordering van een belanghebbende, bepaalde zaken aan iemands vrije beschikking onttrekt, of wel deze onder zich neemt."@nl;
	rdfs:comment "Een beslag is een tijdelijke maatregel waarbij de overheid bepaalde zaken van iemand afneemt, zodat hij er niets meer mee kan doen."@nl;
  	skos:scopeNote "De belanghebbende kan vorderen tot leggen van beslag op goederen."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Tweede&titeldeel=Tweede&afdeling=Eerste&artikel=439>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Tweede&titeldeel=Derde&afdeling=Eerste&artikel=509>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Tweede&titeldeel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=563>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Tweede&titeldeel=Vierde&afdeling=Tweede&artikel=584a>;
	skosthes:broaderGeneric kad:Recht;
.
kad:Besluit a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Besluit;
	rdfs:label "Besluit"@nl;
	skos:prefLabel "Besluit"@nl;
	skos:definition "Een besluit is een schriftelijke beslissing van een bestuursorgaan, inhoudende een publiekrechtelijke rechtshandeling."@nl;
	rdfs:comment "Een besluit is een schriftelijke beslissing van een overheid. De beslissing heeft te maken met een publiekrechtelijke rechtshandeling. De beslissing geeft iemand een recht of een plicht. "@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005537&hoofdstuk=1&titeldeel=1.1&artikel=1:2>;
	skos:related kad:ZakelijkRecht;
.
kad:BijwerkingBasisregistratieKadaster a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
#	skos:exactMatch brk:Bijwerking_Basisregistratie_Kadaster;
	rdfs:label "Bijwerking basisregistratie Kadaster"@nl;
	skos:prefLabel "Bijwerking basisregistratie Kadaster"@nl;
	skos:definition "Bijwerking van de Basisregistratie Kadaster vindt plaats als bijhouding dan wel als vernieuwing."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=53>;
	skoslex:object kad:BasisregistratieKadaster;
	skoslex:actor kad:Bewaarder;
	skosthes:broaderPartitive not:JuridischeLevering;
.
kad:Doorhaling a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Doorhaling;
	rdfs:label "Doorhaling"@nl;
	skos:prefLabel "Doorhaling"@nl;
	skos:definition "Een doorhaling is het machtigen van de bewaarder tot een doorhaling van een hypotheek of een beslag door een inschrijving van een verklaring van waardeloosheid op een inschrijving van een hypotheek of een beslag in de openbare registers."@nl;
	rdfs:comment "Doorhaling is het ongedaan maken van de inschrijving van een stuk in de openbare registers."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=28>;
	skoslex:actor kad:Bewaarder;
	skoslex:object kad:OpenbareRegisters;
	skosthes:broaderGeneric kad:BijwerkingBasisregistratieKadaster;
.
kad:DoorhalingBeslag a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Doorhaling beslag"@nl;
	skos:prefLabel "Doorhaling beslag"@nl;
#	skos:exactMatch brk:DoorhalingBeslag'
	skos:definition "De inschrijving van het beslag kan worden doorgehaald als de bewaarder  tot doorhaling wordt gemachtigd door een ingeschreven schriftelijke verklaring van de deurwaarder dat hij in opdracht van de executant het beslag opheft of dat het beslag is vervallen of door een rechterlijke uitspraak die tot opheffing van het beslag strekt."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Tweede&titeldeel=Derde&afdeling=Eerste&artikel=513>;
	skoslex:object kad:Beslag;
	skos:broaderGeneric kad:Doorhaling;
.
kad:DoorhalingHypotheek a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Doorhaling_hypotheek;
	rdfs:label "Doorhaling hypotheek"@nl;
	skos:prefLabel "Doorhaling hypotheek"@nl;
	skos:altLabel "Royering hypotheek"@nl;
	skoslex:record not:AfschriftAkte;
	skos:definition "Doorhaling hypotheek is het inschrijven van een authentieke akte die een verklaring van de schuldeiser bevat, dat de op het bezwaarde goed rustende hypotheek is vervallen, deze machtigt de bewaarder tot doorhaling van de hypotheek."@nl;
	rdfs:comment "Een doorhaling hypotheek is een authentieke akte waarin degene die het hypotheekrecht heeft (meestal een bank), dat de hypotheek is komen te vervallen."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=4&artikel=274>;
	skoslex:object not:RechtVanHypotheek;
	skos:broaderGeneric kad:Doorhaling;
.
kad:InschrijvingOpenbareRegisters a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Inschrijving;
	rdfs:label "Inschrijving openbare registers"@nl;
	skos:prefLabel "Inschrijving openbare registers"@nl;
	skos:definition "Inschrijving openbare registers is het proces waarbij de ter inschrijving aangeboden stukken worden opgenomen in de openbare registers."@nl;
	rdfs:comment "Inschrijving openbare registers is het opnemen van een akte in de Openbare Registers."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=8>;
	skoslex:object not:AfschriftAkte;
	skoslex:object kad:OpenbareRegisters;
	skoslex:object kad:Registergoed;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:actor kad:Bewaarder;
	skosthes:broaderPartitive not:JuridischeLevering;
        #Inschrijving bij Kadaster resulteert in de uitlevering van een datumdeel en nummer. Notaris is de ontvangende partij en koppelt op haar beurt het nummer aan de akte (dus registratie van dit datumdeel/nr door notaris) en dit wordt in het FIN domein gebruikt in terugkoppeling aan banken.
.
kad:Kettingbeding a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Kettingbeding;
	rdfs:label "Kettingbeding"@nl;
	skos:prefLabel "Kettingbeding"@nl;
	skos:definition "Een kettingbeding is een verbintenis dat de schuldenaar bij overdracht van een registergoed, op straffe van een boete, ten behoeve van de schuldeiser bepaalde verplichtingen, onder gelijke verbintenis, aan zijn verkrijgers moet opleggen."@nl;
	rdfs:comment "Een kettingbeding is een afspraak die de verkoper met de koper bij de koop van een gebouw, een stuk grond, vliegtuig of schip maakt. Deze afspraak houdt in dat de koper een verplichting heeft en dat hij deze verplichting ook aan een volgdende koper moet opleggen. Als hij dit niet doet, moet hij een boete aan de verkoper betalen."@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:KwalitatieveVerplichting;
.
kad:KwalitatieveVerplichting a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Kwalitatieve_verplichting;
	rdfs:label "Kwalitatieve verplichting"@nl;
	skos:prefLabel "Kwalitatieve verplichting"@nl;
	skos:definition "Een Kwalitatieve Verplichting is een overeenkomst waarbij bedongen wordt dat de verplichting van een van de partijen om iets te dulden of niet te doen ten aanzien van een haar toebehorend registergoed, zal overgaan op degenen die het goed onder bijzondere titel zullen verkrijgen, en dat mede gebonden zullen zijn degenen die van de rechthebbende een recht tot gebruik van het goed zullen verkrijgen."@nl;
	rdfs:comment "Een Kwalitatieve Verplichting is een afspraak om iets toe te staan, of om iets niet te doen, met een gebouw of stuk grond. Deze afspraak geldt ook voor iemand die het gebouw of stuk grond gebruikt of krijgt door overdracht, verjaring of onteigening."@nl;
        skos:scopeNote "Tevens gaat de kwalitatieve verplichting over op rechtsopvolgers. De kwalitatieve verplichting moet worden aangegaan bij notariële akte.Van een dergelijke overeenkomst kan een aantekening worden gemaakt. Een dergelijke verplichting is niet nodig bij verkrijging onder algemene titel, aangezien bij een dergelijke verkrijging de kwalitatieve verplichting van rechtswege voortgezet wordt."@nl;
        dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005289&boek=6&titeldeel=5&afdeling=4&artikel=252>;
	skosthes:broaderGeneric kad:Overeenkomst;
.
kad:MetingKadastraleGrens a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Meting_kadastrale_grens;
	rdfs:label "Meting kadastrale grens"@nl;
	skos:prefLabel "Meting kadastrale grens"@nl;
	skos:definition "Meting Kadastrale Grens is het vaststellen van een kadastrale grens tussen percelen op basis van inlichtingen van belanghebbenden."@nl;
	rdfs:comment "Een meting kadastrale grens is dat het Kadaster meet wat de grens van een stuk grond is. Het kadaster meet de grens volgens informatie van belanghebbenden."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=1>;
	skoslex:object kad:KadastraleGrens;
	skoslex:actor kad:DeDienst;
	skoslex:broaderPartitive zv:AanOfVerkoopVanEenHuis;
.
kad:Overeenkomst a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Overeenkomst;
	rdfs:label "Overeenkomst"@nl;
	skos:prefLabel "Overeenkomst"@nl;
	skos:definition "Een overeenkomst is een meerzijdige rechtshandeling, waarbij een of meer partijen jegens een of meer andere partijen een verbintenis aan gaan."@nl;
	rdfs:comment "Een overeenkomst is een afspraak tussen twee of meer partijen"@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005289&boek=6&titeldeel=5&afdeling=1&artikel=213>;
	skos:related zv:Partij;
	skos:broaderGeneric kad:Rechtshandeling;
.
kad:Rangwisseling a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Rangwisseling;
	rdfs:label "Rangwisseling"@nl;
	skos:prefLabel "Rangwisseling"@nl;
	skos:definition "Een Rangwisseling is een bepaling in een notariële akte die in de openbare registers van het Kadaster wordt ingeschreven waarin wordt bepaald dat een hypotheek ten aanzien van een of meer hypotheken of andere beperkte rechten op hetzelfde goed een hogere rang heeft dan haar volgens het tijdstip van haar inschrijving toekomt, mits uit de akte blijkt dat de gerechtigden tot die andere hypotheken of beperkte rechten daarin toestemmen. "@nl;
	rdfs:comment "Een rangwisseling is dat een hypotheek voorrang heeft boven eerder ingeschreven hypotheken of rechten op datzelfde goed. Hiervoor is een akte van een notaris nodig die wordt ingeschreven in het openbare register van het Kadaster. In de akte staan dat degenen die recht hebben op de andere hypotheken of rechten akkoord gaan met de rangwisseling."@nl;
	skos:scopeNote "Bij een notariële akte die in de registers wordt ingeschreven, kan worden bepaald dat een hypotheek ten aanzien van een of meer hypotheken op het zelfde goed een hogere rang heeft dan haar volgens het tijdstip van inschrijving toekomt, mits uit de akte blijkt dat de gerechtigden tot die andere hypotheek of hypotheken daarin toestemmen. Met overeenkomstige toepassing van het eerste lid kan ook worden bepaald dat een hypotheek en een ander beperkt recht ten aanzien van elkaar worden geacht in andere volgorde te zijn ontstaan dan is geschied. Let wel: rangwisseling tussen een hypotheek en een beslag is NIET mogelijk omdat een beslag geen beperkt recht is ! Van een dergelijk feit wordt aantekening gemaakt."@nl;
        dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=2&artikel=21>;
	skos:related not:RechtVanHypotheek;
	skos:broaderPartitive not:VestigingHypotheek;
.
kad:Rechtshandeling a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Rechtshandeling;
	rdfs:label "Rechtshandeling"@nl;
	skos:prefLabel "Rechtshandeling"@nl;
	skos:definition "Een rechtshandeling is een handeling van een persoon met de bedoeling om een bepaald rechtsgevolg tot stand te brengen."@nl;
	rdfs:comment "Een rechtshandeling is dat een persoon of rechtspersoon iets doet om een juridisch doel te bereiken. Dit doel noemen juristen een 'rechtsgevolg'."@nl;
	skos:scopeNote "Een rechtshandeling vereist een op een rechtsgevolg gerichte wil die zich door een verklaring heeft geopenbaard."@nl;
	skos:related zv:Persoon;
.
kad:ReglementMedeEigenaren a skos:Concept, skoslex:Record;
  skos:exactMatch brk:Reglement_mede-eigenaren;
  skos:definition "Een Reglement mede-eigenaren is een overeenkomst tussen medegerechtigden waarin het genot, gebruik en beheer van gemeenschappelijke goederen wordt geregeld."@nl;
  skos:scopeNote "Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt."@nl ;
  rdfs:comment "Een reglement mede-eigenaren is een overeenkomst tussen personen die samen eigenaar zijn van bepaalde goederen. In de overeenkomst spreken ze af dat ze die goederen samen gebruiken en beheren en hoe ze dat doen."@nl ;
  skosthes:broaderGeneric kad:Overeenkomst ;
  skos:prefLabel "Reglement mede-eigenaren"@nl ;
  dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=31>, <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&titel=7&afdeling=1&artikel=168>, <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=2&artikel=17> ;
  skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
  skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
  rdfs:label "Reglement mede-eigenaren"@nl;
.
kad:SplitsingInAppartementsrechten a skos:Concept, skoslex:Record;
  skos:exactMatch brk:Splitsing_in_appartementsrechten;
  dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=106>, <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=107>, <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=109>, <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=115>, <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=116>;
  skos:definition "Een Splitsing Eigendom In Appartementsrechten is het splitsen van een eigendomsrecht op een stuk grond of op een gebouw met toebehoren en de daarbij behorende grond met toebehoren in appartementsrechten."@nl ;
  skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
  skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
  rdfs:comment "Een splitsing eigendom in appartementsrechten is dat het eigendom van een stuk grond of een gebouw met wat erbij hoort gesplitst wordt in appartementsrechten."@nl ;
  skos:prefLabel "Splitsing in appartementsrechten"@nl ;
  rdfs:label "Splitsing in appartementsrechten"@nl ;
.

#--
#Objects, records
kad:Adres a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Adres"@nl;
	skos:prefLabel "Adres"@nl;
	skos:definition "Een adres is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan aan een verblijfsobject, een standplaats of een ligplaats toegekende benaming, bestaande uit een combinatie van de naam van een openbare ruimte, een nummeraanduiding en de naam van een woonplaats"@nl;
	rdfs:comment "Een adres is een adres vastgesteld door een bevoegd gemeentelijk orgaan"@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0023466&hoofdstuk=1&artikel=1>;
	skos:exactMatch bag:Adres;
	skos:related kad:ObjectlocatieBinnenland;
.
kad:Appartementsrecht a skos:Concept, skoslex:Object;
  skos:exactMatch brk:Appartementsrecht;
  skos:scopeNote "Een aandeel in een recht op een gebouw en daarmee onlosmakelijk verbonden het uitsluitend gebruiksrecht van een bepaald privé-gedeelte in dat gebouw. Dat kan ook een garage of een parkeerplaats zijn. De privé-gedeelten zijn dus niet altijd woongedeelten. Een splitsing in appartementsrechten komt tot stand door inschrijving van een notariële akte van splitsing bij het kadaster. Elke splitsing in appartementsrechten kent een Vereniging van Eigenaren (VVE). Een splitsing in appartementsrechten kan worden gewijzigd. Ook kan binnen een bestaande splitsing een appartementsrecht worden ondergesplitst, d.w.z. een splitsing binnen een splitsing. Tenslotte kan een splitsing in appartementsrechten weer worden opgeheven. Voor al de genoemde rechtshandelingen is een notariële akte nodig die in de Openbare Registers moet worden ingeschreven. Zie voor de wettelijke regeling van appartementsrechten Boek 5 Burgelijk Wetboek."@nl, "Possible for co -ownership , co  -lease and co-buildingrights. However, the exclusive rights to separate units concern use. Is governed by a Common hold Association."@en ;
  rdfs:comment "Een appartementsrecht is het recht dat iemand of een organisatie heeft om eigenaar te zijn van een deel van een gebouw of een stuk grond. In de praktijk wordt dit deel meestal een appartement genoemd."@nl ;
  skos:related kad:Appartementseigenaar, kad:Reservefonds, kad:Goed ;
  rdfs:label "Appartementsrecht"@nl;
  skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
  skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
  skos:definition "Een Appartementsrecht is een aandeel in goederen die in een splitsing zijn betrokken, dat de bevoegdheid omvat tot het uitsluitend gebruik van bepaalde gedeelten van het gebouw die blijkens hun inrichting bestemd zijn of worden om als afzonderlijk geheel te worden gebruikt."@nl;
  skos:prefLabel "Appartementsrecht"@nl;
  skos:altLabel "Appartement"@nl;
  skosthes:broaderGeneric kad:ZakelijkRecht ;
  dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=106>;
.
kad:Basisregistratie a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch kad:Basisregistratie;
	rdfs:label "Basisregistratie"@nl;
	skos:prefLabel "Basisregistratie"@nl;
	skos:definition "Een basisregistratie is een verzameling gegevens, waarvan bij wet is bepaald dat deze een basisregistratie vormt."@nl;
	rdfs:comment "Een basisregistratie is een verzameling gegevens. In de wet staat wanneer de verzamelinggegevens een basisregistratie genoemd mag worden."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=1>;
.
kad:BasisregistratieAdressenEnGebouwen a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
#	skos:exactMatch bag:Basisregistratie_adressen_en_gebouwen; -> nog te definiëren
	rdfs:label "Basisregistratie Adressen en Gebouwen"@nl;
	skos:prefLabel "Basisregistratie Adressen en Gebouwen"@nl;
	skos:definition "De basisregistratie adressen en gebouwen is de door burgemeester en wethouders gehouden een geautomatiseerde basisregistratie van panden, verblijfsobjecten, standplaatsen, ligplaatsen, woonplaatsen, openbare ruimten en nummeraanduidingen, en situaties van feitelijk gebruik hiervan"@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:Basisregistratie;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0023466&hoofdstuk=1&artikel=1>;
.
kad:BasisregistratieKadaster a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Basisregistratie_Kadaster;
	rdfs:label "Basisregistratie Kadaster"@nl;
	skos:prefLabel "Basisregistratie Kadaster"@nl;
	skos:definition "Een Basisregistratie Kadaster is een basisregistratie, bestaande uit administratieve gegevens met betrekking tot onroerende zaken en de landelijke kadastrale kaart."@nl;
	rdfs:comment "De Basisregistratie Kadaster is een verzameling gegevens over percelen, eigendom, hypotheken, beperkte rechten (zoals recht van erfpacht, opstal en vruchtgebruik) en leidingnetwerken. Daarnaast staan er kadastrale kaarten in met perceel, perceelnummer, oppervlakte, kadastrale grens en de grenzen van het rijk, de provincies en gemeenten."@nl;
	skos:scopeNote "Nieuwe naam (vanaf januari 2009) voor de kadastrale registratie. De BRK is een administratie waaruit we de rechtstoestand en de feitelijke gesteldheid van onroerende zaken (en schepen en luchtvaartuigen) kunnen lezen. Bijhouding van de Basisregistratie Kadaster vindt plaats onder andere naar aanleiding van ter inschrijving aangeboden stukken (art. 54 Kadasterwet). De Basisregistratie Kadaster en de kadastrale kaarten behoren NIET tot de Openbare Registers. De Basisregistratie Kadaster heeft verschillende functies: (1) Het verschaffen van toegang tot de openbare registers. De Basisregistratie Kadaster bevat namelijk een verwijzing naar het kenmerk, waaronder stukken in het openbaar register zijn opgenomen. Voor ingeschreven stukken is dit het deel en nummer van inschrijving. Voor 4d stukken is dat een doorlopend volgnummer; (2) Het verschaffen van een overzichtelijke en systematische weergave van gegevens betreffende de rechtstoestand van onroerende zaken en de feitelijke gesteldheid van die zaken. Dit overzicht heeft formeel geen juridische betekenis (de kadastrale eigenaar is niet altijd de juridische eigenaar), doch in de praktijk wordt daar grote betekenis aan toegekend. De kadastrale tenaamstelling is bijvoorbeeld uitgangspunt voor belastingheffing. Bij landinrichtingsprojecten en onteigening vindt vastelling van de rechthebbenden plaats via de Basisregistratie Kadaster."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=1a>;
	skosthes:broaderGeneric kad:Basisregistratie;
.
kad:Beding a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Beding;
	rdfs:label "Beding"@nl;
	skos:prefLabel "Beding"@nl;
	skos:definition "Een beding is een voorwaarde in een overeenkomst."@nl;
	rdfs:comment "Een beding is een afspraak in een overeenkomst."@nl;
	skosthes:broaderPartitive kad:Overeenkomst;
.
kad:BeperktRecht a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Beperkt_recht;
	rdfs:label "Beperkt recht"@nl;
	skos:prefLabel "Beperkt recht"@nl;
	skos:definition "Een beperkt recht is een recht dat is afgeleid uit een meer omvattend Recht, hetwelk met het Beperkte recht is bezwaard."@nl;
	rdfs:comment "Een beperkt recht is dat iemand geen volledig recht heeft op een goed, maar een stuk ervan. Dit betekent dat hij niet alles met dat goed mag doen. Het beperkte recht geeft aan wat hij er wel en niet mee mag doen."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=8>;
	skos:related kad:ZakelijkRecht;
	skosthes:broaderGeneric kad:Recht;
.
kad:Canon a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Canon;
	rdfs:label "Canon"@nl;
	skos:prefLabel "Canon"@nl;
	skos:altLabel "Erfpachtcanon"@nl;
	skos:altLabel "Erfpachtscanon"@nl;
	skos:definition "Het canon is een verplichting aan de erfpachter om de eigenaar op al dan niet regelmatig terugkerende tijdstippen een geldsom te betalen. Deze verplichting wordt opgelegd in de akte van vestiging."@nl;
	rdfs:comment "Een canon is een geldbedrag dat iemand regelmatig moet betalen voor het recht om gebruik te maken van een stuk grond."@nl;
        dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=7&artikel=85>;
	skosthes:broaderPartitive not:Erfpachtvoorwaarden;
.
kad:DienendeErf a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Dienende_erf;
	rdfs:label "Dienende erf"@nl;
	skos:prefLabel "Dienende erf"@nl;
	skos:altLabel "Lijdend erf"@nl;
	skos:definition "Dienende erf is een onroerende zaak die met een last - een dulden of niet doen, of de verplichting tot onderhoud van eigen erf of van gebouwen, werken of beplantingen die zich geheel of gedeeltelijk op het dienend erf bevinden - is bezwaard ten behoeve van een andere onroerende zaak, het heersend erf."@nl;
	rdfs:comment "Het dienende erf is het stuk grond waarvan de eigenaar iets moet toestaan aan de eigenaar van het heersende erf."@nl;
	skos:scopeNote "Onder erf wordt verstaan een grondstuk, een waterperceel daaronder begrepen."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=6&artikel=70>;
  	skos:related kad:Erfdienstbaarheid;
  	skosthes:broaderGeneric kad:OnroerendeZaak;
.
kad:Eigendom a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Eigendom;
	rdfs:label "Eigendom"@nl;
	skos:prefLabel "Eigendom"@nl;
	skos:altLabel "Eigendomsrecht"@nl;
	skos:definition "Eigendom is een Zakelijk recht dat het meest omvattende recht is wat een persoon op een zaak kan hebben."@nl;
	rdfs:comment "Eigendom is het meest omvattende recht dat iemand of een organisatie op een zaak kan hebben."@nl;
        skos:scopeNote "Het staat de eigenaar met uitsluiting van een ieder vrij van de zaak gebruik te maken, mits dit gebruik niet strijdt met rechten van anderen en de op wettelijke voorschriften en regels van ongeschreven recht gegronde beperkingen daarbij in acht worden genomen."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=1&artikel=1>;
	skosthes:broaderGeneric kad:ZakelijkRecht;
	skos:related zv:Persoon;
	skos:related kad:Zaak;
.
kad:Erfdienstbaarheid a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Erfdienstbaarheid;
	rdfs:label "Erfdienstbaarheid"@nl;
	skos:prefLabel "Erfdienstbaarheid"@nl;
	skos:altLabel "Servituut"@nl;
	skos:definition "Een erfdienstbaarheid is een last, waarmede een onroerende zaak - het dienende erf - ten behoeve van een andere onroerende zaak - het heersende erf - is bezwaard."@nl;
	rdfs:comment "Een erfdienstbaarheid is een recht dat de ene eigenaar van een perceel heeft op de andere eigenaar van een perceel. Het perceel waarvan de eigenaar iets mag, heet het heersende erf; het perceel grond waarvan de eigenaar iets moet toestaan heet het dienende erf."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=6&artikel=70>;
	#dcterms:source <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/begripdetail?subject=http%3A%2F%2Fbrk.basisregistraties.overheid.nl%2Fid%2Fbegrip%2FErfdienstbaarheid>;
	skosthes:broaderGeneric kad:BeperktRecht;
	skosthes:broaderGeneric kad:ZakelijkRecht;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
	skos:related kad:KwalitatieveVerplichting;
.
kad:Erfpacht a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Erfpacht;
	rdfs:label "Erfpacht"@nl;
	skos:prefLabel "Erfpacht"@nl;
	skos:altLabel "Recht van erfpacht"@nl;
	skos:definition "Erfpacht is een zakelijk recht dat de erfpachter de bevoegdheid geeft eens anders onroerende zaak te houden en te gebruiken."@nl;
	rdfs:comment "Erfpacht is dat iemand het recht heeft om een stuk grond te houden of te gebruiken dat eigendom is van een ander."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=7&artikel=85>;
	skosthes:broaderGeneric kad:BeperktRecht;
	skosthes:broaderGeneric kad:ZakelijkRecht;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.

kad:GemeentelijkMonument a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Gemeentelijk_monument;
	rdfs:label "Gemeentelijk monument"@nl;
	skos:prefLabel "Gemeentelijk monument"@nl;
	skos:definition "Een Gemeentelijk monument is een onroerend monument aangewezen door een bestuursorgaan van de gemeente."@nl;
	rdfs:comment "Een gemeentelijk monument is een gebouw dat volgens een gemeente zo waardevol is dat het beschermd moet worden."@nl;
	skos:scopeNote "Een monument is een gebouw met cultuurhistorische of wetenschappelijke waarde. In Nederland zijn er verschillende typen monumenten: rijksmonumenten, provinciale monumenten, gemeentelijke monumenten en beschermde stadsgezichten of dorpsgezichten. Als een gebouw van plaatselijk of regionaal belang is, kan de gemeente het op de gemeentelijke monumentenlijst zetten. De gemeente kan monumenten zelf, of op verzoek van een belanghebbende, aanwijzen. De gemeentelijke monumentencommissie geeft hierover een advies.Een dergelijke aanwijzing vindt plaats met een beperkingenbesluit. Hiervan kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk beperkingenbesluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. Voordat een onroerend monument een beschermd monument wordt, kan een gemeente besluiten om al wel de richtlijnen van een beschermd monument van toepassing te laten verklaren. Het is dus nog geen beschermd monument, maar alle richtlijnen zijn er al wel op van toepassing."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0016876&paragraaf=1&artikel=1>;
	skosthes:broaderGeneric kad:OnroerendMonument;
	skosthes:broaderGeneric kad:PubliekrechtelijkeBeperking;
.
kad:Goed a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Goed;
	rdfs:label "Goed"@nl;
	skos:prefLabel "Goed"@nl;
	skos:definition "Een goed is een zaak of een vermogensrecht."@nl;
	rdfs:comment "Een goed is een zaak of een vermogensrecht. Een zaak is een concreet voorwerp dat is ontstaan door de natuur of door de mens. Een vermogensrecht is dat iemand een recht heeft dat een geldwaarde heeft en dat hij aan een ander kan geven."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=1>;
	skosthes:narrowerGeneric kad:Vermogensrecht;
	skosthes:narrowerGeneric kad:Zaak;
.
kad:HeersendeErf a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Heersende_erf;
	rdfs:label "Heersende erf"@nl;
	skos:prefLabel "Heersende erf"@nl;
	skos:definition "Een heersende erf is een onroerende zaak waarop een erfdienstbaarheid is gevestigd ten gunste van een ieder die het heersende erf verkrijgt of gebruikt."@nl;
	rdfs:comment "Het heersende erf is het stuk grond waarvan de eigenaar iets mag van de eigenaar van het dienende erf."@nl;
	skos:scopeNote "Onder erf wordt verstaan een grondstuk, een waterperceel daaronder begrepen."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=6&artikel=70>;
  	skos:related kad:Erfdienstbaarheid;
  	skosthes:broaderGeneric kad:OnroerendeZaak;
.
kad:Huurkoop a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Huurkoop; #definitie in BRK is ontleend aan vervallen wetsartikel. Moet worden aangepast aan onderstaande artikel.
	rdfs:label "Huurkoop"@nl;
	skos:prefLabel "Huurkoop"@nl;
	skos:definition "Huurkoop is de koop en verkoop op afbetaling, waarbij partijen overeenkomen, dat de verkochte zaak niet door enkele aflevering in eigendom overgaat, maar pas door vervulling van de opschortende voorwaarde van algehele betaling van wat door de koper uit hoofde van de koopovereenkomst verschuldigd is."@nl;
	rdfs:comment "Huurkoop is dat koper en verkoper afspreken dat de koper een goed koopt op afbetaling. Dit betekent dat de koper een deel aanbetaalt en de rest van het bedrag in delen betaalt. Pas als de koper het hele bedrag heeft betaald, wordt hij eigenaar van het goed."@nl;
        skos:scopeNote "Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt."@nl;
        dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005290&boek=7&titeldeel=2b&afdeling=2&paragraaf=1&artikel=101>;
        skosthes:broaderGeneric mak:Koop;
.
kad:KadastraleAanduiding a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Kadastrale_aanduiding;
	rdfs:label "Kadastrale aanduiding"@nl;
	skos:prefLabel "Kadastrale aanduiding"@nl;
	skos:altLabel "Kadastraal bekend"@nl;
	skos:definition "Een Kadastrale aanduiding is een aanduiding van onroerende zaken in het Kadaster door vermelding van achtereenvolgens de kadastrale gemeente en sectie, waarin de percelen en gedeelten van percelen zijn gelegen waarvan het grondgebied tot die zaak behoort, alsmede de nummers van die percelen. Appartementsrechten worden kadastraal aangeduid door de vermelding van achtereenvolgens de kadastrale gemeente en sectie, waarin de splitsing betrokken percelen zijn gelegen, de complexaanduiding en de appartementsindex."@nl;
	rdfs:comment "Een kadastrale aanduiding is een uniek kenmerk dat het Kadaster aan een onroerende zaak heeft gegeven."@nl;
        skos:scopeNote "Een kadastrale aanduiding is een kenmerk dat bestaat uit de kadastrale gemeente, sectie en perceelnummer. Het is een unieke door het Kadaster toegekende identificatie van een onroerende zaak. Een voorbeeld van een kadastrale aanduiding is: '''gemeente Apeldoorn, sectie K nummer 4550'''. Wanneer het een appartementsrecht betreft, bestaat de kadastrale aanduiding uit kadastrale gemeente, sectie, nummer gevolgd door de hoofdletter A en de appartementsindex (het volgnummer van het appartementsrecht). Bijvoorbeeld '''gemeente Apeldoorn sectie K nummer 4550A, appartementsindex 4."@nl;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.
kad:KadastraleGemeente a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Kadastrale_gemeente;
	rdfs:label "Kadastrale gemeente"@nl;
	skos:prefLabel "Kadastrale gemeente"@nl;
	skos:definition "Een kadastrale gemeente is een gebied dat in het algemeen samenvalt met het gebied van een burgerlijke gemeente. Als regel is dan ook de naam van de kadastrale gemeente dezelfde als die van de burgerlijke gemeente. Het gebied van een kadastrale gemeente kan ook bestaan uit slechts een deel van het gebied van een burgerlijke gemeente, doordat een opgeheven burgerlijke gemeente als kadastrale gemeente is gehandhaafd, of een deel van een burgerlijke gemeente, dat bij een andere is gevoegd, bij de toepassing der grensverandering zowel op de kadastrale kaart als in de kadastrale registratie afzonderlijk is geadministreerd en hierdoor tot kadastrale gemeente is gemaakt."@nl;
	rdfs:comment "Een kadastrale gemeente is een gebied dat meestal hetzelfde is als een burgerlijke gemeente. Beide namen zijn dan vaak hetzelfde. Soms bestaat de kadastrale gemeente uit een gedeelte van een burgerlijke gemeente. Dit is het geval als een burgerlijke gemeente niet meer bestaat, maar het Kadaster de naam toch heeft gehouden."@nl;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.
kad:KadastraleGrens a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Kadastrale_grens;
	rdfs:label "Kadastrale grens"@nl;
	skos:prefLabel "Kadastrale grens"@nl;
	skos:definition "Een Kadastrale Grens is de weergave van een grens op de kadastrale kaart die door de dienst van het Kadaster tussen percelen vastgesteld wordt, op basis van inlichtingen van belanghebbenden en met gebruikmaking van de aan de kadastrale kaart ten grondslag liggende bescheiden die in elk geval de landmeetkundige gegevens bevatten van hetgeen op die kaart wordt weergegeven."@nl;
	rdfs:comment "De kadastrale grens is de grens tussen twee stukken grond op een kadastrale kaart. Het Kadaster bepaalt die grens met informatie van betrokken partijen en met andere documenten met landmeetkundige gegevens over de stukken grond."@nl;
	skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=1>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=3&titeldeel=2&artikel=50>;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.
kad:Landgoed a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Landgoed;
	rdfs:label "Landgoed"@nl;
	skos:prefLabel "Landgoed"@nl;
	skos:altLabel "NSW-landgoed"@nl;
	skos:definition "Een landgoed is een in Nederland gelegen, geheel of gedeeltelijk met natuurterreinen, bossen of andere houtopstanden bezette onroerende zaak - daaronder begrepen die waarop een buitenplaats of andere, bij het karakter van het landgoed passende, opstallen voorkomen - voor zover het blijven voortbestaan van die onroerende zaak in zijn karakteristieke verschijningsvorm voor het behoud van het natuurschoon wenselijk is."@nl;
	rdfs:comment "Een landgoed is een groot stuk grond met natuur, bos of andere bomen en struiken. Soms staat er ook een landhuis of een ander soort gebouw op dat past bij het karakter van het terrein. Het is belangrijk dat het terrein blijft bestaan omdat het een bijzondere betekenis heeft voor de natuur."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001939&artikel=1>;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.
kad:ObjectlocatieBinnenland a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:ObjectlocatieBinnenland;
	rdfs:label "Objectlocatie binnenland"@nl;
	skos:prefLabel "Objectlocatie binnenland"@nl;
	skos:definition "Een ObjectlocatieBinnenland is een adres binnen nederland."@nl;
	rdfs:comment "Een ObjectlocatieBinnenland is een adres binnen nederland. Meestal is dit een adres dat in de BAG voorkomt, maar het kan voorkomen dat een adres niet kan worden gekoppeld aan een BAG adres."@nl;
	skos:scopeNote "Een Objectlocatie Binnenland is gemodelleerd als een BAGadres. In het huidige bijhoudingsproces van de BRK worden de gegevens van een ObjectlocatieBinnenland initieel geregistreerd conform de Openbare registers. Kort daarna worden deze gegevens vervangen door de BAG-gegevens. In uitzonderlijke situaties kunnen de BAG-gegevens niet worden overgenomen. Dergelijke situatie worden teruggemeld aan de BRP."@nl;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
	skosthes:narrowerGeneric kad:Adres;
.
kad:OnroerendeZaak a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Onroerende_zaak;
	rdfs:label "Onroerende zaak"@nl;
	skos:prefLabel "Onroerende zaak"@nl;
	skos:altLabel "Onroerend goed"@nl;
	skos:definition "Onroerend zijn de grond, de nog niet gewonnen delfstoffen, de met de grond verenigde beplantingen, alsmede de gebouwen en werken die duurzaam met de grond zijn verenigd, hetzij rechtstreeks, hetzij door vereniging met andere gebouwen of werken. Onroerende zaken kunnen bezwaard worden met een beperkt of zakelijk recht."@nl;
	rdfs:comment "Een onroerende zaak is de grond en alles wat erin zit of erop staat. Daarbij horen ook zaken die vastzitten aan de grond of aan een gebouw en die je niet kunt meenemen zonder iets te beschadigen. Bijvoorbeeld een perceel grond, een woning, fabriekspand, winkel etc."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=3&lid=1>;
	skosthes:broaderGeneric kad:Zaak;
.
kad:OnroerendMonument a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Onroerend_monument;
	rdfs:label "Onroerend monument"@nl;
	skos:prefLabel "Onroerend monument"@nl;
	skos:altLabel "Monument"@nl;
	skos:definition "Een onroerend monument is een onroerende zaak welke van algemeen belang is wegens zijn schoonheid, zijn betekenis voor de wetenschap of zijn cultuurhistorische waarde."@nl;
	rdfs:comment "Een onroerend monument is een stuk grond, gebouw of ander bouwwerk dat belangrijk is voor de samenleving omdat het bijzonder mooi is of omdat het een bijzondere wetenschappelijke of cultuurhistorische betekenis heeft."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004471&hoofdstuk=I&artikel=1>;
	skosthes:broaderGeneric kad:OnroerendeZaak;
.
kad:OpenbareRegisters a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Openbare_registers;
	rdfs:label "Openbare registers"@nl;
	skos:prefLabel "Openbare registers"@nl;
	skos:definition "Een openbaar register is een register waarin feiten die voor de rechtstoestand van registergoederen van belang zijn, worden ingeschreven."@nl;
	rdfs:comment "Openbare registers zijn registers waarin je alle notariële akten vindt die betrekking hebben op registergoederen in Nederland. De inschrijving in het openbaar register is nodig om het eigendomsrecht van een registergoed te krijgen."@nl;
        dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=2&artikel=16>;
.
kad:OpenbareRuimte a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch bag:OpenbareRuimte;
	rdfs:label "Openbare ruimte"@nl;
	skos:prefLabel "Openbare ruimte"@nl;
	skos:definition "Een openbare ruimte is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen en van een naam voorziene buitenruimte die binnen één woonplaats is gelegen."@nl;
	rdfs:comment "Een openbare ruimte is een verzamelnaam voor alle buitenruimten die een naam hebben gekregen van de gemeente."@nl;
	skosthes:broaderPartitive kad:Adres;
.
kad:Pand a skos:Concept, skoslex:Object;
  skos:exactMatch bag:Pand;
  dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0023466&hoofdstuk=1&artikel=1&opsommingsonderdeel=o&z=2012-10-01&g=2012-10-01> ;
  skos:scopeNote "Een pand is een gebouw waar je in kunt en dat je af kan sluiten. Het gebouw staat altijd op de grond." ;
  skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
  skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
  skos:definition "Een pand is een kleinste bij de totstandkoming functioneel en bouwkundig-constructief zelfstandige eenheid die direct en duurzaam met de aarde is verbonden en betreedbaar en afsluitbaar is"@nl ;
  rdfs:label "Pand"@nl;
  skos:prefLabel "Pand"@nl;
  skos:altLabel "Gebouw"@nl;
.
kad:Perceel a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Perceel;
	rdfs:label "Perceel"@nl;
	skos:prefLabel "Perceel"@nl;
	skos:definition "Een perceel is een begrensd deel van het Nederlands grondgebied dat kadastraal geïdentificeerd is en met kadastrale grenzen begrensd is."@nl;
	rdfs:comment "Een perceel is een stuk grond waarvan het Kadaster de grenzen heeft gemeten en dat bij het Kadaster een eigen nummer heeft."@nl;
        dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=1>;
	skosthes:broaderGeneric kad:OnroerendeZaak;
.
kad:ProvinciaalMonument a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Provinciaal_monument;
	rdfs:label "Provinciaal monument"@nl;
	skos:prefLabel "Provinciaal monument"@nl;
	skos:definition "Een Provinciaal monument is een onroerend monument aangewezen door een bestuursorgaan van de provincie."@nl;
	rdfs:comment "Een provinciaal monument is een gebouw of ander bouwwerk dat volgens de provincie een monument is omdat het heel bijzonder is."@nl;
	skos:scopeNote "Een dergelijke aanwijzing vindt plaats met een beperkingenbesluit. Hiervan kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk beperkingenbesluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. Voordat een onroerend monument een beschermd monument wordt, kan een provincie besluiten om al wel de richtlijnen van een beschermd monument van toepassing te laten verklaren. Het is dus nog geen beschermd monument, maar alle richtlijnen zijn er al wel op van toepassing."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0016876&paragraaf=1&artikel=1>;
	skosthes:broaderGeneric kad:OnroerendMonument;
	skosthes:broaderGeneric kad:PubliekrechtelijkeBeperking;
.
kad:PubliekrechtelijkeBeperking a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Publiekrechtelijke_beperking;
	rdfs:label "Publiekrechtelijke beperking"@nl;
	skos:prefLabel "Publiekrechtelijke beperking"@nl;
	skos:definition "Een publiekrechtelijke beperking is een beperking van de bevoegdheid tot gebruik van of beschikking over een onroerende zaak of een recht waaraan die onroerende zaak is onderworpen, niet zijnde een privaatrechtelijke beperking en/of een schuldplichtigheid die rust op een onroerende zaak of een recht waaraan die onroerende zaak is onderworpen."@nl;
	rdfs:comment "Een publiekrechtelijke beperking is dat de overheid besluit dat iemand niet alles met een huis of stuk grond mag doen. Of niet alles mag doen met de rechten die hij heeft op een huis of stuk grond. Bij een publiekrechtelijke beperking gaat het niet om een beperking volgens het privaatrecht. Ook een schuld voor een huis kan geen publiekrechtelijke beperking zijn."@nl;
	skos:scopeNote "Onder een publiekrechtelijke beperking wordt verstaan iedere inbreuk op het recht van gebruik en beschikking van onroerende zaken, welke krachtens wet- of regelgeving door de overheid wordt gemaakt. Het zijn door de overheid opgelegde beperkingen. Deze beperkingen bepalen wat wel of niet met een stuk grond of gebouw mag gebeuren. Het aanwijzingsbesluit bevat een overzicht waaruit de verschillende publiekrechtelijke beperkingen gehaald kunnen worden. Hierbij gaat het om bijvoorbeeld: •beschermde monumenten; •beschermde leefomgeving (natuurmonumenten); •bodembescherming (verplichting tot registratie van verontreinigde grond); •maatregelen nodig voor de landsverdediging; •eisen die in het kader van de Woningwet worden gesteld, zoals middelen om bepaalde voorzieningen voor een pand af te kunnen dwingen."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0016876&paragraaf=1&artikel=1>;
	skosthes:broaderGeneric kad:BeperktRecht;
.
kad:Recht a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Recht;
	rdfs:label "Recht"@nl;
	skos:prefLabel "Recht"@nl;
	skos:definition "Een recht is een door het objectieve recht verleende en beschermde bevoegdheid van een persoon."@nl;
	rdfs:comment "Een recht is iets wat iemand of een organisatie volgens de geschreven en ongeschreven regels mag."@nl;
	skos:related zv:Persoon;
.
kad:RechtVanHypotheek a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Recht_van_hypotheek;
	rdfs:label "Recht van hypotheek"@nl;
	skos:prefLabel "Recht van hypotheek"@nl;
	skos:definition "Het recht van hypotheek is een beperkt recht, strekkende om op de daaraan onderworpen registergoederen, een vordering tot voldoening van een geldsom bij voorrang boven andere schuldeisers te verhalen."@nl;
	rdfs:comment "Het recht van hypotheek is een beperkt recht en houdt in dat een bank of andere geldgever een huis of ander registergoed mag verkopen als de eigenaar de lening die ten grondslag ligt aan het recht van hypotheek niet meer kan terugbetalen. Het geld uit de verkoop gaat eerst naar de bank of geldgever die het recht op hypotheek heeft. Als er nog geld overblijft, gaat dat naar andere schuldeisers."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=227>;
	skos:related kad:Registergoed;
	skosthes:broaderGeneric kad:BeperktRecht;
	skosthes:broaderGeneric kad:Vermogensrecht;
.
kad:Registergoed a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Registergoed;
	rdfs:label "Registergoed"@nl;
	skos:prefLabel "Registergoed"@nl;
	skos:definition "Registergoed is een goed waarbij voor overdracht of vestiging inschrijving in daartoe bestemde openbare registers noodzakelijk is."@nl;
	rdfs:comment "Een registergoed is een goed waarbij inschrijving in de openbare registers van het Kadaster nodig is voordat het wordt overgedragen of er beperkte rechten op worden gevestigd."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=10>;
	skosthes:broaderGeneric kad:Goed;
	skosthes:narrowerGeneric kad:OnroerendeZaak;
#Bij het Kadaster worden ook vaar- en vliegtuigen genoemd als goederen die moeten worden ingeschreven, maar deze vallen buiten de context van Zorgeloos Vastgoed.
.
kad:Reservefonds a skos:Concept, skoslex:Object;
  skos:exactMatch brk:Reservefonds;
  dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=126> ;
  skos:definition "Een reservefonds is een fonds dat een vereniging van eigenaren volgens artikel 5:126 Burgerlijk Wetboek verplicht is om in stand te houden, ter bestrijding van andere dan de gewone jaarlijkse kosten."@nl, "A reserve fund is a fund that an association of owners is obliged to sustain on the basis of art. 5:126 BW for the purpose of covering costs other than the ordinary annual costs."@en ;
  skos:related kad:VerenigingVanEigenaren, kad:Appartementsrecht ;
  rdfs:label "Reservefonds"@nl ;
  skos:prefLabel "Reservefonds"@nl ;
  skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" ;
  skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
  skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
.
kad:Rijksmonument a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
#	skos:exactMatch brk:Rijksmonument #mist nu nog in tax.kadaster.nl
	rdfs:label "Rijksmonument"@nl;
	skos:prefLabel "Rijksmonument"@nl;
	skos:altLabel "Rijksmonument in de zin van de Erfgoedwet"@nl;
	skos:definition "Een rijksmonument is een monument of archeologisch monument dat is ingeschreven in het rijksmonumentenregister"@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0037521&hoofdstuk=1&artikel=1.1>;
	skosthes:broaderGeneric kad:OnroerendMonument;
	skosthes:broaderGeneric kad:PubliekrechtelijkeBeperking;
.
kad:Sectie a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Sectie;
	rdfs:label "Sectie"@nl;
	skos:prefLabel "Sectie"@nl;
	skos:definition "Een sectie is een administratieve opsplitsing van een kadastrale gemeente."@nl;
	rdfs:comment "Een sectie is een gedeelte van een kadastrale gemeente."@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:Adres;
.
kad:Tenaamstelling a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Tenaamstelling;
	rdfs:label "Tenaamstelling"@nl;
	skos:prefLabel "Tenaamstelling"@nl;
	skos:definition "Een tenaamstelling is een registratie van (een aandeel in) een zakelijk recht dat een persoon heeft, dat rust op een kadastraal object."@nl;
	rdfs:comment "Een tenaamstelling is een registratie van een zakelijk recht dat een persoon heeft. Een zakelijk recht rust op kadastraal object. Een persoon kan ook een aandeel in een zakelijk recht hebben."@nl;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
	skos:related kad:Persoon;
.
kad:Vermogensrecht a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Vermogensrecht;
	rdfs:label "Vermogensrecht"@nl;
	skos:prefLabel "Vermogensrecht"@nl;
	skos:definition "Een Vermogensrecht is een recht dat, hetzij afzonderlijk hetzij tezamen met een ander recht, overdraagbaar is, of er toe strekt de rechthebbende stoffelijk voordeel te verschaffen, ofwel verkregen is in ruil voor, verstrekt of in het vooruitzicht gesteld, stoffelijk voordeel."@nl;
	rdfs:comment "Een vermogensrecht is dat iemand een recht heeft dat een geldwaarde heeft en dat hij aan een ander kan geven. Hij kan het recht gebruiken om een ander geld te geven. Of hij kan het recht krijgen in ruil voor geld dat hij zelf heeft betaald of gaat betalen. Voorbeelden van vermogensrechten zijn aandelen en lijfrenten."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3>;
	skosthes:broaderGeneric kad:Recht;
.
kad:Woonplaats a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch bag:Woonplaats;
	rdfs:label "Woonplaats"@nl;
	skos:prefLabel "Woonplaats"@nl;
	skos:definition "Een woonplaats is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen en van een naam voorzien gedeelte van het grondgebied van de gemeente."@nl;
	rdfs:comment "Een woonplaats is een gedeelte van het grondgebied van een gemeente. Dit grondgebied is door de gemeente aangewezen en van een naam voorzien."@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:Adres;
.
kad:Zaak a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Zaak;
	rdfs:label "Zaak"@nl;
	skos:prefLabel "Zaak"@nl;
	skos:definition "Een zaak is een voor menselijke beheersing vatbaar stoffelijk object."@nl;
	rdfs:comment "Een zaak is een tastbaar iets dat is ontstaan door de natuur of door een mens."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=2>;
.
kad:ZakelijkRecht a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Zakelijk_recht;
	rdfs:label "Zakelijk recht"@nl;
	skos:prefLabel "Zakelijk recht"@nl;
	skos:definition "Een Zakelijk recht is een absoluut recht op een zaak dat tegenover iedereen te handhaven is."@nl;
	rdfs:comment "Een zakelijk recht is het recht dat iemand op een zaak heeft en dat iemand anders niet aan kan tasten."@nl;
	skos:scopeNote "Met een zakelijk recht wordt bedoeld een recht dat samenhangt met een zaak of een goed. Dit in tegenstelling met een persoonlijk recht, een recht dat samenhangt met de persoon. Om het verschil tussen beide rechten duidelijk te maken een voorbeeld. Eigendom is een zakelijk recht. Dat betekent onder meer dat het recht niet eindigt door het overlijden van de eigenaar. Als een eigenaar overlijdt vallen al zijn eigendommen in zijn nalatenschap. Huur is een persoonlijk recht. Door het overlijden van de huurder eindigt in principe wel de huur. Zakelijke rechten zijn, behalve het recht van eigendom, de rechten van erfpacht, opstal, vruchtgebruik, gebruik en bewoning en erfdienstbaarheid. Een Zakelijk recht kan zijn een zakelijk genotsrecht of een zakelijk zekerheidsrecht"@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:Recht;
	skos:related kad:Zaak;
.
#
#Overige concepts (geen agent, act, record, object)
#

kad:AandeelRecht a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aandeel recht"@nl;
	skos:prefLabel "Aandeel recht"@nl;
	skos:definition "Het aandeel van iemand in een Zakelijk recht, uitgedrukt in een percentage."@nl;
	skosthes:related kad:Tenaamstelling;
.
kad:AdresHuisnummer a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Huisnummer"@nl;
	skos:prefLabel "Huisnummer"@nl;
	skos:definition "Een huisnummer is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig toegekende nummer van een verblijfsobject, een standplaats of een ligplaats."@nl;
	skos:related kad:Adres;
.
kad:AdresHuisletter a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Huisletter"@nl;
	skos:prefLabel "Huisletter"@nl;
	skos:definition "Een huisnummer is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig toegekende letter bij het huisnummer van een verblijfsobject, een standplaats of een ligplaats."@nl;
	skos:related kad:Adres;
.
kad:AdresHuisnummertoevoeging a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Huisnummertoevoeging"@nl;
	skos:prefLabel "Huisnummertoevoeging"@nl;
	skos:definition "Een huisnummer is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig toegekende toevinging bij het huisnummer van een verblijfsobject, een standplaats of een ligplaats."@nl;
	skos:related kad:Adres;
.
kad:AdresIdentificatie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Adres identificatie"@nl;
	skos:prefLabel "Adres identificatie"@nl;
	skos:definition "Een adres identificatie is de unieke identificatie van een nummeraanduiding in de BAG."@nl;
	skos:related kad:Adres;
.
kad:AlgemeneErfpachtvoorwaarden a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Algemene erfpachtvoorwaarden"@nl;
	skos:prefLabel "Algemene erfpachtvoorwaarden"@nl;
	skos:definition "De algemene voorwaarden voor de erfpacht volgens de betreffende modelovereenkomst."@nl;
	skosthes:related kad:Erfpacht;
.
kad:BegrenzingPerceel a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Begrenzing perceel"@nl;
	skos:prefLabel "Begrenzing perceel"@nl;
	skos:definition "Het geheel van lijnketens waarmee de vlakomtrek van een perceel wordt gevormd."@nl;
	skosthes:related kad:Erfpacht;
.
kad:BijzondereErfpachtvoorwaarden a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bijzonder erfpachtvoorwaarden"@nl;
	skos:prefLabel "Bijzondere erfpachtvoorwaarden"@nl;
	skos:definition "De bijzondere voorwaarden voor de erfpacht als aanvulling op de betreffende modelovereenkomst."@nl;
	skosthes:related kad:Erfpacht;
.
kad:CanonAanpassing a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aanpassing canon"@nl;
	skos:prefLabel "Aanpassing canon"@nl;
	skos:definition "De periode waarin de canon wordt aangepast en de datum van de eerste aanpassing"@nl;
	skosthes:related kad:Canon;
.
kad:CanonAfgekocht a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Canon afgekocht"@nl;
	skos:prefLabel "Canon afgekocht"@nl;
	skos:definition "De datum tot wanneer de canon is afgekocht."@nl;
	skosthes:related kad:Canon;
.
kad:CanonHerziening a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Canon herziening"@nl;
	skos:prefLabel "Canon herziening"@nl;
	skos:definition "De periode waarna de canon wordt herzien en de datum van de eerstvolgende herziening."@nl;
	rdfs:comment "Om te borgen dat de canon blijft passen bij de waarde van de grond wordt deze periodiek, bijvoorbeeld eens in de 10 jaar, herzien, bijvoorbeeld op basis van een hertaxatie."@nl;
	skosthes:related kad:Canon;
.
kad:CanonJaarlijksBedrag a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "jaarlijks bedrag canon"@nl;
	skos:prefLabel "jaarlijks bedrag canon"@nl;
	skos:definition "Het Jaarlijks bedrag is het bedrag dat jaarlijks als erpachtcanon moet worden betaald."@nl;
	skosthes:related kad:Canon;
.
kad:CanonIndexering a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "indexering canon"@nl;
	skos:prefLabel "indexering canon"@nl;
	skos:definition "De termijn  waarop de canon wordt geïndexeerd op basis van de ontwikkeling van de prijsindex en de eerste datum."@nl;
	rdfs:comment "Om te borgen dat de canon blijft passen bij de waarde van de grond is het gebruikelijk deze jaarlijks aan te passen op basis van de prijsindex."@nl;
	skosthes:related kad:Canon;
.
kad:CanonType a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Canon type"@nl;
	skos:prefLabel "Canon type"@nl;
	skos:definition "Het type canon, namelijk tijdelijk, voortdurend of doorlopend."@nl;
	skosthes:related kad:Canon;
.
kad:CanonVooruitbetaald a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Canon vooruitbetaald"@nl;
	skos:prefLabel "Canon vooruitbetaald"@nl;
	skos:definition "De datum tot wanneer de canon is vooruitbetaald."@nl;
	skosthes:related kad:Canon;
.
kad:EinddatumRecht a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Einddatum recht"@nl;
	skos:prefLabel "Einddatum recht"@nl;
	skos:definition "EinddatumRecht is de datum waarop een recht eindigt."@nl;
	skosthes:related kad:Erfpacht;
.
kad:GeschatteGrootte a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Geschatte_grootte;
	rdfs:label "Geschatte grootte"@nl;
	skos:prefLabel "Geschatte grootte"@nl;
	skos:definition "De geschatte grootte is de oppervlakte van een gedeeltelijk perceel die door of namens partijen bij de overdracht is aangegeven in de notariële akte voordat er een meting heeft plaatsgevonden."@nl;
	rdfs:comment "De geschatte grootte van een perceel is de geschatte oppervlakte van een stuk grond voordat er een meting namens het Kadaster is gedaan."@nl;
	skos:scopeNote "Bij levering van kadastrale percelen wordt in de notariele akte meestal een geschatte grootte van het verkochte opgenomen. Tot uitmeting van het perceel heeft plaatsgevonden (zie ook aanwijs) wordt bij de onroerende zaak in de Basisregistratie Kadaster de geschatte grootte vermeld. Pas na de uitmeting wordt op basis van de bestaande en de nieuwe grenzen de nieuwe kadastrale grootte berekend."@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:Grootte;
.
kad:Grootte a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Grootte;
	rdfs:label "Grootte"@nl;
	skos:prefLabel "Grootte"@nl;
	skos:definition "De grootte is de omvang van een perceel, uitgedrukt in een oppervlakte-eenheid."@nl;
	rdfs:comment "De grootte van een perceel is de omvang van een perceel. De grootte drukken we uit in een oppervlakte – eenheid, bijvoorbeeld: hectare, are of centiare of in vierkante meters.."@nl;
	skos:related kad:Perceel;
.
kad:Hoofdsom a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Hoofdsom;
	rdfs:label "Hoofdsom"@nl;
	skos:prefLabel "Hoofdsom"@nl;
	skos:altLabel "Inschrijvingsbedrag"@nl;
	skos:altLabel "Bedrag zekerheidstelling"@nl;
	skos:definition "De hoofdsom is de waarde van het recht van hypotheek, zonder rente en kosten dat in een hypotheekakte genoemd staat."@nl;
	rdfs:comment "De hoofdsom is de waarde van het recht van hypotheek, zonder rente en kosten dat in een hypotheekakte genoemd staat."@nl;
	skos:related not:RechtVanHypotheek;
.
kad:KadastraleGrootte a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Kadastrale_grootte;
	rdfs:label "Kadastrale grootte"@nl;
	skos:prefLabel "Kadastrale grootte"@nl;
	skos:altLabel "Werkelijke grootte"@nl;
	skos:definition "De grootte van een perceel zoals vermeld in de kadastrale registratie."@nl;
	rdfs:comment "De Kadastrale grootte is de oppervlakte van een stuk grond zoals deze bij het Kadaster is vastgesteld en vastgelegd."@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:Grootte;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=1>;
.
kad:LooptijdErfpacht a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Looptijd erfpacht"@nl;
	skos:prefLabel "Looptijd erfpacht"@nl;
	skos:altLabel "Einddatum erfpacht"@nl;
	skos:definition "De looptijd erfpacht wordt bepaald door de datum waarop een recht van erfpacht eindigt"@nl;
#	skos:exactMatch brk:EinddatumErfpacht; (begrip ontbreekt nog in de BRK);
	skos:related kad:Erfpacht;
.
kad:NaamOpenbareRuimte a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Naam van een openbare ruimte"@nl;
	skos:prefLabel "Naam van een openbare ruimte"@nl;
	skos:altLabel "Straatnaam"@nl;
	skos:exactMatch bag:Naam_OpenbareRuimte;
	skos:definition "De naam van een openbare ruimte is de door het bevoegde gemeentelijke orgaan aan een openbare ruimte toegekende benaming en een authentiek gegeven."@nl;
	rdfs:comment "De naam openbare ruimte is de naam die de gemeente heeft gegeven aan een openbare ruimte."@nl;
	skos:related kad:Adres;
	skos:exactMatch bag:Naam_OpenbareRuimte;
.
kad:NaamWoonplaats a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Naam van een woonplaats"@nl;
	skos:prefLabel "Naam van een woonplaats"@nl;
	skos:definition "De naam van een woonplaats is de door het bevoegde gemeentelijke orgaan aan een woonplaats toegekende benaming en een authentiek gegeven."@nl;
	rdfs:comment "De naam van een woonplaats is de naam die de gemeente aan een woonplaats heeft gegeven."@nl;
	skos:related kad:Adres;
	skos:exactMatch bag:Naam_Woonplaats;
.
kad:ObjectlocatieBinnenlandIdentificatie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Objectlocatie binnenland identificatie"@nl;
	skos:prefLabel "Objectlocatie binnenland identificatie"@nl;
	skos:definition "Een Objectlocatie binnenland identificatie is de unieke identificatie van een objectlocatie binnenland in de BRK."@nl;
	skos:related kad:ObjectlocatieBinnenland;
.
kad:OnroerendeZaakKadastraleAanduiding a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Kadastrale aanduiding"@nl;
	skos:prefLabel "Kadastrale aanduiding"@nl;
	skos:definition "De unieke aanduiding van een onroerende zaak door vermelding van achtereenvolgens de kadastrale gemeente en sectie, waarin de percelen, gedeelten van percelen en appartementsrechten zijn gelegen waarvan het grondgebied tot die zaak behoort, alsmede de nummers van die percelen."@nl;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.
kad:OnroerendeZaakKoopsom a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Koopsom onroerende zaak"@nl;
	skos:prefLabel "Koopsom onroerende zaak"@nl;
	skos:definition "De unieke aanduiding van een onroerende zaak door vermelding van achtereenvolgens de kadastrale gemeente en sectie, waarin de percelen, gedeelten van percelen en appartementsrechten zijn gelegen waarvan het grondgebied tot die zaak behoort, alsmede de nummers van die percelen."@nl;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.
kad:OmschrijvingOnroerendeZaak a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Omschrijving onroerende zaak"@nl;
	skos:prefLabel "Omschrijving onroerende zaak"@nl;
	rdfs:definition "De omschrijving van de onroerende zaak is de omschrijving zoals die bij de koop wordt opgenomen"@nl;
	rdfs:comment "De gegevens van de onroerende zaak worden ingevuld, zoals de straat, het huisnummer, de gemeente en de kadastrale gegevens. Bij de grootte van het grondoppervlak wordt doorgaans uitgegaan van de vermelde gegevens in de openbare registers. Deze gegevens kunnen afwijken van de feitelijke situatie, zie artikel 6.11. Tenslotte wordt de koopsom ingevuld, eerst in cijfers en dan voluit geschreven."@nl;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.
kad:OpgegevenGrootte a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Opgegeven grootte"@nl;
	skos:prefLabel "Opgegeven grootte"@nl;
	skos:definition "De opgegeven grootte van een perceel is de grootte die de notaris opgeeft bij een voorlopige grens"@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:Grootte;
	skos:related kad:Perceel;
.
kad:Postcode a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Postcode"@nl;
	skos:prefLabel "Postcode"@nl;
	skos:definition "De postcode is een coderingssystematiek zoals ontwikkeld en beheerd door PostNL. Een postcode is een niet-authentiek gegeven met betrekking tot een nummeraanduiding."@nl;
	skos:comment "Een postcode is een korte reeks tekens die in een postadres wordt opgenomen om het automatisch sorteren van de post makkelijker te maken."@nl;
	skos:related kad:Adres;
	skos:exactMatch bag:Postcode;
.
kad:RechtshandelingIdentificatie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Rechtshandeling identificatie"@nl;
	skos:prefLabel "Rechtshandeling identificatie"@nl;
	skos:definition "Een rechtshandeling identificatie is de unieke identificatie van een rechtshandeling."@nl;
	skos:related kad:Rechtshandeling;
.
kad:RegistergoedIdentificatie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Registergoed identificatie"@nl;
	skos:prefLabel "Registergoed identificatie"@nl;
	skos:definition "Een registergoed identificatie is de unieke identificatie van een registergoed in de BRK."@nl;
	skos:related kad:Registergoed;
.
kad:RegistergoedLocatie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Registergoed locatie"@nl;
	skos:prefLabel "Registergoed locatie"@nl;
	skos:definition "Een registergoed locatie is een aanduiding voor de locatie van het Registergoed in Nederland."@nl;
	rdfs:comment "Bij onroerende zaken betreft dit de locatie waar de Onroerende zaak is gelegen. Bij Teboekgestelde zaken wordt locatie gebruikt voor het zogenaamde waladres. Leidingnetwerken kennen geen locatie kadastraal object. De Locatie van een kadastraal object wordt bepaald aan de hand van gegevens die de gemeente verstrekt uit de Basisregistratie Adressen en Gebouwen en/of de gegevens die in het openbaar register zijn vermeld;"@nl;
	skos:related kad:Registergoed;
.
kad:TenaamstellingIdentificatie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Rechtshandeling tenaamstelling"@nl;
	skos:prefLabel "Rechtshandeling tenaamstelling"@nl;
	skos:definition "Een tenaamstelling identificatie is de unieke identificatie van een tenaamstelling."@nl;
	skos:related kad:Tenaamstelling;
.
kad:GekozenWoonplaats a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:exactMatch brk:Gekozen_woonplaats;
	rdfs:label "Gekozen woonplaats"@nl;
	skos:prefLabel "Gekozen woonplaats"@nl;
	skos:definition "Een Gekozen woonplaats is een woonplaats van een natuurlijk persoon die hij in afwijking van artikel 1:10 Burgerlijk Wetboek kan kiezen, wanneer de wet hem daartoe verplicht, of wanneer de keuze bij schriftelijke of langs elektronische weg aangegane overeenkomst voor een of meer bepaalde rechtshandelingen of rechtsbetrekkingen geschiedt en voor de gekozen woonplaats een redelijk belang aanwezig is."@nl;
	rdfs:comment "Een gekozen woonplaats is dat iemand afspreekt in welke plaats hij bepaalde beslissingen zal nemen of acties zal doen. Soms bepaalt de wet die plaats. Soms beslist de persoon zelf in een overeenkomst wat de plaats wordt."@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
	skosthes:broaderPartitive kad:Rechtshandeling;
.
kad:ZakelijkRechtIdentificatie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>; 
	rdfs:label "Zakelijk recht identificatie"@nl;
	skos:prefLabel "Zakelijk recht identificatie"@nl;
	skos:definition "Een Zakelijk recht identificatie is de unieke identificatie van een zakelijk recht in de BRK."@nl;
	skos:related kad:ZakelijkRecht;
.

#---
# Voorbeeldsituatie uitwerking metadata-link
#---
<http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/dataset/Eigendomsinformatie> a dcat:Dataset;
	rdfs:label "Eigendomsinformatie";
	dcterms:title "BRK Eigendomsinformatie";
	dcterms:language "NL";
	dcat:landingPage <http://zakelijk.kadaster.nl/-/eigendomsinformatie>;
	dcterms:description "Eigendomsinformatie bevat actuele informatie uit de openbare registers, zoals: wie de eigenaar of (mede-)gerechtigde is van een perceel waarop een woning staat, welke beperkingen er gelden voor het gebruik van het perceel, wie gebruik mag maken van het geheel of een deel ervan";
	dcterms:subject kad:ZakelijkRecht;
.

<http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/service/KIK-inzage> a dcat:DataService;
	rdfs:label "KIK-inzage";
	dcterms:type "XML webservice";
	dcat:servesDataset <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/dataset/Eigendomsinformatie>;
.

<http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/service/KadasterOnline> a dcat:DataService;
	rdfs:label "Kadaster online";
	dcterms:type "PDF download";
	dcat:servesDataset <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/dataset/Eigendomsinformatie>;
.

######## Release 1 Lijst A & B ########

kad:Berging a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>;
	skos:prefLabel "Berging"@nl;
	skos:definition "Doorgaans een aparte ruimte die wordt gebruikt voor bijvoorbeeld het opslaan of bewaren van goederen, materialen, gereedschappen of andere items. "@nl;
	dcterms:source "https://uitspraken.rechtspraak.nl/inziendocument?id=ECLI:NL:RBAMS:2022:1735&keyword=ECLI%3ANL%3ARBAMS%3A2022%3A1735";
.
kad:Omgevingsvergunning a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>;
	skos:prefLabel "Omgevingsvergunning"@nl;
	skos:altLabel "Bouwvergunning"@nl;
	skos:definition "Een omgevingsvergunning is de officiële (noodzakelijke) toestemming van een overheidsorganisatie zoals een college van B&W van een gemeente om bepaalde activiteiten te verrichten. "@nl;
	dcterms:source "https://www.rechtspraak.nl/Onderwerpen/Omgevingsvergunning";
.
kad:Ruilverkavelingsrente a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/kad>;
	skos:prefLabel "Ruilverkavelingsrente"@nl;
	skos:definition "De kosten voor de ruilverkaveling die niet door de overheid vanuit een subsidie worden gedekt worden door de overheid  voorgeschoten en vervolgens over de verkavelde percelen  omgeslagen. De eigenaren van deze percelen betalen jaarlijks deze vergoeding. Art. 90-91 WILG."@nl;
	dcterms:source "https://wetten.overheid.nl/BWBR0020748/2019-01-01/0#Hoofdstuk10_Artikel90. Tevens oud begrip Landinrichtingsrente in interne catalogus Kadaster. ";
	dcterms:source "https://www.amsterdam.nl/stelselpedia/woordenboek/#:~:text=De%20herinrichtingsrente%20is%20het%20bedrag,is%20vanwege%20een%20uitgevoerd%20landinrichtingsproject.&text=DigiD%20voor%20bedrijven.,en%20beroepsbeoefenaren%20dat%20met%20eHerkenning.";
.

<http://zorgeloosvastgoed.nl/data/mak> a owl:Ontology;
	rdfs:label "Domein Makelaar"@nl;
.
<http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak> a skos:ConceptScheme;
	rdfs:label "Begrippenkader Zorgeloos Vastgoed makelaardij"@nl;
	skos:prefLabel "Begrippenkader Zorgeloos Vastgoed makelaardij"@nl;
	dcterms:creator "Werkgroep Taxonomie Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:description "Een thesaurus van alle concepten in het Zorgeloos Vastgoed afsprakenstelsel die relevant zijn voor informatie uitwisseling";
	dcterms:language "Nederlands";
	dcterms:publisher "Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.nl>;
.
#--
#Wetgeving links
#Merk op dat de links op alfabetische volgorde zijn geplaatst om sneller dubbelingen te kunnen ontdekken
#Links zijn aangemaakt d.m.v. de Linktool van LiDO (linkeddata.overheid.nl) functionaliteit
#--
#Burgerlijk wetboek
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005290&boek=7&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=1> rdfs:label "Artikel 1, Burgerlijk wetboek, boek 7"@nl.

#Erfgoedwet
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0037521&hoofdstuk=9&artikel=9.1&lid=1> rdfs:label "artikel 9.1, eerste lid, van de Erfgoedwet"@nl.

#Wet op belasting van rechtsverkeer (WBR)
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=2&artikel=13> rdfs:label "artikel 13 van de Wet op belastingen van rechtsverkeer"@nl.

#Wet bodembescherming
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0003994&hoofdstuk=IV&paragraaf=3&artikel=55> rdfs:label "artikel 55 van de Wet bodembescherming"@nl.

#Besluit energieprestatie gebouwen
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0023734&afdeling=1&artikel=1.1> rdfs:label "Artikel 1.1 Besluit energieprestatie gebouwen"@nl.

#--
#Actors and Agents
#--
mak:Aankoopmakelaar a skos:Concept, skoslex:Agent;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aankoopmakelaar"@nl;
	skos:prefLabel "Aankoopmakelaar"@nl;
	skos:definition "een makelaar die is ingeschakeld door de koper en die namens de koper bemiddelt bij de aankoop van een registergoed"@nl;
	rdfs:comment "Een aankoopmakelaar wordt door koper ingeschakeld. Hij bemiddelt namens de koper bij aan de aankoop van het registergoed. Hij voert doorgaans namens de koper de onderhandelingen met de verkoopmakelaar."@nl;
	skosthes:broaderGeneric mak:Makelaar;
	skos:related mak:Koper;
	skos:related mak:Verkoopmakelaar;
.
mak:Koper a skos:Concept, skoslex:Actor;

rdfs:label "Koper"@nl;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	skos:prefLabel "Koper"@nl;
	skos:definition "Degene die het registergoed heeft aangekocht."@nl;
	rdfs:comment "Een koper is degene die het registergoed heeft aangekocht. Dit kan zowel een natuurlijk persoon als een rechtspersoon zijn."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Partij;
.
mak:Makelaar a skos:Concept, skoslex:Agent;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Makelaar"@nl;
	skos:prefLabel "Makelaar"@nl;
	skos:definition "Een makelaar is een persoon die bemiddelt tussen de koper en de verkoper bij de verkoop van een registergoed."@nl;
	rdfs:comment "Een makelaar wordt ingeschakeld voor de verkoop of de aankoop van een registergoed."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Rechtspersoon;
.
mak:Nutsbedrijf a skos:Concept, skoslex:Agent;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Nutsbedrijf"@nl;
	skos:prefLabel "Nutsbedrijf"@nl;
	skos:definition "Een bedrijf wat een de infrastructuur beheert om een voorziening aan een adres te leveren."@nl;
	rdfs:comment "Placeholder"@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Rechtspersoon;
.
mak:Overheidsinstantie a skos:Concept, skoslex:Agent;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Overheidsinstantie"@nl;
	skos:prefLabel "Overheidsinstantie"@nl;
	skos:definition "Een instantie die namens de overheid een specifieke uitvoerende taak heeft"@nl;
	rdfs:comment "Placeholder"@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Rechtspersoon;
.
mak:Taxateur a skos:Concept, skoslex:Agent;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Taxateur"@nl;
	skos:prefLabel "Taxateur"@nl;
	skos:definition "een daartoe bevoegd persoon die een waarde toekent in het taxatierapport aan het registergoed op basis van zijn vakbekwaamheid"@nl;
	rdfs:comment "Een taxateur is een persoon die op basis van zijn vakbekwaamheid een waarde toekent in het taxatierapport aan het registergoed. Het taxatierapport heeft de koper doorgaans nodig voor de financiering van het registergoed.  "@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Rechtspersoon;
.
mak:Verkoopmakelaar a skos:Concept, skoslex:Agent;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verkoopmakelaar"@nl;
	skos:prefLabel "Verkoopmakelaar"@nl;
	skos:definition "een makelaar die is ingeschakeld door de verkoper en die namens de verkoper bemiddelt bij de verkoop van een registergoed "@nl;
	rdfs:comment "Een verkoopmakelaar bemiddelt tussen de verkoper en de koper. De verkoopmakelaar is ingeschakeld door verkoper. De verkoopmakelaar voert namens de verkoper de onderhandelingen, regelt de bezichtigingen van de woning en stelt doorgaans de koopovereenkomst op. "@nl;
	skosthes:broaderGeneric mak:Makelaar;
	skos:related mak:Verkoper;
	skos:related mak:Aankoopmakelaar;
.
mak:Verkoper a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verkoper"@nl;
	skos:prefLabel "Verkoper"@nl;
	skos:definition "Degene die het registergoed heeft verkocht."@nl;
	rdfs:comment "Een verkoper is degene die het registergoed heeft verkocht. Dit kan zowel een natuurlijk persoon als een rechtspersoon zijn."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Partij;
.
#--
#Objects
#==
mak:Asbest a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Asbest"@nl;
	skos:prefLabel "Asbest"@nl;
	skos:definition "Een bouwmateriaal dat in het verleden is toegepast bij de bouw van registergoederen."@nl;
	rdfs:comment '''In het verleden is asbest veelvuldig toegepast in de bouwsector. In 1993 is het gebruik van asbest in de bouw verboden. Asbest is typeren als  'hechtgebonden' of 'niet-hechtgebonden'. Voorbeelden van hechtgebonden producten zijn golfplaten, asbestcement, dakleien, schoorsteen pijpen, kruipluik en asbestplaten. In deze vorm is asbest vrij onschadelijk omdat de vezels stevig ingesloten zitten in een mengsel van cement. Wanneer dit product wordt bewerkt door er bijvoorbeeld in te boren of in te snijden kunnen de vezels vrijkomen. Niet-hechtgebonden asbest is tot de eind jaren 70 veel gebruikt als brandwerend isolatie materiaal (spuitasbest) in gebouwen. Het gebruik van dit type asbest werd in 1978 verboden. Dit product is niet zo slijtvast als asbest cement en kan snel beschadigen waarna er vezels vrij kunnen komen. Niet-hechtgebonden asbest is dan ook de gevaarlijkste vorm van asbest in registergoederen. Zie voor de voorschriften met betrekking tot het verwijderen van asbest het Asbestverwijderingsbesluit.''';
.
mak:Aanspraak a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aanspraak"@nl;
	skos:prefLabel "Aanspraak"@nl;
	skos:definition "Een recht ten aanzien van een derde."@nl;
        rdfs:comment "Verkoper kan een aanspraak op een derde hebben. Denk bijvoorbeeld aan en garantie die verkoper heeft met betrekking tot een reparatie aan de onroerende zaak."@nl;
.
mak:Financieringsvoorbehoud a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Financieringsvoorbehoud"@nl;
	skos:prefLabel "Financieringsvoorbehoud"@nl;
	skos:altLabel "Voorbehoud van financiering"@nl;
	skos:definition "Een ontbindende voorwaarde die koper en verkoper in de koopovereenkomst hebben opgenomen welke voorwaarde koper de mogelijkheid geeft om de koopovereenkomst te ontbinden indien de koper de aankoop van de onroerende zaak niet kan financieren."@nl;
	rdfs:comment "Voor de aankoop van de onroerende zaak heeft koper vaak een financiering nodig. Doorgaans maakt koper gebruik van een hypotheek. Indien koper de aankoop van de onroerende zaak niet kan financieren - dat wil zeggen dat koper geen hypotheek krijgt van een bank - dan heeft koper de mogelijk om de koopovereenkomst te ontbinden op grond van het financieringsvoorbehoud."@nl;
.
mak:Lasten a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "lasten"@nl;
	skos:prefLabel "lasten"@nl;
	skos:definition "Een verzamelnaam voor regelmatig terugkerende financiele verplichtingen (kosten) voor de appartementseigenaar."@nl;
	rdfs:comment "De eigenaar van een appartementsrecht krijgt te maken met verschillende terugkerende financiele verplichtingen. Bijvoorbeeld het betalen van de maandelijkse servicekosten. Lasten worden ook wel aangemerkt als kosten."@nl;
.
mak:ModelKoopovereenkomst a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Model koopovereenkomst"@nl;
	skos:prefLabel "Model koopovereenkomst"@nl;
	rdfs:comment '''De model koopovereenkomst voor een bestaande eengezinswoning is in overleg vastgesteld door Vereniging Eigen Huis, de Consumentenbond, VastgoedPRO, VBO Makelaar en de Nederlandse Vereniging van Makelaars en Taxateurs in onroerende goederen NVM. Deze organisaties gebruiken alle vijf hetzelfde modelcontract.
De model koopovereenkomst gaat uit van een soort standaardsituatie. Omdat geen enkele situatie precies gelijk is, kan de koopovereenkomst worden aangepast aan specifieke omstandigheden. De bij de transactie betrokken partijen en hun makelaars kunnen daartoe aanvullende afspraken tussen partijen in de koopovereenkomst opnemen. Uiteraard mogen partijen ook afwijken van hetgeen standaard in de koopovereenkomst staat.''';
	skos:editorialNote "model koopovereenkomst voor een bestaande eengezinswoning (model 2018)"@nl;
.
mak:NormaleBelastingen a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "normale belastingen"@nl;
	skos:prefLabel "normale belastingen"@nl;
	skos:definition "De normale/ gebruikelijk belastingen die een appartementseigenaar verschuldigd is."@nl;
	rdfs:comment "Als appartementseigenaar bent u verplicht om belastingen te betalen. Een voorbeeld is de onroerendezaakbelasting. "@nl;
.
mak:OndergrondseTankVoorHetOpslaanVanVloeistoffen a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Ondergrondse tank voor het opslaan van (vloei)stoffen"@nl;
	skos:prefLabel "Ondergrondse tank voor het opslaan van (vloei)stoffen"@nl;
	skos:definition "Ondergrondse tanks voor het opslaan van (vloei)stoffen."@nl;
	rdfs:comment "In de grond van de onroerende zaak kunnen zich ondergrondse tanks bevinden voor het opslaan van (vloei)stoffen, zoals olietanks en septictanks."@nl;
.
mak:OntbindendeVoorwaarde a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Ontbindende voorwaarde"@nl;
	skos:prefLabel "Ontbindende voorwaarde"@nl;
	skos:definition "Een ontbindende voorwaarde is een voorwaarde die koper en verkoper in de koopovereenkomst hebben opgenomen om de koopovereenomst te kunnen ontbinden."@nl;
	rdfs:comment "Ontbindende voorwaarden zijn voorwaarden die koper en verkoper in de koopovereenkomst hebben opgenomen en die de koop kunnen ontbinden. Denk hierbij aan het voorbehoud financiering hypotheek, het voorbehoud Nationale Hypotheek Garantie en het voorbehoud bouwtechnische keuring. Meerdere ontbindende voorwaarden kunnen worden toegevoegd aan de koopovereenkomst."@nl;
	skosthes:narrowerGeneric mak:Financieringsvoorbehoud;
 	skosthes:narrowerGeneric mak:NationaleHypotheekGarantie; 
	skosthes:narrowerGeneric mak:BouwkundigeKeuring;
.
mak:Verontreiniging a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verontreiniging"@nl;
	skos:prefLabel "Verontreiniging"@nl;
	skos:definition "Een vervuiling (in de grond) van de onroerende zaak."@nl;
	rdfs:comment "De (grond van de) onroerende zaak kan verontreining bevatten doordat de onroerende zaak in het verleden op een bepaalde manier is  gebruikt."@nl;
.
mak:Verplichting a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "verplichting"@nl;
	skos:prefLabel "verplichting"@nl;
	skos:definition "Afspraken/ regels waaraan de appartementseigenaar gebonden is."@nl;
	rdfs:comment "Bij een appartementsrecht bestaan er verplichtingen waaraan de appartementseigenaren  gebonden zijn. Bijvoorbeeld als de VvE een besluit neemt, dan zijn de appartementseigenaren gebonden aan dit besluit. De verplichtingen die voorvloeien uit het besluit van de VvE moeten worden nagekomen door de appartementseigenaren."@nl;
.
mak:Verzekering a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "verzekering"@nl;
	skos:prefLabel "verzekering"@nl;
	skos:definition " Een verzekering is een overeenkomst waarbij de verzekeraar zich verbindt tot het doen van een of meer uitkeringen tegen betaling van een premie door de verzekeringnemer."@nl;
	rdfs:comment "De VvE zorgt doorgaans voor de verzekeringen. Bijvoorbeeld de aansprakelijkheidsverzekering of de opstalverzekering. Door het afsluiten van de opstalverzekering is het complex verzekerd tegen bijvoorbeeld brand. De premies voor de verzekeringen worden aan de appartementseigenaren doorbelast via de servicekosten."@nl;
.
mak:Voornemens a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "voornemens"@nl;
	skos:prefLabel "voornemens"@nl;
	skos:definition "Een voorgenomen besluit van de VvE."@nl;
	rdfs:comment "Een VvE kan een besluit nemen wat een aanmerkelijke verzwaring van bestaande financiële verplichtingen met zich meebrengt. Als er een voornemen bestaat om zo'n besluit te nemen dan kan dat kenbaar worden gemaakt in de koopovereenkomst."@nl;
.
mak:Woning a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Woning"@nl;
	skos:prefLabel "Woning"@nl;
	skos:definition "Een (deel van) een gebouw, bestemd voor bewoning."@nl;
	skos:editorialNote "'Woning' is de gebruikelijk term binnen de makkelaarswereld. Binnen zorgeloosvastgoed spreken we meer generieker van 'Huis'"@nl;
	skos:related kad:Perceel;
	skos:closeMatch bag:Verblijfsobject;
.
mak:ZichtbareEnOnzichtbareGebreken a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Zichtbare en onzichtbare gebreken"@nl;
	skos:prefLabel "Zichtbare en onzichtbare gebreken"@nl;
	skos:definition "Zichtbare en onzichtbare bouwkundige onvolkomenheden aan de onroerende zaak."@nl;
	rdfs:comment "Bij de verkoop van een onroerende zijn er gebreken die bij koper bekend zijn. Dit zijn de 'zichtbare gebreken'. Er kunnen ook gebreken in de onroerende zaak aanwezig zijn die niet bekend zijn bij zowel verkoper als koper. Dit zijn de 'onzichtbare gebrekenen', doorgaans 'verborgen gebreken' genoemd."@nl;
.
#---
#Acts
#---
mak:Aankoop a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aankoop"@nl;
	skos:prefLabel "Aankoop"@nl;
	skos:definition "Aankoop van een registergoed door middel van een koopovereenkomst."@nl;
	rdfs:comment "Er is sprake van een 'aankoop' indien het registergoed door de koper wordt aangekocht."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koop;
	skos:related mak:Verkoop;
	skoslex:agent mak:Aankoopmakelaar;
	skoslex:actor mak:Koper;
	skoslex:object mak:Woning;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005290&boek=7&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=1>;
.
mak:IdentificerenKoop a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identificeren van cliënt (koop/verkoop)"@nl;
	skos:prefLabel "Identificeren van cliënt (koop/verkoop)"@nl;
	skos:definition "Het identificeren van de cliënt (verkoper en koper) en het verifiëren van diens identiteit op grond van een wettelijke verplichting "@nl;
	rdfs:comment "De verkoopmakelaar is wettelijk verplicht om de verkoper, zijn opdrachtgever, en de koper, de wederpartij van de verkoper, te identificeren en diens identiteit te verifiëren."@nl;
	skos:scopeNote "De koopovereenkomst wordt doorgaans opgesteld door de verkoopmakelaar. In sommige gemeenten, zoals Amsterdam, is het gebruikelijk dat de notaris de koopovereenkomst opstelt en wordt de identificatie ook door de notaris uitgevoerd."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koop;
	skoslex:actor mak:Makelaar;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object mak:Koper;
	skoslex:object mak:Verkoper;
	skosthes:broaderGeneric zv:Identificeren;
.
mak:IdentificerenTaxatie a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identificeren van opdrachtgever (taxatie)"@nl;
	skos:prefLabel "Identificeren van opdrachtgever (taxatie)"@nl;
	skos:definition "Het identificeren van de opdrachtgever door de taxateur in het kader van de opdracht tot taxatie"@nl;
	rdfs:comment "In het kader van de opdracht tot taxatie moet de taxateur weten wie zijn opdrachtgever is. Daarom stelt de taxateur de identiteit van de opdrachtgever vast."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Taxatie;
	skoslex:actor mak:Taxateur;
	skoslex:object mak:Koper;
	skosthes:broaderGeneric zv:Identificeren;
.
mak:Koop a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Koop"@nl;
	skos:prefLabel "Koop"@nl;
	skos:definition "Een koop is een overeenkomst tussen verkoper en koper, waarbij de verkoper zich verbindt een registergoed te geven tegen een door de koper te betalen prijs "@nl;
	rdfs:comment "Als verkoper en koper het eens zijn over de voorwaarden ontstaat er een overeenkomst. Bij de verkoop van een registergoed verbindt de verkoper zich om het registergoed te geven tegen een door koper te betalen prijs. De overeenkomst wordt doorgaans vastgelegd in een schriftelijke koopovereenkomst. "@nl;
	skos:scopeNote "De koopovereenkomst wordt doorgaans opgesteld door de verkoopmakelaar. In sommige gemeenten, zoals Amsterdam, is het gebruikelijk dat de notaris de koopovereenkomst opstelt."@nl;
	skoslex:agent mak:Makelaar;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:actor mak:Verkoper;
	skoslex:actor mak:Koper;
	skoslex:object mak:Woning;
	skoslex:record mak:Koopovereenkomst;
	skoslex:record mak:ArtikelVerkoopEnKoop;
	skoslex:record mak:ArtikelVerkoopEnKoopOptieBErfpacht;
	skosthes:broaderPartitive zv:AanOfVerkoopVanEenHuis;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005290&boek=7&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=1>;
.
mak:Opleveren a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Opleveren"@nl;
	skos:prefLabel "Opleveren"@nl;
	skos:definition "Het  opleveren van een object aan de koper'"@nl;
	skos:scopeNote "Placeholder"@nl;
	skoslex:actor mak:Verkoper;
	skoslex:actor mak:Koper;
	skosthes:broaderPartitive zv:AanOfVerkoopVanEenHuis;
.
mak:OpstellenKoopovereenkomst a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Opstellen koopovereenkomst"@nl;
	skos:prefLabel "Opstellen koopovereenkomst"@nl;
	skos:altLabel "Opstellen koopocontract"@nl;
	skos:definition "Het proces dat ziet op het opstellen van het schriftelijke document waarin de rechten en verplichtingen tussen de verkoper en de koper met betrekking tot de koop van het registergoed worden vastgelegd "@nl;
	skos:scopeNote "De koopovereenkomst wordt doorgaans opgesteld door de verkoopmakelaar. In sommige gemeenten, zoals Amsterdam, is het gebruikelijk dat de notaris de koopovereenkomst opstelt."@nl;
	skos:scopeNote "Als een notaris de koopovereenkomst opsetelt en ondertekend, betekent dit niet dat de koopovereenkomst hiermee een notariële akte is. Voor notariële akten gelden meer vereisten. Een koopovereenkomst kán wel in de vorm van een notariële akte opgesteld worden. Dat geeft bijvoorbeeld extra bewijskracht omdat deze dan in het Centraal Repertorium is opgenomen. In zeer uitzonderlijke gevallen wordt de koopovereenkomst als notariële akte opgesteld. Partijen en/of de notaris kunnen hiervoor kiezen als er extra bewijskracht en/of een zogenaamde executoriale titel nodig is. Maar dit komt dus in de praktijk nagenoeg nooit voor."@nl;
	skos:editorialNote "Omdat een koopovereenkomst alleen in zeer uitzonderlijke gevallen een notariële akte kan zijn, is ervoor gekozen dit scenario niet op te nemen in deze taxonomie."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koop;
	skoslex:actor mak:Makelaar;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object mak:ModelKoopovereenkomst;
	skoslex:object mak:Koopovereenkomst;
.
mak:RechercheKoop a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Recherche koop"@nl;
	skos:prefLabel "Recherche koop"@nl;
	skos:definition "het onderzoek dat de makelaar uitvoert in de openbare registers van het kadaster met betrekking tot het registergoed voordat de koopovereenkomst wordt opgesteld"@nl;
	rdfs:comment "Als een verkoopmakelaar een registergoed verkoopt dan verricht de verkoopmakelaar onderzoek in de openbare registers van het kadaster. Door dit onderzoek krijgt de verkoopmakelaar inzicht in zaken die van belang zijn bij de verkoop van het registergoed."@nl;
	skos:scopeNote "De koopovereenkomst wordt doorgaans opgesteld door de verkoopmakelaar. In sommige gemeenten, zoals Amsterdam, is het gebruikelijk dat de notaris de koopovereenkomst opstelt en wordt de recherche ook door de notaris uitgevoerd."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koop;
	skoslex:actor mak:Makelaar;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:TitelVanAankomst;
	skoslex:object mak:Verkoper;
	skoslex:object mak:Woning;
	skoslex:object zv:Overdrachtsbelasting;
.
mak:RechercheTaxatie a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Recherche taxatie"@nl;
	skos:prefLabel "Recherche taxatie"@nl;
	skos:definition "Het onderzoek dat de taxateur verricht in de openbare registers van het kadaster met betrekking tot het registergoed voordat het taxatierapport wordt opgesteld"@nl;
	rdfs:comment "Als een taxateur een taxatierapport opstelt dan verricht hij onderzoek in de openbare reigsters van het kadaster. Door dit onderzoek krijgt hij inzicht in zaken die de waarde van het registergoed positief of negatief beïnvloeden."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Taxatie;
	skoslex:actor mak:Taxateur;
	skoslex:object mak:Woning;
.
mak:Schoning a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Schoning"@nl;
	skos:prefLabel "Schoning"@nl;
	skos:definition "Het schoonmaken van de onroerende zaak"@nl;
	rdfs:comment "Indien daartoe de noodzaak bestaat kan de eigenaar van de onroerende zaak door de daartoe bevoegde instantie verplicht worden om de onroerende zaak schoon te maken."@nl;
.
mak:Schuldsaneringsregeling a skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Schuldsaneringsregeling"@nl;
	skos:prefLabel "Schuldsaneringsregeling"@nl;
	skos:definition "Een natuurlijke persoon kan, indien redelijkerwijs is te voorzien dat hij niet zal kunnen voortgaan met het betalen van zijn schulden of indien hij in de toestand verkeert dat hij heeft opgehouden te betalen, verzoeken de toepassing van de schuldsaneringsregeling uit te spreken."@nl;
	rdfs:comment "De schuldsanering is een wettelijk regeling voor mensen met schulden. In 3 tot 5 jaar tijd kan men de schuld volledig aflossen. Na deze tijd ontvang de 	schuldenaar een 'schone lei'. Dat betekent dat men schuldenvrij is."@nl;
.
mak:Taxatie a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Taxatie"@nl;
	skos:prefLabel "Taxatie"@nl;
	skos:definition "Een door een taxateur afgegeven waarde in een taxatierapport van een registergoed waaraan in het maatschappelijk en economische verkeer vertrouwen kan worden ontleend."@nl;
	rdfs:comment "Een taxatie wordt  doorgaans uitgevoerd als de koper met een hypothecaire geldlening de aankoop van het registergoed wil financieren. De financier (doorgaans een erkende geldverstrekkende bankinstelling) wil ter onderbouwing van de hypothecaire geldlening de waarde van het registergoed laten vaststellen door een taxateur."@nl;
	skoslex:actor mak:Taxateur;
	skoslex:actor mak:Koper;
	skoslex:object mak:Woning;
	skosthes:broaderPartitive zv:AanOfVerkoopVanEenHuis;
.
mak:Verkoop a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verkoop"@nl;
	skos:prefLabel "Verkoop"@nl;
	skos:definition "verkoop van een registergoed door middel van een koopovereenkomst"@nl;
	rdfs:comment "Er is sprake van een 'verkoop' indien het registergoed van de verkoper wordt verkocht."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koop;
	skoslex:agent mak:Verkoopmakelaar;
	skoslex:actor mak:Verkoper;
	skoslex:object mak:Woning;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005290&boek=7&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=1>;
.
mak:WaarderingRoerendeZaken a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Waardering roerende zaken"@nl;
	skos:prefLabel "Waardering roerende zaken"@nl;
	rdfs:comment '''Dat de lijst van zaken voorbij gaat aan de vraag of iets roerend of onroerend is, betekent niet dat het onderscheid onbelangrijk is. Om fiscale redenen is het voor zowel koper als verkoper van belang om zich daarin te verdiepen. Voor de overdracht van onroerende zaken moet koper namelijk overdrachtsbelasting betalen. Voor de overdracht van roerende zaken is dat niet het geval. Daar staat tegenover dat de rentelasten die betrekking hebben op de aankoop van roerende zaken niet aftrekbaar zijn in het kader van de inkomstenbelasting. Bovendien kan de opbrengst van de onroerende zaak van invloed zijn op het bedrag dat verkoper in de toekomst kan lenen met behoud van hypotheekrenteaftrek.
In de koopovereenkomst wordt aangegeven op welk bedrag de meeverkochte roerende zaken worden gewaardeerd. Het voor roerende zaken ingevulde bedrag moet uiteraard wel reëel zijn. De belastingdienst kan daarop controleren en om een nadere toelichting vragen. Staat het bedrag in geen verhouding tot de werkelijke waarde van de betreffende roerende zaken, dan loopt koper het risico een boete te moeten betalen.
Zoals vermeld, is het onderscheid roerend en onroerend niet altijd even gemakkelijk te hanteren. Het komt dan ook regelmatig voor dat partijen van mening verschillen over het al dan niet roerende karakter van bepaalde zaken. Omdat partijen niet kunnen onderhandelen over het al dan niet (on)roerende karakter van zaken, is het weinig zinvol voor hen om daarover in discussie te gaan. Of iets roerend of onroerend is, volgt uit de wet, ongeacht de vraag hoe partijen daar over denken. Voor het vaststellen van de overdrachtsbelasting is dan ook in feite voldoende dat duidelijk is wat er allemaal in de koop begrepen is (lijst van zaken).
Indien ook roerende zaken zijn verkocht moet de notaris bij de akte van levering aangeven welke roerende zaken het betreft, voor welk bedrag deze werden verkregen en of dat bedrag bij de prijs voor de onroerende zaak is inbegrepen. Omdat de notaris veelal geen concreet beeld van het verkochte heeft, is het voor hem plezierig als de (makelaar van de) koper op de lijst van zaken aangeeft welke zaken naar zijn mening roerend zijn.''';
	skosthes:broaderPartitive mak:Koop;
.

#--
#Records
#--
#volgorde op basis van de opbouw van de koopovereenkomst
mak:Koopovereenkomst a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Koopovereenkomst"@nl;
	skos:prefLabel "Koopovereenkomst"@nl;
	skos:altLabel "Koopcontract"@nl;
	skos:definition "Een schriftelijk document waarin de rechten en verplichtingen tussen de verkoper en de koper met betrekking tot de koop van een registergoed worden vastgelegd."@nl;
	rdfs:comment "Als u een woning koopt of verkoopt worden de afspraken vastgelegd in een koopovereenkomst. Indien u een woning koopt of verkoopt via een makelaarskantoor, zal de betrokken makelaar u hierbij assisteren. Het was altijd al verstandig om de koop van een woning schriftelijk aan te gaan, maar sinds 1 september 2003 is dat in de meeste gevallen zelfs noodzakelijk. In tegenstelling tot vroeger is een mondelinge (ver)koop van een woning veelal niet geldig. Na ondertekening door alle partijen zal de koopovereenkomst verzonden worden aan de in de koopovereenkomst genoemde notaris. In de meeste gevallen zal koper een zogenoemde bedenktijd hebben. Op deze bedenktijd zal bij de toelichting op artikel 16 nader worden ingegaan."@nl;
	skos:editorialNote "Soms (bijvoorbeeld in Amsterdam) stelt de notaris de koopovereenkomst op."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005290&boek=7&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=1>;
	skosthes:broaderGeneric not:OnderhandseAkte;
	skos:related mak:ModelKoopovereenkomst;
	skos:related not:AkteVanLevering;
	skos:related not:NotaVanAfrekening;
	skos:related mak:Energielabel;
.
mak:Energielabel a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Energielabel"@nl;
	skos:prefLabel "Energielabel"@nl;
	skos:definition "Een op een gebouw betrekking hebbende schriftelijke verklaring, waarin het resultaat is vermeld van de berekening van de energieprestatie, waarin referentiewaarden zijn vermeld waarmee de energieprestatie kan worden vergeleken en beoordeeld en die aanbevelingen voor een kostenoptimale of kosteneffectieve verbetering van de energieprestatie bevat, tenzij er voor een dergelijke verbetering geen redelijk potentieel is ten opzichte van de geldende energieprestatie-eisen. Deze aanbevelingen zijn technisch haalbaar voor het gebouw waarvoor het energielabelVolgende zoekterm markering is afgegeven en kunnen een raming bieden van de terugverdientijden of kostenvoordelen gedurende de economische levensduur. Deze aanbevelingen omvatten in ieder geval maatregelen betreffende de ingrijpende renovatie van de bouwschil of technische bouwsystemen en maatregelen voor individuele onderdelen van een gebouw zonder dat er sprake is van een ingrijpende renovatie, alsmede een vindplaats voor extra informatie."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0023734&afdeling=1&artikel=1.1>;
	rdfs:comment '''In beginsel is elke verkoper verplicht een definitief energielabel aan koper te overhandigen bij de eigendomsoverdracht van zijn woning. Een energielabel laat zien hoe energiezuinig een woning is en wat er beter kan. Van de isolatie van het dak, de muren, de vloer(en) en de ramen tot de energiezuinigheid van verwarmingsinstallaties. Per 1 januari 2015 is de wetgeving op dit punt aangescherpt. Beschikt verkoper niet over een energielabel bij de levering, dan riskeert verkoper een sanctie.
Er bestaan enkele uitzonderingen op de hoofdregel dat verkoper een definitief energielabel moet overhandigen bij de eigendomsoverdracht van zijn woning. Een uitzondering is bijvoorbeeld een beschermd monument. Uw makelaar kan u hierover inlichten. Eveneens kunt u informatie inwinnen op de website van de rijksoverheid: www.rijksoverheid.nl''';
.
mak:OndergetekendenKoopovereenkomst a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Ondergetekenden koopovereenkomst"@nl;
	skos:prefLabel "Ondergetekenden"@nl;
	skos:definition "Onderdeel met de namen van de personen die de koopvoereenkomst hebben ondertekend"@nl;
	rdfs:comment '''Op het voorblad van de koopovereenkomst bij A worden de gegevens van verkoper ingevuld, inclusief het nummer van het paspoort, identiteitsbewijs of rijbewijs (legitimatie). Voor zover reeds bekend worden ook het toekomstige adres en telefoonnummer van verkoper vermeld; dit ten behoeve van eventuele verdere communicatie met de notaris en het kadaster (bijvoorbeeld voor toezending van de akte van levering). Indien sprake is van een medeverkoper, waaronder een echtgeno(o)t(e) of geregistreerd partner, worden ook diens gegevens ingevuld onder A.
Bij B worden de gegevens van koper ingevuld. Ook hier geldt dat indien sprake is van een medekoper, ook diens gegevens worden ingevuld onder B.
Indien de echtgeno(o)t(e) of geregistreerd partner niet als medekoper of medeverkoper optreedt, maar de koopovereenkomst ondertekent als blijk van toestemming, wordt volstaan met het onderaan de akte opnemen van zijn of haar naam.
Medeondertekening door echtgenoot / geregistreerd partner
In het Burgerlijk Wetboek, artikel 1:88 lid 1 sub a staat:
"Een echtgenoot behoeft de toestemming van de andere echtgenoot voor de volgende rechtshandelingen: overeenkomsten strekkende tot vervreemding, bezwaring of ingebruikgeving en rechtshandelingen strekkende tot beëindiging van het gebruik van een door de echtgenoten tezamen of door de andere echtgenoot alleen bewoonde woning of van zaken die bij een zodanige woning of tot de inboedel daarvan behoren.” Onder inboedel wordt hier verstaan het geheel van tot huisraad en tot stoffering en meubilering van een woning dienende roerende zaken, met uitzondering van boekerijen en verzamelingen van voorwerpen van kunst, wetenschap of geschiedkundige aard.
Is de andere echtgenoot afwezig of is hij niet in staat zijn wil te verklaren en daardoor zijn toestemming niet verleent dan kan de beslissing van de kantonrechter worden ingeroepen.
Voor geregistreerde partners geldt dezelfde regeling als voor echtgenoten.
Ter uitvoering van hetgeen in dit wetsartikel is bepaald, moet de echtgenoot of geregistreerd partner van verkoper de koopovereenkomst meestal medeondertekenen voor toestemming tot verkoop. Er is op grond van dit wetsartikel geen toestemming nodig voor de koop van de echtgenoot of geregistreerd partner van koper; toestemming en medeondertekening is wel nodig voor het vestigen van een hypotheek met betrekking tot de onroerende zaak. Op het voorblad wordt vermeld wie koper(s) en verkoper(s) zijn.
Niet gehuwde of geregistreerde samenwonenden hoeven elkaar geen toestemming te geven voor de verkoop van de door hen samen bewoonde woning, maar het kan zijn dat in het samenlevingscontract iets anders is overeengekomen. Als samenwonenden samen eigenaar zijn, hebben ze wel elkaars medewerking nodig voor de verkoop van de woning.
''';
        skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
        skoslex:isAbout mak:Koper;
        skoslex:isAbout mak:Verkoper;
        skoslex:isAbout zv:HuidigAdres;
        skoslex:isAbout zv:ToekomstigAdres;
	skoslex:isAbout not:Bezwaren;
.
mak:ArtikelVerkoopEnKoop a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 1: Verkoop en koop"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 1: Verkoop en koop"@nl;
	rdfs:comment "In dit artikel dient aangegeven te worden of het een koop van een onroerende zaak in eigendom betreft of een koop van een recht van erfpacht op een onroerende zaak."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 1 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skos:scopeNote "Keuze tussen eigendom en erfpacht."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
	skoslex:isAbout kad:OnroerendeZaak;
	skoslex:isAbout kad:KadastraleAanduiding;
	skoslex:isAbout kad:KadastraleGrootte;
	skoslex:isAbout not:Koopsom;
	skoslex:isAbout not:PlaatselijkBekend;
	skoslex:isAbout kad:OmschrijvingOnroerendeZaak;
	skoslex:isAbout mak:LijstVanZaken;
	skoslex:isAbout mak:WaarderingRoerendeZaken;
.
mak:LijstVanZaken a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Lijst van zaken"@nl;
	skos:prefLabel "Lijst van zaken"@nl;
	rdfs:comment "Bij de koopovereenkomst behoort ook een lijst van zaken. Als koper en verkoper niet duidelijk met elkaar afspreken welke zaken bij de koop zijn inbegrepen, kan dat tot problemen leiden. Koper kan bijvoorbeeld stellen dat de voorzethaard is meeverkocht, terwijl verkoper daar heel anders over denkt. Als partijen van mening verschillen over wat precies tot het verkochte behoort, moet de knoop soms doorgehakt worden aan de hand van het juridische onderscheid tussen roerende zaken en onroerende zaken. Dat onderscheid is echter -zelfs voor juristen- vaak moeilijk te hanteren. Om te voorkomen dat kopers en verkopers zich in een juridisch doolhof moeten begeven, is de lijst van zaken opgesteld. Er staan zowel roerende als onroerende zaken op. Het is verstandig om de hele lijst samen door te lopen. Uiteraard kunnen er zaken aan worden toegevoegd of weggestreept."@nl;
.
mak:ArtikelVerkoopEnKoopOptieAEigendom a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel1 : Verkoop en koop - eigendom"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 1: Verkoop en koop - eigendom"@nl;
	skos:definition '''Optie A van artikel 1 van de model koopovereenkomst. Voor meer informatie met betrekking tot dit artikel zie de 'Toelichting op de koopovereenkomst', welke als bijlage is toegevoegd aan de koopovereenkomst. In de 'Toelichting op de koopovereenkomst' wordt elke artikel uit de koopovereenkomst uitvoering besproken.''';
	rdfs:comment '''In het geval van een koop van een onroerende zaak in eigendom, wordt koper eigenaar van het perceel grond met de erop staande woning.''';
	skos:scopeNote "Optie A van artikel 1 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelVerkoopEnKoop;
	skoslex:isAbout mak:Woning;
	skoslex:isAbout kad:Eigendom;
.
mak:ArtikelVerkoopEnKoopOptieBErfpacht a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 1: Verkoop en koop - erfpacht"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 1: Verkoop en koop - erfpacht"@nl;
	skos:definition "Optie B van artikel 1 van de model koopovereenkomst. Voor meer informatie met betrekking tot dit artikel zie de ‘Toelichting op de koopovereenkomst’, welke als bijlage is toegevoegd aan de koopovereenkomst. In de ‘Toelichting op de koopovereenkomst’ wordt elke artikel uit de koopovereenkomst uitvoering besproken."@nl;
	rdfs:comment "Bij de koop van een recht van erfpacht wordt koper geen eigenaar maar erfpachter van de grond met de erop staande woning. Erfpacht is een recht dat de erfpachter de bevoegdheid geeft om de grond met de daarop staande gebouwen, die eigendom van een ander zijn, te houden en te gebruiken. Omdat een ander eigenaar is en blijft van de grond met woning, zijn er voorwaarden verbonden aan het erfpachtrecht en dient er in veel gevallen een vergoeding (“canon”) betaald te worden voor het gebruik van de grond. Deze voorwaarden worden in de Optie Erfpacht onder artikel 1.2 aangeduid. In artikel 1.3 en 1.4 wordt aangegeven wat de erfpacht precies inhoudt en hoeveel de canon bedraagt."@nl;
	skos:scopeNote "Optie B van artikel 1 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelVerkoopEnKoop;
	skoslex:isAbout kad:Canon;
	skoslex:isAbout not:Erfpachtvoorwaarden;
	skoslex:isAbout not:HerzieningErfpacht;
	skoslex:isAbout not:VoortdurendeErfpacht;
.
not:Afrekening skoslex:record mak:ArtikelKostenOverdrachtsbelasting.
mak:ArtikelKostenOverdrachtsbelasting a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 2.1: Kosten/Overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 2.1: Kosten/Overdrachtsbelasting"@nl;
	rdfs:comment '''In dit artikel wordt ingevuld wie de kosten voor zijn rekening neemt: koper of verkoper. Als verkoper deze kosten betaalt, spreekt men van "v.o.n." (vrij op naam). Als koper deze kosten betaalt, spreekt men van "k.k." (kosten koper). Onder deze kosten worden verstaan: notariskosten voor de akte van levering (incl. BTW), kosten van het kadaster en overdrachtsbelasting.
Makelaarskosten en hypotheekkosten vallen er onder andere niet onder! Er wordt apart aangegeven welke kosten die de notaris in rekening brengt voor rekening van verkoper of koper komen. De overdrachtsbelasting bedraagt een percentage van de koopsom. Als de waarde van de onroerende zaak hoger is dan de koopsom wordt de overdrachtsbelasting over deze waarde berekend.
Er is een kans dat over de koopsom omzetbelasting (BTW) is verschuldigd. Bijvoorbeeld als er recentelijk een verbouwing geweest is, of als er een praktijkruimte meeverkocht wordt. Duidelijk moet dan zijn wie deze BTW voor zijn rekening neemt. Bij nieuwbouw is de BTW gewoonlijk inbegrepen in de koopsom. Uw makelaar kan u hierover inlichten.''';
	skos:scopeNote "Artikel 2.1 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
not:VerrekeningOverdrachtsbelastingArt13 skoslex:record mak:Artikel13Verschil.
mak:Artikel13Verschil a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 2.2: artikel 13 verschil"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 2.2: artikel 13 verschil"@nl;
	rdfs:comment '''Artikel 2.2 is van toepassing indien verkoper de onroerende zaak binnen een bepaalde termijn nadat hij eigenaar is geworden, verkoopt en overdraagt. Thans bedraagt de bepaalde termijn van artikel 13 Wet op belastingen van rechtsverkeer 6 maanden. Indien de eerste overdracht van de onroerende zaak heeft plaatsgevonden tussen 1 september 2012 en 1 januari 2015, geldt een termijn van 36 maanden vanaf de eerste overdracht.
Op grond van artikel 13 Wet op belastingen van rechtsverkeer mag het bedrag waarover overdrachtsbelasting of omzetbelasting ter zake van die vorige verkrijging was verschuldigd op de heffingsgrondslag in mindering worden gebracht. Er ontstaat dan een overdrachtsbelastingvoordeel vanwege de doorlevering van de onroerende zaak binnen een bepaalde termijn, welk voordeel op grond van artikel 13 Wet op belastingen van rechtsverkeer aan koper toekomt. Indien verkoper van dit voordeel gebruik wil maken moet verkoper dit met koper overeenkomen tijdens de onderhandelingen. In artikel 2.2. wordt dan ‘niet’ doorgestreept en koper betaalt dan aan verkoper dit voordeel als vergoeding.
Voorheen was goedgekeurd dat deze vergoeding aan verkoper niet in de heffing van de overdrachtsbelasting werd betrokken. Deze goedkeuring is op 1 juli 2011 komen te vervallen. De vergoeding die koper aan verkoper betaalt, valt sindsdien weer onder de tegenprestatie en daarover moet derhalve ook overdrachtsbelasting betaald worden. De laatste zin van artikel 2.2. bepaalt dat koper nooit méér overdrachtsbelasting betaalt dan dat hij betaald zou hebben als géén sprake was geweest van een doorlevering binnen 6 of 36 maanden. Het nadeel dat ontstaat door het vervallen van de goedkeuring komt dus voor rekening van verkoper.''';
	skos:scopeNote "Artikel 2.2 van de model koopovereenkomst."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=2&artikel=13>;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
	skoslex:isAbout not:VerminderingOverdrachtsbelastingArt13;
.
not:Betaling skoslex:record mak:ArtikelBetaling.
mak:ArtikelBetaling a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 3: Betaling"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 3: Betaling"@nl;
	rdfs:comment "De notaris ontvangt de koopsom van koper en voldoet – nadat eerst de schuldeisers van verkoper, waaronder hypotheekverstrekker(s) en beslaglegger(s), die uit de koopsom behoren te worden voldaan in verband met de correcte afwikkeling van de koop en levering overeenkomstig de voor de notaris geldende beroeps- en beleidsregels, het overblijvende restant van die koopsom aan verkoper. Omdat de notaris ervoor moet instaan, dat het verkochte bij de inschrijving in de openbare registers onbelast is met bijvoorbeeld hypotheken of beslagen en hij dit eerst na de leveringsdatum officieel bevestigd krijgt, mag hij - mede verzekeringstechnisch - de koopsom namens koper pas uitbetalen als hij deze bevestiging heeft, meestal enkele dagen na de datum van levering."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 3 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
not:Eigendomsoverdracht skoslex:record mak:ArtikelEigendomsoverdracht.
mak:ArtikelEigendomsoverdracht a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 4: Eigendomsoverdracht"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 4: Eigendomsoverdracht"@nl;
	rdfs:comment '''Er zijn verschillende soorten overdrachten. De belangrijkste zijn de juridische en de feitelijke overdracht. De juridische overdracht (ook wel juridische levering, eigendomsoverdracht of transport genoemd) vindt plaats bij de notaris via een notariële akte van levering en inschrijving daarvan in de openbare registers. De feitelijke overdracht vindt plaats door het overhandigen van de sleutels en het in bezit nemen van de verkochte onroerende zaak. Het is mogelijk dat er twee data zijn voor de verschillende overdrachten (zie artikel 7); maar vaak vallen de twee data echter samen (namelijk indien de akte van levering nog dezelfde dag wordt ingeschreven).''';
	skos:scopeNote "Artikel 4 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
	skoslex:isAbout not:FeitelijkeLevering;
.
mak:ArtikelEigendomsoverdrachtLid1 a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 4.1: Eigendomsoverdracht, lid 1"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 4.1: Eigendomsoverdracht, lid 1"@nl;
	rdfs:comment "In artikel 4 moet de datum van de juridische overdracht worden ingevuld, bij artikel 4.1. Wanneer de feitelijke overdracht vooraf gaat aan de juridische overdracht kan er sprake zijn van een economische eigendomsoverdracht. In dat geval kan het verstandig zijn om contact op te nemen met de notaris in verband met eventuele verschuldigdheid van de overdrachtsbelasting. Ook wordt in dit artikel de naam van het notariskantoor ingevuld dat de akte van levering verzorgt. De keuze van de notaris ligt meestal bij koper, behalve als verkoper voor het sluiten van de koopovereenkomst bekend maakt, dat hij de keuze van de notaris voorbehoudt. Dit gebeurt dikwijls bij nieuwbouw om het gehele project bij een zelfde notaris te laten leveren."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 4, lid 1 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelEigendomsoverdracht;
	skoslex:isAbout not:DatumPasserenAkteLevering;
	skoslex:isAbout not:Notaris;
	skoslex:isAbout not:PlaatsVanVestiging;
.
mak:ArtikelEigendomsoverdrachtLid2 a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 4.2: Eigendomsoverdracht, lid 2"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 4.2: Eigendomsoverdracht, lid 2"@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 4, lid 2 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelEigendomsoverdracht;
	skoslex:isAbout kad:Rechthebbende;
.
mak:ArtikelEigendomsoverdrachtLid3 a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 4.3: Eigendomsoverdracht, lid 3"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 4.3: Eigendomsoverdracht, lid 3"@nl;
	rdfs:comment "Omdat de modelkoopovereenkomst de mogelijkheid geeft voor 2 soorten koop – namelijk de koop van het eigendom van de onroerende zaak of de koop van het recht van erfpacht op de onroerende zaak – is aangegeven hoe de terminologie in de koopovereenkomst moet worden gelezen."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 4 lid 3 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelEigendomsoverdracht;
.
fin:Garantie skoslex:record mak:ArtikelBankgarantieWaarborgsom.
mak:ArtikelBankgarantieWaarborgsom a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 5: Bankgarantie/Waarborgsom"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 5: Bankgarantie/Waarborgsom"@nl;
	rdfs:comment '''Het is gebruikelijk om overeen te komen, dat koper na het tot stand komen van de koopovereenkomst een bankgarantie stelt voor een bedrag van 10% van de koopsom. Het gaat daarbij om een verklaring van de bank waarin wordt gegarandeerd dat de bank dit bedrag zal uitkeren indien koper zijn verplichtingen niet zal nakomen. Met het stellen van een bankgarantie gaat enige tijd gemoeid. Doorgaans wordt de bankgarantie gesteld binnen enkele dagen na het verloop van het financieringsvoorbehoud. Voor een garantieverklaring berekent de bank een vergoeding.
In plaats van een bankgarantie te stellen kan koper een waarborgsom storten. Het is gebruikelijk en verstandig om een eventuele waarborgsom te storten bij de notaris. Als koper als consument koopt, mag de waarborgsom of de bankgarantie op grond van de wet vaak niet hoger zijn dan 10% van de koopsom.
Artikel 5 beoogt verkoper een bepaalde zekerheid te bieden dat koper aan zijn verplichtingen zal voldoen. Eventueel kan de boete, die in artikel 11 wordt genoemd, op de bankgarantie of de waarborgsom worden verhaald. Als de waarborgsom van enige omvang is of niet al te kort bij de notaris berust, zal de notaris doorgaans rente aan koper vergoeden.''';
	skos:scopeNote "Artikel 5 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6: Staat van onroerend goed/gebruik"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 61: Staat van onroerend goed/gebruik"@nl;
	rdfs:comment '''In artikel 6.1, staat dat koper de onroerende zaak koopt in de staat waarin het zich bevindt ten tijde van het aangaan van de koopovereenkomst. De hoofdregel is dat verkoper in beginsel niet instaat voor de afwezigheid van (verborgen) gebreken. Met andere woorden: de onroerende zaak zal aan koper in eigendom worden overgedragen met inbegrip van alle zichtbare en onzichtbare gebreken. Alle risico wordt dus in eerste instantie bij koper neergelegd. Dit geldt zowel voor feitelijke gebreken als voor overige gebreken voor zover deze niet als ‘bijzondere lasten’ in de zin van art. 7:15 van het Burgerlijk Wetboek zijn aan te merken. Artikel 6.2 gaat over die ‘bijzondere lasten’.
Gelet op de hoofdregel dat alle risico in eerste instantie op hem rust, wordt van koper verlangd dat hij tot op zekere hoogte onderzoek doet. Zo dient hij in beginsel zelf bij de gemeente te informeren welke bestemming krachtens het ter plaatse geldende bestemmingsplan op de onroerende zaak rust. Wel moet verkoper de hem bekende informatie aan koper verstrekken: hij moet dus in beginsel aan koper vertellen wat hij weet over de eigenschappen en (feitelijke) gebreken van de onroerende zaak.
Op voormelde hoofdregel dat alle risico in eerste instantie op koper rust, wordt in artikel 6.3. een belangrijke uitzondering gemaakt voor zover het de feitelijke eigenschappen van de onroerende zaak betreft. Hieronder wordt in de toelichting op artikel 6.3. uitgebreid aandacht aan deze uitzondering besteed.
In artikel 10 wordt nader ingegaan op de situatie dat de onroerende zaak niet geleverd kan worden in de staat waarin deze zich bij het tot stand komen van deze koopovereenkomst bevindt, omdat de zaak na de koop – maar voor de levering – geheel of gedeeltelijk verloren is gegaan.''';
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0037521&hoofdstuk=9&artikel=9.1&lid=1>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0003994&hoofdstuk=IV&paragraaf=3&artikel=55>;
	skos:scopeNote "Artikel 6 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skos:editorialNote "Artikel 6.1 bevat de hoofdregel, de overige subartikelen de aanvullingen en uitzonderingen"@nl;
	skoslex:isAbout zv:Bestemmingsplan;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelRechtenAanspraken a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.1: rechten en aanspraken"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.1: rechten en aanspraken"@nl;
	rdfs:comment "De onroerende zaak wordt vrij van hypotheken, beslagen en inschrijvingen daarvan geleverd. Verkoper moet de bestaande hypotheken aflossen en ervoor zorgen dat ze ook niet meer in de openbare registers staan ingeschreven. In de praktijk regelt de notaris dit laatste. Ook zorgt verkoper ervoor dat er geen beslagen rusten op de onroerende zaak. Zou er beslag zijn gelegd op de onroerende zaak, dan kan de levering doorgaans niet plaatsvinden, zolang het beslag niet is opgeheven."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 6.1 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:RechtenAanspraken;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.
mak:ArtikelLasten a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.2: (bijzondere) lasten"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.2: (bijzondere) lasten"@nl;
	rdfs:comment '''Artikel 6.2 gaat over ‘bijzondere lasten en beperkingen’ die op de onroerende zaak rusten (een term afkomstig uit art. 7:15 van het Burgerlijk Wetboek). ’Bijzondere lasten en beperkingen’ (hierna: ‘bijzondere lasten’) zijn juridische beperkingen die op de onroerende zaak rusten. Dit kunnen privaatrechtelijke beperkingen zijn zoals (lijdende) erfdienstbaarheden, kwalitatieve verplichtingen en zogenoemde ‘kettingbedingen’. Op grond van zulke beperkingen heeft een ander (dan de eigenaar) een aanspraak op de onroerende zaak (bijvoorbeeld een recht van overpad over de grond). Het kan ook gaan om publiekrechtelijke beperkingen zoals een besluit van het college van B & W tot het vestigen van een wettelijk voorkeursrecht. Verkoper dient koper voorafgaand aan de koop te informeren over de juridische beperkingen die als ‘bijzondere lasten’ op de onroerende zaak rusten. Daartoe zal hij aan koper (in kopie) verstrekken de (voorgaande) notariële akten waarover hij beschikt. Koper kan dan in deze akten lezen welke bijzondere lasten op de onroerende zaak rusten. Uit artikel 6.2 volgt dat koper de bijzondere lasten die uit deze akten voortvloeien, (uitdrukkelijk) aanvaardt.
Is verkoper ermee bekend dat er (ook) bijzondere lasten op de onroerende zaak rusten die niet blijken uit de aan koper ter hand gestelde akten, dan zal hij die bijzondere lasten aan koper moeten mededelen, zodat koper daarvan op de hoogte is wanneer de koopovereenkomst wordt gesloten. Voor publiekrechtelijke beperkingen (die als een bijzondere last op de onroerende zaak rusten) geldt dat deze lang niet altijd zijn vermeld in voorgaande notariële akten. De publiekrechtelijke beperkingen waarmee verkoper bekend is, kunnen expliciet in artikel 6.2 worden vermeld. Koper aanvaardt (uitdrukkelijk) de in artikel 6.2 vermelde beperkingen.
Het is van belang dat verkoper aan koper vertelt wat hij weet, en dat koper op grond van hetgeen in artikel 6.2 is vermeld en de (in kopie) aan hem verstrekte voorgaande notariële akten weet welke (privaatrechtelijke en publiekrechtelijke) bijzondere lasten op de onroerende zaak rusten. Laat verkoper het verstrekken van informatie achterwege, dan kan hij later worden geconfronteerd met een eis tot schadevergoeding. Omdat de bijzondere lasten aanspraken van anderen op de onroerende zaak betreffen, zal verkoper die lasten vaak niet (of slechts met veel moeite) kunnen opheffen. Blijkt opheffing niet mogelijk, dan zal koper in beginsel schadevergoeding van verkoper kunnen vorderen. Het is daarom van belang dat verkoper aan koper vertelt welke bijzondere lasten op de onroerende zaak rusten (zodat deze door koper kunnen worden aanvaard).''';
	skos:scopeNote "Artikel 6.2 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:Lasten;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.
mak:ArtikelEigenschappenNormaalGebruik a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.3: eigenschappen normaal gebruik"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.3: eigenschappen normaal gebruik"@nl;
	rdfs:comment '''In artikel 6.3 wordt een vergaande uitzondering gemaakt op de hoofdregel dat de onroerende zaak aan koper in eigendom zal worden overgedragen met inbegrip van alle zichtbare en onzichtbare gebreken. Artikel 6.3 bepaalt dat de onroerende zaak bij de eigendomsoverdracht de feitelijke eigenschappen zal bezitten die voor een normaal gebruik nodig zijn. Normaal gebruik bij een woning betekent onder meer dat in de woning gewoond moet kunnen worden op een veilige manier en met een bepaalde mate van duurzaamheid. Belemmert een gebrek het normale gebruik, dan kan koper verkoper hierop aanspreken. Het wil echter niet zeggen dat elk gebrek het normale gebruik belemmert. Koper van een bestaande woning zal, afhankelijk van ouderdom en prijs daarvan, tot op zekere hoogte rekening moeten houden met een bepaalde mate van meteen te verrichten (achterstallig) onderhoud en aanpassingen aan de eisen van de tijd, ook al was de noodzaak daartoe ten tijde van het sluiten van de koop niet direct zichtbaar. Daarnaast is in artikel 6.3. bepaald dat gebreken die het normale gebruik belemmeren en die aan koper “bekend” zijn of “kenbaar” zijn op het moment van het tot stand komen van deze koopovereenkomst, voor rekening en risico van koper komen. Een voorbeeld. Verkoper verkoopt een woning met een verrot dakbeschot. Er is vastgesteld dat het verrotte dakbeschot het normale gebruik van de woning belemmert. Koper is hiermee bekend bij de ondertekening van de koopovereenkomst. Koper kan na de ondertekening van de koopovereenkomst niet verkoper aanspreken omdat het ‘normale gebruik’ in artikel 6.3 belemmerd wordt door het verrotte dakbeschot. Ten tijde van de ondertekening van de koopovereenkomst was koper hier immers mee bekend en partijen hebben afgesproken dat gebreken die het normale gebruik belemmeren en die aan koper bekend zijn of kenbaar zijn op het moment van het tot stand komen van de koopovereenkomst, voor rekening en risico van koper komen. Het begrip “kenbaar” is ruimer dan “bekend”. Ook gebreken die koper niet kent maar die hij had moeten ontdekken als hij voldoende zorgvuldig te werk was gegaan, zijn “kenbaar”. Koper mag er dus niet zomaar vanuit gaan dat alles wel in orde is. Van koper wordt verwacht dat hij nagaat -of laat nagaan- of de zaak aan de door hem te stellen eisen voldoet. Het spreekwoord ‘wat niet weet, wat niet deert’ gaat hier niet op. Koper moet bij twijfel vragen stellen en/of zelf onderzoek (laten) verrichten. Dat betekent niet dat verkoper altijd zijn mond mag houden. Op hem rust een mededelingsplicht. Hij moet koper op de hoogte stellen van gebreken waarvan hij behoort te weten dat ze voor koper van belang zijn en waarvan hij weet of vermoedt dat koper ze niet kent.
Deze mededelingsplicht is niet beperkt tot voorgenoemde gebreken. Als koper heeft aangegeven dat hij de onroerende zaak voor een bijzonder doel wil gebruiken, zal verkoper, als hij weet dat het verkochte niet voor dat gebruik geschikt is, dat aan koper moeten melden. Alhoewel uit artikel 6.3 volgt dat verkoper niet in staat voor de geschiktheid van het verkochte voor het beoogde bijzondere gebruik, heeft verkoper wel een mededelingsplicht. Als verkoper niet aan de mededelingsplicht voldoet, kan koper –indien deze het gebrek niet kende- verkoper aansprakelijk stellen.
Ook voor verkoper gaat het spreekwoord ‘wat niet weet, wat niet deert’ niet op. Als ondanks voldoende onderzoek door koper, achteraf blijkt dat ten tijde van de eigendomsoverdracht toch sprake is van een gebrek dat een normaal gebruik in de weg staat, kan verkoper daar in principe op worden aangesproken. Dat geldt ook voor bodemverontreiniging. Als zowel aan verkoper als aan koper volledig onbekend is of er bodemverontreiniging aanwezig is, dan zal, wanneer het normale gebruik van de onroerende zaak in het geding is, het risico in beginsel op verkoper rusten. Staat een verontreiniging een normaal gebruik niet in de weg, dan berust het risico in beginsel op koper.
De verplichting voor verkoper om een zaak te leveren die de eigenschappen bezit die voor een normaal gebruik ervan nodig zijn, geldt in beginsel ook voor de meeverkochte (roerende) zaken. Ook in dat geval geldt dat verkoper koper moet informeren over gebreken die het normale gebruik belemmeren en die voor koper niet direct waarneembaar zijn. Als koper zelf reden heeft om te twijfelen, moet hij verkoper vragen stellen of de meegekochte zaak (laten) onderzoeken.
De een-na-laatste zin van artikel 6.3. ziet op de herstelkosten. Voor gebreken die het normale gebruik belemmeren welke niet aan koper bekend of kenbaar waren op het moment van het tot stand komen van deze koopovereenkomst, is verkoper uitsluitend aansprakelijk voor de herstelkosten. Verkoper draagt daarmee het risico van het alsnog geschikt maken van de onroerende zaak voor normaal gebruik. Bij het vaststellen van de herstelkosten moet rekening worden gehouden met de aftrek ‘nieuw voor oud’. Bij het vaststellen van de aftrek ‘nieuw voor oud’ wordt rekening gehouden met enerzijds de kosten van vernieuwing en anderzijds de levensduur van het te vervangen onderdeel. Een voorbeeld: koper heeft verkoper op grond van artikel 6.3. van de koopovereenkomst aansprakelijk gesteld voor een niet functionerende cv-ketel. De cv-ketel dient in zijn geheel vervangen te worden. Een cv-installateur heeft de kosten van vervanging van de cv-ketel begroot op € 2.500,00. De verwachte levensduur wordt geschat op 20 jaar. Ten tijde van de koop was de cv-ketel 10 jaar oud. De aftrek ‘nieuw voor oud’ bedraagt dan 50%, te weten € 1.250,00. Verkoper dient dus de helft van de herstelkosten aan koper te voldoen.
Koper draagt het risico van de overige (gevolg) schade, tenzij verkoper een verwijt treft. Verkoper treft een verwijt als hij bijvoorbeeld willens en wetens gebreken verzwijgt die het normale gebruik belemmeren.''';
	skos:scopeNote "Artikel 6.3 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:EigenschappenNormaalGebruik;
	skoslex:isAbout not:AftrekNieuwVoorOud;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.
mak:ArtikelVerontreiniging a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.4.1: verontreiniging"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.4.1: verontreiniging"@nl;
	rdfs:comment "In artikel 6.4.1. kunnen partijen hun wetenschap over het al dan niet verontreinigd zijn van de onroerende zaak aangeven. Een dergelijke clausule wordt wel een ‘(on)bekendheidsverklaring’ genoemd. Ook de artikelen 6.4.2, 6.4.3, 6.4.4, 6.7.1 en 6.7.2 zijn voorbeelden van (on)bekendheidsverklaringen. Dergelijke clausules hebben een bewijs- en een signaalfunctie. De bewijsfunctie ligt hierin dat “welles-nietes-discussies” worden voorkomen. Als koper bijvoorbeeld verklaart dat hij bekend is met de aanwezigheid van een olietank (bekendheidsverklaring), kan hij moeilijk achteraf beweren dat verkoper zijn plicht heeft verzaakt om mededeling te doen over die aanwezigheid. Uit de koopovereenkomst blijkt duidelijk dat de aanwezigheid bekend was. Andersom, als verkoper verklaart niet bekend te zijn met de aanwezigheid van een olietank (onbekendheidsverklaring), kan hij moeilijk achteraf beweren dat hij koper op de aanwezigheid van de tank heeft gewezen of dat de aanwezigheid van de tank voor koper duidelijk zichtbaar was. Er staat immers zwart op wit dat verkoper niet wist of er een ondergrondse tank was. De signaalfunctie wordt vervuld doordat partijen op het onderwerp attent worden gemaakt. Zij worden min of meer gedwongen om daar iets over vast te leggen. Daardoor wordt verkoper gestimuleerd om zijn mededelingsplicht te doen, en koper om zijn onderzoeksplicht te doen. Om ieder misverstand te voorkomen is in artikel 6.13 uitdrukkelijk bepaald dat een onbekendheidsverklaring niet bedoeld is als garantie of uitsluiting/beperking van aansprakelijkheid. Zoals hierboven reeds aangegeven gaat het spreekwoord ‘wat niet weet wat niet deert’, noch op voor koper, noch voor verkoper. Of koper verkoper kan aanspreken volgt in beginsel uit artikel 6.1 en 6.3 van de koopovereenkomst, waarbij kenbare gebreken voor risico van koper komen. Uiteraard kunnen partijen, desgewenst per onderdeel, van de standaard in de koopovereenkomst opgenomen risicoverdeling afwijken."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 6.4.1 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:Verontreiniging;
	skoslex:isAbout mak:Schoning;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.
mak:ArtikelOndergrondseTankVoorHetOpslaanVanVloeistoffen a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.4.2: ondergrondse opslagtanks voor het opslaan van (vloei)stoffen"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.4.2: ondergrondse opslagtanks voor het opslaan van (vloei)stoffen"@nl;
	rdfs:comment "Artikel 6.4.2. heeft betrekking op ondergrondse opslagtanks voor het opslaan van (vloei)stoffen, zoals olietanks en septictanks. Met name voor gebruik en sanering van ondergrondse olietanks gelden speciale regels. Verkoper kan aangeven of de tanks nog in gebruik zijn, of ze onklaar gemaakt zijn, zo ja, wanneer dat is gebeurd en of daarbij de wettelijke voorschriften in acht zijn genomen. Als een niet in gebruik zijnde olietank niet onklaar gemaakt is, doen koper en verkoper er verstandig aan om afspraken te maken over het saneren of verwijderen van de tank en de daaraan verbonden kosten. Dat soort afspraken kunnen in de opengelaten ruimte onder het artikel vastgelegd worden. Als verkoper niet weet of er nog olietanks aanwezig zijn, doet koper er goed aan om vooraf onderzoek te doen naar de aanwezigheid van olietanks. Wanneer zich in de tuin een nog niet of niet conform het Activiteitenbesluit milieubeheer is gesaneerd, kan het bevoegd gezag een verplichting opleggen tot (her)sanering of verwijdering van de tank. Hierbij dient eerst bodemonderzoek te worden gedaan naar mogelijke bodemverontreiniging die als gevolg van olielekkage kan zijn ontstaan en waardoor de bodem gesaneerd dient te worden. De wijze van sanering is afhankelijk van de mate van vervuiling en moet gedaan worden door een erkende saneerder."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 6.4.2 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:OndergrondseTankVoorHetOpslaanVanVloeistoffen;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.
mak:ArtikelAsbest a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.4.3: asbest"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.4.3: asbest"@nl;
	rdfs:comment "In artikel 6.4.3. moet verkoper mededelen of hij er al dan niet mee bekend is of er asbest in de onroerende zaak is verwerkt. Dit geldt ook als bijvoorbeeld in een schuur of afdakje of in de verharding van een tuinpad asbest is gebruikt. Bij verwijdering van asbest dienen speciale maatregelen genomen te worden. Indien er asbest is geconstateerd, kunnen partijen desgewenst in de koopovereenkomst opnemen, of, en voor wiens kosten het wordt verwijderd. Ook hier geldt dat als verkoper niet weet of er asbest in het huis is verwerkt, koper daar onderzoek naar kan laten verrichten."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 6.4.3 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:Asbest;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.
mak:ArtikelBeschikkingWetBodemsanering a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.4.4: beschikking wet bodemsanering"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.4.4: beschikking wet bodemsanering"@nl;
	rdfs:comment "Artikel 6.4.4. gaat over beschikkingen of bevelen in de zin van artikel 55 van de Wet Bodembescherming. Op grond van deze wet kan de provincie of de gemeente een beschikking of bevel tot bijvoorbeeld onderzoek of sanering van de grond nemen. Indien verkoper weet dat een dergelijke beschikking of bevel gegeven is, moet hij koper daarvan op de hoogte stellen."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 6.4.4 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout kad:BeschikkingWetBodembescherming;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.
mak:ArtikelInspectie a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.5: inspectie"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.5: inspectie"@nl;
	rdfs:comment "Uit artikel 6.5. volgt dat koper direct voorafgaand aan het passeren van de akte van levering bij de notaris de onroerende zaak van binnen en van buiten mag inspecteren. Er is gekozen om dit vlak voor het passeren van de akte van levering te doen, omdat dit het beste moment is. Er kan namelijk nog van alles aan de onroerende zaak veranderen. Daarom wordt hier nog eens de mogelijkheid geboden te controleren of de onroerende zaak zich in dezelfde staat bevindt als toen het gekocht werd. Indien een makelaar betrokken is bij de verkoop van de woning, zal deze vaak bij de inspectie aanwezig zijn."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 6.5 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:Inspectie;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.
mak:ArtikelAanschrijvingOverheidNutsbedrijf a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.6: aanschrijvingen van de overheid of nutsbedrijven"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.6: aanschrijvingen van de overheid of nutsbedrijven"@nl;
	rdfs:comment "Artikel 6.6. ziet op zogenoemde aanschrijvingen van de overheid of door nutsbedrijven. De overheid of een nutsbedrijf kan een eigenaar de verplichting opleggen om zijn onroerende zaak in een bepaald opzicht te verbeteren of te herstellen, bijvoorbeeld de aanschrijving van een nutsbedrijf dat men de elektrische installatie moet verbeteren of de aanschrijving van een gemeente dat de eigenaar de voorgevel moet opknappen. Het is voor koper van belang om te weten of dat is gebeurd. Het nakomen van zo'n verplichting kost immers geld en bovendien moet een en ander binnen een bepaalde periode worden uitgevoerd. De bepaling moet voorkomen dat koper voor verrassingen komt te staan. Een aanschrijving komt doorgaans niet onverwacht, in die zin dat meestal al langer duidelijk is dat er iets niet in orde is. Als koper en verkoper aan hun onderzoeksplicht resp. mededelingsplicht hebben voldaan, zal koper de gebreken al kennen. In verband daarmee zijn de kosten in beginsel voor rekening van koper als de overheid of het nutsbedrijf na het tekenen van de koopovereenkomst, maar voor de eigendomsoverdracht een herstel- of verbeteringsplicht oplegt. Aanschrijvingen in verband met bouwen zonder, of in strijd met, een vergunning komen in beginsel voor rekening van verkoper."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 6.6. van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:AanschrijvingOverheidNutsbedrijf;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.
mak:ArtikelMonument a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.7.1: monument"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.7.1: monument"@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 6.7.1 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout kad:GemeentelijkMonument;
	skoslex:isAbout kad:ProvinciaalMonument;
	skoslex:isAbout kad:Rijksmonument;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.
mak:ArtikelBeschermdStadsDorpsgezicht a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.7.2: beschermd stads- of dorpsgezicht"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.7.2: beschermd stads- of dorpsgezicht"@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 6.7.2 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout zv:BeschermdStadsDorpsgezicht;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.
mak:ArtikelVerplichtingenDerden a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.8: verplichtingen ten opzichte van derden"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.8: verplichtingen ten opzichte van derden"@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 6.8 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout not:Optierecht;
	skoslex:isAbout not:Voorkeursrecht;
	skoslex:isAbout not:Wederinkoop;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.
mak:ArtikelWetVoorkeursrechtGemeenten a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.9: Wet voorkeursrecht gemeenten"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.9: Wet voorkeursrecht gemeenten"@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 6.9 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout kad:AanwijzingWVG;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.
mak:ArtikelWegneemrechtHuurder a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.10: wegneemrecht huurder"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.10: wegneemrecht huurder"@nl;
	rdfs:comment "Artikel 6.10. Als het verkochte een verhuurde woning betreft, en met de huurder is afgesproken dat deze de woning voor het passeren van de akte van levering zal ontruimen, dan moet rekening worden gehouden met het feit dat een huurder in beginsel het recht heeft om die zaken mee te nemen die hij heeft aangebracht. Hij dient de woning op te leveren in de oorspronkelijke staat waarin hij die bij aanvang van de huur heeft ontvangen. Een uitzondering is er voor geoorloofde veranderingen en toevoegingen en hetgeen door ouderdom is tenietgegaan of beschadigd. Het is voor koper en verkoper van belang elkaar goed te informeren over hetgeen tot het verkochte behoort."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 6.10 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout not:Wegneemrecht;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.
mak:ArtikelOppervlakte a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.11: oppervlakte"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.11: oppervlakte"@nl;
	rdfs:comment "Artikel 6.11 ziet op alle oppervlakten, zoals de kadastrale oppervlakte van het perceel en de vloeroppervlakte van de onroerende zaak. Omdat koper de situatie ter plaatse heeft bekeken en hij dus ziet wat hij koopt, maakt het vaak niet veel uit of de opgegeven grootte afwijkt van de werkelijke grootte. Daarom is het gebruikelijk om af te spreken dat er geen verrekening plaatsvindt bij verschil tussen de opgegeven en de werkelijke grootte. Soms kan het voor koper toch belangrijk zijn dat de daadwerkelijke oppervlakte klopt of nagenoeg klopt met de opgegeven oppervlakte. In afwijking van de hoofdregel kunnen partijen dan iets anders afspreken. Dit kan op de stippellijn van artikel 6.11. Partijen kunnen bijvoorbeeld opnemen dat koper recht heeft op een vergoeding van verkoper als blijkt dat de oppervlakte minimaal 5% minder bedraagt dan opgegeven. Leg ook de hoogte van de vergoeding vast, bijvoorbeeld een bedrag voor iedere m2 die de opgegeven oppervlakte overschrijdt. Omdat in de koopovereenkomst geen melding wordt gemaakt van de gebruiksoppervlakte van de woning, is het verstandig om dit ook op te nemen op de stippellijn. De verkopend makelaar kan hierbij helpen. Makelaars (behorend bij NVM, VBO of VastgoedPRO) zijn namelijk verplicht om de woning volgens de ‘meetinstructie gebruiksoppervlakte woningen’ op te meten, zodat de gegevens bekend zijn. De grootte van het perceel wordt overigens in artikel 1 van de koopovereenkomst genoemd"@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 6.11 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout kad:KadastraleGrootte;
	skoslex:isAbout kad:OpgegevenGrootte;
	skoslex:isAbout kad:WerkelijkeGrootte;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.
mak:ArtikelLastenVoorgaandeJaren a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.12: lasten voorgaande jaren"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.12: lasten voorgaande jaren"@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 6.12 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout kad:Canon;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.
mak:ArtikelOnbekenheidsverklaring a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 6.13: onbekendheidsverklaring"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 6.13: onbekendheidsverklaring"@nl;
	rdfs:comment "Artikel 6.13. Hier wordt nog eens benadrukt dat de verklaring van verkoper dat hij niet op de hoogte is van bijvoorbeeld bodemverontreiniging, niets zegt over wie het risico voor bodemverontreiniging draagt. Koper mag uit de onbekendheidsverklaring niet afleiden dat er geen sprake is van bodemverontreiniging. Hij krijgt dus geen garantie. Er is echter ook geen sprake van uitsluiting van aansprakelijkheid. Verkoper legt met een onbekendheidsverklaring het risico dus niet bij koper neer, zie de toelichting bij artikel 6.3. en 6.4.1. Risicoverdeling is een kwestie van afspraak. Bij een onbekendheidsverklaring gaat het om feitelijke wetenschap en niet om een afspraak. Je kunt nu eenmaal niet onderhandelen over de vraag of je iets wel of niet weet. "@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 6.13 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout kad:Canon;
	skosthes:broaderPartitive mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
	skosthes:broaderGeneric mak:Onbekendheidsverklaring;
.
mak:ArtikelFeitelijkeLevering a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 7.1: Feitelijke levering"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 7.1: Feitelijke levering"@nl;
	rdfs:comment '''De feitelijke levering vindt plaats door het overhandigen van de sleutels en het in bezit nemen van het verkochte. In dit artikel wordt aangegeven dat de levering plaatsvindt op het moment van het ondertekenen van de akte van levering bij de notaris, tenzij tussen verkoper en koper een ander tijdstip is overeengekomen.
Indien verkoper en koper een ander tijdstip van feitelijke levering overeenkomen, zijn over het algemeen aanvullende afspraken gewenst, bijvoorbeeld over het tijdstip waarop het risico overgaat (artikel 10). Overleg in dergelijke gevallen vooraf met uw verzekeraar en hypotheekverstrekker.''';
	skos:scopeNote "Artikel 7.1 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout not:FeitelijkeLevering;
	skoslex:isAbout mak:Huurovereenkomst;
	skoslex:isAbout mak:Leaseovereenkomst;
	skoslex:isAbout mak:Huurkoopovereenkomst;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelOngevorderdLeeg a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 7.2: ongevorderd en leeg"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 7.2: ongevorderd en leeg"@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 7.2 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
	skoslex:isAbout mak:AanspraakTotGebruik;
	skoslex:isAbout not:Ongevorderd;
	skoslex:isAbout mak:LeegEnOntruimd;
.
mak:ArtikelHuurLeaseHuurkoopovereenkomsten a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 7.3: huur-, lease- of huurkoopovereenkomsten"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 7.3: huur-, lease- of huurkoopovereenkomsten"@nl;
	rdfs:comment '''Tevens wordt aangegeven hoe de levering plaatsvindt, namelijk vrij van huur-, lease- of huurkoopovereenkomsten met uitzondering van eventueel in te vullen overeenkomsten. Het gaat hierbij dus niet alleen om de vraag of de onroerende zaak geheel of gedeeltelijk verhuurd is, maar ook of verkoper bepaalde onderdelen zoals de cv-ketel of de keuken gehuurd of geleased heeft. Als de onroerende zaak vrij van huur etc. wordt geleverd, zijn de artikelen 6.10 en 7.3 niet van toepassing.
Indien verkoper en koper een ander tijdstip van feitelijke levering overeenkomen, zijn over het algemeen aanvullende afspraken gewenst, bijvoorbeeld over het tijdstip waarop het risico overgaat (artikel 10). Overleg in dergelijke gevallen vooraf met uw verzekeraar en hypotheekverstrekker.''';
	skos:scopeNote "Artikel 7.3 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:BetalingToekomstigeTermijn;
	skoslex:isAbout mak:BeslagToekomstigeTermijn;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelOverdrachtAanspraken a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 7.4: Overdracht aanspraken"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 7.4: Overdracht aanspraken"@nl;
	rdfs:comment '''In artikel 7.4 wordt aangegeven dat alle aanspraken die verkoper kan doen gelden, over gaan op koper. Het betreft hier bijvoorbeeld een garantie die verkoper heeft op een verbouwing, op dubbel glas of op de dakbedekking. De in artikel 7.4 gegeven opsomming is niet uitputtend. Indien op de te kopen onroerende zaak de garantie- en waarborgregeling SWK, Woningborg, Bouwgarant of GIW van toepassing is, geldt dat de garantie automatisch overgaat. Informatie over de termijnen en de te volgen procedure is te vinden in de betreffende waarborgregeling.''';
	skos:scopeNote "Artikel 7.4 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:Aanspraak;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelBatenLastenCanons a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 8: baten, lasten en canons"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 8: baten, lasten en canons"@nl;
	rdfs:comment "In artikel 8 wordt aangegeven op welke datum de baten (bijvoorbeeld de huren), de lasten, belastingen, heffingen en verschuldigde canons overgaan op koper. Meestal wordt overeengekomen dat deze overgaan met ingang van de datum van eigendomsoverdracht: zie artikel 4. Belastingen en/of heffingen ten laste van het gebruik van de onroerende zaak worden niet tussen verkoper en koper verrekend. Wanneer verkoper verhuist naar een andere gemeente dan heeft verkoper doorgaans recht op ontheffing van de belastingen en/of heffingen ten laste van het gebruik van de onroerende zaak voor de resterende volle maanden van het jaar. Verhuist verkoper naar een andere woning in dezelfde gemeente dan blijft de aanslag doorgaans in stand. Raadpleeg voor meer informatie over belastingen en/of heffingen ten laste van het gebruik van de onroerende zaak uw gemeente."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 8 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:Bate;
	skoslex:isAbout mak:Last;
	skoslex:isAbout mak:Belasting;
	skoslex:isAbout mak:Heffing;
	skoslex:isAbout kad:Canon;
	skoslex:isAbout mak:VerrekeningBatenLastenCanons;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelHoofdelijkheid a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 9: hoofdelijkheid"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 9: hoofdelijkheid"@nl;
	rdfs:comment "Voor de praktijk heeft dit artikel het gevolg dat, wanneer er aan verkopende of kopende zijde meer personen naast elkaar staan (bijvoorbeeld echtgenoten of erfgenamen), men mag volstaan met zich tot één van hen te richten; men wordt dan geacht zich ook tot de ander(en) te hebben gericht. Een brief gericht tot één van drie kopers, wordt dus geacht voldoende te zijn om alle drie op de hoogte te stellen. De uit meerdere personen bestaande partij treedt dus ten opzichte van de wederpartij op alsof er slechts van één persoon sprake is."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 9 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:Hoofdelijkheid;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelOvermachtRisicoVerzekeringen a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 10: Overmacht, risico, verzekeringen"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 10: Overmacht, risico, verzekeringen"@nl;
	rdfs:comment '''Volgens artikel 6 van de koopovereenkomst moet de onroerende zaak worden geleverd in de staat waarin het zich bevindt bij het tot stand komen van de koopovereenkomst. Tussen dit tijdstip en het moment van de eigendomsoverdracht kan er van alles gebeuren, waardoor de staat verandert. Vanaf het moment van de notariële eigendomsoverdracht is de onroerende zaak voor risico van koper. Omdat het tekenen van de akte van levering doorslaggevend is, doet verkoper er verstandig aan om zijn opstalverzekering niet voor die tijd op te zeggen. Het risico gaat namelijk niet automatisch op koper over als de levering door toedoen of nalaten van koper wordt uitgesteld. Als de feitelijke levering eerder plaats vindt dan de juridische levering, rust het risico op koper vanaf de feitelijke levering en doet koper er verstandig aan om een opstalverzekering vanaf dat moment af te sluiten. Het is echter mogelijk dat koper de koopovereenkomst ontbindt nadat de overdracht heeft plaatsgevonden. Indien artikel 7:10 lid 3 BW in dat geval van toepassing zou zijn, zouden de risico's verbonden aan de onroerende zaak door de ontbinding van de koopovereenkomst bij verkoper zijn achtergebleven. Dit kan grote gevolgen hebben voor verkoper, omdat deze na de overdracht niet meer verzekerd zal zijn voor het verkochte. Door de toepassing van artikel 7:10 lid 3 BW uit te sluiten voor die risico's die door een gebruikelijke opstalverzekering worden gedekt, wordt voorkomen dat na ontbinding van de koopovereenkomst op goede gronden door koper, bepaalde risico's voor de onroerende zaak terug gaan naar verkoper en blijven die risico's bij koper die daar wel voor verzekerd zal zijn.
Artikel 10 regelt wat er moet gebeuren in geval van overmacht (bijvoorbeeld blikseminslag of brandstichting door derden) waar koper en verkoper geen van beiden iets aan kunnen doen. Als de onroerende zaak voor de eigendomsoverdracht bijvoorbeeld door brand geheel of gedeeltelijk wordt verwoest, zijn beide partijen niet langer aan de koopovereenkomst gebonden. Als koper de onroerende zaak toch wil afnemen moet verkoper hem de rechten uit bijvoorbeeld een opstalverzekering overdragen. Ook verkoper kan bewerkstelligen dat de onroerende zaak toch conform de koopovereenkomst in eigendom wordt overgedragen.
Hij dient dan tijdig aan koper mede te delen dat hij de onroerende zaak voor de afgesproken datum van eigendomsoverdracht (of als dat later is: binnen vier weken na het onheil) voor eigen rekening zal herstellen.
Als de situatie zoals bedoeld in dit artikel optreedt, is het verstandig dat partijen eerst met elkaar overleggen. Partijen kunnen uiteindelijk, mochten ze niet tot een aanvaardbare oplossing komen, kiezen de ontbinding van de koopovereenkomst in stand te laten. Het is verstandig een dergelijke afspraak schriftelijk vast te leggen.''';
	skos:scopeNote "Artikel 10 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:Risico;
	skoslex:isAbout not:VanRechtswegeOntbonden;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelIngebrekestelling a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 11.1: ingebrekestelling/ontbinding"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 11.1: ingebrekestelling/ontbinding"@nl;
	rdfs:comment '''Indien één van de partijen niet voldoet aan zijn verplichtingen (in de koopovereenkomst of in de wet vastgelegd), schiet hij tekort (wanprestatie). In dit artikel wordt vooropgesteld, dat wanprestatie altijd duidelijk moet worden geconstateerd voordat de wederpartij iets kan ondernemen op grond van wanprestatie.
Dit constateren vindt plaats door de andere partij in gebreke te stellen, dat wil zeggen, in een officieel stuk mee te delen dat deze zijn verplichtingen niet nakomt. Dit moet gepaard gaan met een sommatie om alsnog binnen acht dagen de verplichting na te komen. Hiermee geeft men de wederpartij als het ware een laatste kans.''';
	skos:scopeNote "Artikel 11.1 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:Ingebrekestellen;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelOntbindenTekortkoming a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 11.2: ontbinding op grond van tekortkoming"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 11.2: ontbinding op grond van tekortkoming"@nl;
	rdfs:comment '''Artikel 11 zegt nu dat de koopovereenkomst door middel van een schriftelijke verklaring aan de nalatige kan worden ontbonden, wanneer er na het verstrijken van deze laatste kans, acht dagen na de ingebrekestelling, nog niets is gebeurd. Het tweede lid van artikel 11 stelt dat de "foute" partij bij ontbinding van de koopovereenkomst een boete ter grootte van tien procent van de koopsom moet betalen. Mocht de werkelijke schade hoger zijn dan de boete, dan kan een aanvullende schadevergoeding worden geëist. Met het betalen van de schadevergoeding alleen is de foute partij er niet altijd van af. De zogenaamde kosten van verhaal, dat zijn bijvoorbeeld invorderingskosten, mogen ook gevorderd worden.''';
	skos:scopeNote "Artikel 11.2 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:Ontbinden;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelSchadevergoeding a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 11.3: Schadevergoeding"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 11.3: Schadevergoeding"@nl;
	rdfs:comment '''Daarmee hebben noch koper noch verkoper echter bereikt wat zij oorspronkelijk wilden. De "goede" partij heeft daarom de mogelijkheid na het verstrijken van de termijn van 8 dagen in plaats van ontbinding nakoming van de koopovereenkomst te eisen. Hij wil natuurlijk wel voor de geleden schade een vergoeding hebben.
Om zijn vordering kracht bij te zetten, kan hij met ingang van de negende dag na de ingebrekestelling, per dag een boete vorderen totdat de koopovereenkomst nagekomen is. Het bedrag van de boete is vastgesteld op drie promille van de koopsom van de onroerende zaak, met een maximum van tien procent van de koopsom, onverminderd het recht op een aanvullende schadevergoeding indien de daadwerkelijke schade hoger is dan de onmiddellijk opeisbare boete, en onverminderd vergoeding van kosten van verhaal. Als de partij die nakoming verlangt, toch besluit om de koopovereenkomst alsnog te ontbinden, is de nalatige partij een boete verschuldigd van tien procent van de koopsom, verminderd met de reeds betaalde dagboete (op grond van 11.3), maar onverminderd het recht op aanvullende schadevergoeding indien de werkelijke schade hoger is en onverminderd vergoeding van kosten van verhaal. Ook als een nalatige partij, die in gebreke is gesteld, toch aan zijn verplichtingen gaat voldoen, heeft de wederpartij recht op schadevergoeding indien deze schade heeft geleden.

Indien de verschuldigde boete in de gegeven omstandigheden tot een buitensporig en onaanvaardbaar resultaat leidt dan kan de rechter de boete matigen. Daarbij zal de rechter niet alleen moeten letten op de verhouding tussen de werkelijke schade en de hoogte van de boete, maar ook op de aard van de overeenkomst, de inhoud en de strekking van het beding en de omstandigheden waaronder het is ingeroepen.''';
	skos:scopeNote "Artikel 11.3 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:Schadevergoeding;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelVervallenBoeteregeling a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 11.6: Vervallen boeteregeling"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 11.3: Vervallen boeteregeling"@nl;
	rdfs:comment "Artikel 11.6 bepaalt dat de boeteregeling zoals vervat in de artikelen 11.2 en 11.3 is ‘uitgewerkt’ zodra de koopsom is betaald en koper eigenaar van de onroerende zaak is geworden (doordat de notariële leveringsakte in de openbare registers is ingeschreven). Mocht een partij voordien boetes hebben verbeurd op grond van artikel 11.3, dan blijven deze boetes verbeurd. Mocht later blijken dat sprake is van een tekortkoming (bijvoorbeeld omdat de onroerende zaak niet de feitelijke eigenschappen blijkt te hebben zoals omschreven in artikel 6.3), dan zal geen boete kunnen worden gevorderd, maar eventueel wel schadevergoeding op grond van de bepalingen uit het Burgerlijk Wetboek."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 11.6 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:Schadevergoeding;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelWoonplaats a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 12: Woonplaats"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 12: Woonplaats"@nl;
	rdfs:comment "Woonplaatskeuze wil zeggen: wettelijk verblijf kiezen voor het ten uitvoer leggen van een rechtshandeling. Een brief die ontvangen is op het adres van de woonplaatskeuze wordt geacht door elk van de partijen te zijn ontvangen. De woonplaatskeuze, is vooral bedoeld als achtervang. Als een van de partijen bijvoorbeeld moeilijk bereikbaar is, kan de andere hem officieel toch altijd bereiken. Ook kan het belangrijk zijn om te bewijzen dat een bepaalde brief verstuurd is. In dat kader is het vaak handig om de brief zowel naar het feitelijke woonadres te sturen als naar het adres van de woonplaatskeuze."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 12 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout kad:GekozenWoonplaats;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelRegistratieKoopovereenkomst a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 13: Registratie koopovereenkomst"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 13: Registratie koopovereenkomst"@nl;
	rdfs:comment '''Zodra de koopovereenkomst is getekend door beide partijen, bestaat de mogelijkheid deze te laten inschrijven in de openbare registers. Of partijen dit al dan niet willen, wordt in artikel 13 aangegeven. De notaris zal, zodra hij de koopovereenkomst heeft ontvangen, de inschrijving verzorgen.
Het laten inschrijven van de koopovereenkomst in de openbare registers heeft tot gevolg dat latere faillissementen, overdrachten, beslagen, en een later gevestigd voorkeursrecht van de gemeente niet tegen koper kunnen worden ingeroepen. De inschrijving heeft aldus een dubbele basis: inschrijving op grond van het Burgerlijk Wetboek (als bescherming tegen latere faillissementen, overdrachten en beslagen) en inschrijving op grond van de Wet voorkeursrecht gemeenten (als bescherming tegen een later gevestigd voorkeursrecht).
Als het passeren van de akte van levering (zie artikel 4) langer dan zes maanden na de aankoop is gepland, is het verstandig om nader advies in te winnen over het beste moment van inschrijving. De inschrijving heeft namelijk een geldigheidsduur van zes maanden. Overigens, ook als niet direct opdracht aan de notaris wordt verstrekt om de koopovereenkomst in te laten schrijven, behoudt koper het recht om dat op eigen kosten alsnog te laten doen. Dat geldt ook voor het laten inschrijven op een eerder moment dan in de koopovereenkomst is opgenomen.'''@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 13 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout not:InschrijvenKoopovereenkomst;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelIdentiteitPartijen a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 14: Identiteit partijen"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 14: Identiteit partijen"@nl;
	rdfs:comment "Zowel koper als verkoper hebben er belang bij dat de koopovereenkomst tot een goed einde gebracht wordt. Het kan daarom ook van belang zijn om te weten met welke partij men te doen heeft. Daarom kunnen zowel koper als verkoper van elkaar verlangen zich te identificeren. De notaris zal, voordat hij de akte van levering kan opmaken, u ook om een identificatiebewijs vragen. Als geldig 'ID-bewijs' wordt o.a. aangemerkt: een geldig paspoort, een geldige Nederlandse identiteitskaart, een geldig Nederlands rijbewijs en een geldig Nederlands vreemdelingendocument (verblijfsdocument)."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 14 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout kad:RechtshandelingIdentificatie;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelOntbindendeVoorwaarden a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 15.1: Ontbindende voorwaarden"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 15.1: Ontbindende voorwaarden"@nl;
	skos:definition "Ontbindende voorwaarden zijn voorwaarden die koper en verkoper in de koopovereenkomst hebben opgenomen om de koopovereenomst te kunnen ontbinden."@nl;
	rdfs:comment '''In artikel 15.1. kunnen één of meer data opgenomen worden voor ontbindende voorwaarden. Een ontbindende voorwaarde biedt één of meer partijen de mogelijkheid om in bepaalde gevallen de koopovereenkomst te ontbinden. Bijvoorbeeld als koper de financiering niet rond krijgt (a), geen Nationale Hypotheek Garantie krijgt (b) of een bouwtechnische keuring negatief uitpakt (c). Het is verstandig de termijnen reëel vast te stellen, afhankelijk van de periode om de financiering, de Nationale Hypotheek Garantie rond te krijgen of een bouwtechnische keuring uit te laten voeren. Naast de in artikel 15 lid 1 genoemde ontbindende voorwaarden voor de financiering, de Nationale Hypotheek Garantie en de bouwtechnische keuring kunnen partijen nog andere ontbindende voorwaarden afspreken. Het is van belang dat alle afgesproken ontbindende voorwaarden goed in de koopovereenkomst worden vastgelegd.

In verband met de hypothekenrichtlijn mag een geldverstrekker niet een voorlopige offerte, dat wil zeggen een offerte met voorbehouden, verstrekken. Op grond van de richtlijn doet de geldverstrekker een bindend aanbod, ook wel bindende offerte genoemd. Dat is een offerte zonder voorbehouden. Dit heeft tot gevolg dat de geldverstrekker voorafgaand aan het uitbrengen van de bindende offerte moet beschikken over alle benodigde gegevens van koper, zoals inkomensgegevens, een werkgeversverklaring en een taxatierapport. In verband met de termijn van de ontbindende voorwaarde voor de financiering is het dus voor koper van belang dat hij alle benodigde stukken zo snel mogelijk aanlevert.

Onder de bruto jaarlast wordt verstaan het totale bedrag dat jaarlijks aan hypotheekrente, aflossing en (risico-)premies tezamen wordt betaald, alsmede eventuele extra aflossingen in verband met de afgegeven Nationale Hypotheek Garantie.

Koper kan ook afzien van een of meer ontbindende voorwaarden, bijvoorbeeld omdat verkoper niet akkoord gaat met een ontbindende voorwaarde. Daar zijn echter wel risico’s aan verbonden. Als partijen bijvoorbeeld geen ontbindende voorwaarde voor financiering overeenkomen en artikel 15.1 onder a doorstrepen, dan heeft dit tot gevolg dat als koper wel een geldlening nodig heeft en deze niet krijgt, dat geen reden is om de koopovereenkomst te ontbinden. Het al dan niet slagen van de financiering van de onroerende zaak komt dan volledig voor rekening en risico van koper. Een vergelijkbaar gevolg heeft het afzien van het voorbehoud van een bouwtechnische keuring. Indien partijen kiezen om geen gebruik te maken van de ontbindende voorwaarde voor een bouwtechnische keuring door artikel 15.1 onder c door te strepen, dan heeft dit tot gevolg dat koper niet de mogelijkheid heeft om de koopovereenkomst te ontbinden als de kosten van direct noodzakelijk herstel van gebreken en achterstallig onderhoud hoger zijn dan waarop hij had gerekend. Verkoper kan overigens nog wel aansprakelijk zijn voor verborgen gebreken op grond van de koopovereenkomst of de wet.
'''@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 15.1 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
	skoslex:isAbout mak:Financieringsvoorbehoud;
	skoslex:isAbout mak:NationaleHypotheekGarantie;
	skoslex:isAbout mak:BouwkundigeKeuring;
.
mak:ArtikelOntbindingVoorwaarden a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 15.3: Ontbinding op grond van ontbindende voorwaarden"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 15.3: Ontbinding op grond van ontbindende voorwaarden"@nl;
	rdfs:comment '''In het derde lid is een inspanningsverplichting van partijen opgenomen om al het redelijk mogelijke te doen om de financiering en/of Nationale Hypotheek Garantie, toezeggingen of andere zaken te verkrijgen.

De ontbinding van de koopovereenkomst geschiedt echter niet vanzelf, doch dient door degene die ontbindt aan de andere partij bekend te worden gemaakt. Partijen dienen overeen te komen, binnen hoeveel werkdagen na de datum waarop de ontbindende voorwaarde verstrijkt, het bericht van ontbinding door de wederpartij of diens makelaar moet zijn ontvangen. Zaterdagen, zondagen en algemeen erkende feestdagen tellen in de berekening niet mee. Aan het einde van de in 15.1 vermelde termijn staat vast of er een beroep op de ontbindende voorwaarde gedaan kan worden. Aan het einde van de in 15.3 genoemde termijn staat vast of er daadwerkelijk een beroep op de ontbindende voorwaarde is gedaan.

Het inroepen van ontbinding dient "schriftelijk en goed gedocumenteerd via gangbare communicatiemiddelen" te geschieden. Schriftelijk houdt in dat een telefoontje niet voldoende is. Wat “goed gedocumenteerd” inhoudt is afhankelijk van de inhoud van de ontbindende voorwaarde. Standaard is in de koopovereenkomst opgenomen dat koper één afwijzing moet overleggen om een beroep te doen op het financieringsvoorbehoud. In veel gevallen zal dit voldoende zijn. Geldverstrekkers zijn tegenwoordig zodanig aan regels gebonden door de Wet op het financieel toezicht dat er van uitgegaan mag worden dat een afwijzing van een geldverstrekker gebaseerd is op een grondige beoordeling van de financiële situatie van koper, zelfs als de afwijzing summier is geformuleerd. Als gevolg van gedragscodes en wetgeving wijken acceptatievoorwaarden van geldverstrekkers onderling niet of nauwelijks af. Het indienen van een aanvraag bij een tweede geldverstrekker zal dus waarschijnlijk eveneens tot een afwijzing leiden. Hiernaast geldt sinds 1 januari 2013 het provisieverbod. Dit houdt voor een koper in dat hij advieskosten moet betalen aan de hypotheekadviseur of de geldverstrekker. Als na één afwijzing duidelijk is dat de financiering niet rond komt, is het voor koper bezwaarlijk om nogmaals advieskosten te moeten betalen voor een tweede afwijzing. Daarnaast kan de factor tijd problemen geven als na de eerste afwijzing het traject nogmaals doorlopen moet worden. De termijn van de ontbindende voorwaarden kan daarvoor te kort zijn. Derhalve zal in veel gevallen het overleggen van één afwijzing voldoende zijn om gerechtvaardigd te kunnen ontbinden. Het staat partijen vrij om af te spreken dat meerdere afwijzingen moeten worden overlegd of dat er naast een afwijzing nog (een) ander(e) relevant(e) stuk(ken), waarover koper de beschikking heeft of redelijkerwijs moet kunnen krijgen, overlegd dient/dienen te worden. Indien partijen hiervan gebruik willen maken dan kunnen de vereiste stukken op de stippellijn in artikel 15.3 worden ingevuld. Dit kan bijvoorbeeld zijn een kopie van de aanvraag van de hypotheek, kopieën van  loonstroken, etc. Indien koper de ontbinding wenst in te roepen als gevolg van de bouwtechnische keuring als bedoeld in artikel 15.1 onder c wordt onder ‘goed gedocumenteerd’ verstaan dat een kopie van het keuringsrapport, met daarin een overzicht van de kosten voor het direct noodzakelijk herstel van gebreken en het achterstallig onderhoud, aan verkoper of diens makelaar dient te worden overgelegd.

Via gangbare communicatiemiddelen betekent bijvoorbeeld dat een mededeling per aangetekende post
wordt gedaan. Het voordeel hiervan is dat aangetoond kan worden dat de mededeling daadwerkelijk heeft plaatsgevonden. Als echter tussen verkoper en koper (al dan niet met tussenkomst van een makelaar) via email is gecommuniceerd, kan dat tussen betrokken partijen ook een ‘gangbaar communicatiemiddel’ zijn.''';
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
	skoslex:isAbout mak:Financieringsvoorbehoud;
	skoslex:isAbout mak:NationaleHypotheekGarantie;
	skoslex:isAbout mak:BouwkundigeKeuring;
.
mak:ArtikelBedenktijd a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 16: Bedenktijd"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 16: Bedenktijd"@nl;
	rdfs:comment '''Als een consument een woning koopt, heeft koper drie dagen bedenktijd om te beslissen of hij de koop door wil laten gaan. In bijna alle gevallen vloeit deze bedenktijd voort uit de wet. De wettelijke bedenktijd mag niet worden ingekort. Wel mogen partijen afspreken dat koper een langere bedenktermijn krijgt.
De wet kent geen bedenktijd voor verkoper. Partijen kunnen overeenkomen dat ook verkoper bedenktijd krijgt.
De bedenktijd begint bij aanvang van de dag, volgende op de datum dat koper (een afschrift van) de door beide partijen ondertekende koopovereenkomst heeft ontvangen. Meestal zal (de makelaar van) verkoper direct nadat beide partijen hebben ondertekend een kopie van de koopovereenkomst aan koper overhandigen. De (makelaar van de) verkoper zal dan een ontvangstbewijs van koper vragen. Het ontvangstbewijs moet voorzien zijn van een datum zodat duidelijk is wanneer koper de kopie van de koopovereenkomst heeft ontvangen. Voor de start van de bedenktijd is het niet per se noodzakelijk dat koper de (kopie) koopovereenkomst persoonlijk overhandigd krijgt. Hoewel overhandiging de voorkeur verdient kan de koopovereenkomst ook opgestuurd worden, bijvoorbeeld per aangetekende brief. Als de koopovereenkomst wordt opgestuurd in plaats van overhandigd, wordt aangeraden om deze zowel naar het feitelijke woonadres als naar het adres van de woonplaatskeuze (zie artikel 12) te sturen.
Als koper binnen de bedenktijd afziet van de koop, moet hij ervoor zorgdragen dat de ontbindingsverklaring verkoper of diens makelaar voor het einde van de bedenktijd bereikt. Er zijn geen wettelijke eisen voor de vorm waarin koper aan verkoper mee moet delen dat hij van de koop afziet. Maar het ontbinden van de koop op bewijsbare wijze, bijvoorbeeld per aangetekende brief, is wel altijd aan te raden. Voor het optimaal kunnen benutten van de bedenktijd is de woonplaatskeuze (zie artikel 12) van groot belang. Als koper op het laatste moment de koopovereenkomst wil ontbinden, maar verkoper of diens makelaar is niet bereikbaar, dan kan hij de notaris in kennis stellen van de ontbinding. Als gevolg van de woonplaatskeuze wordt de mededeling dat de koopovereenkomst is ontbonden geacht verkoper bereikt te hebben. Met name in het kader van de bewijspositie is dat van belang.
'''@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 16 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:Bedenktijd;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelOndertekening a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 17:  ondertekening"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 17:  ondertekenin"@nl;
	rdfs:comment "In veel gevallen vloeit al uit de wet voort dat beide partijen de koopovereenkomst moeten ondertekenen. Vaak zullen partijen dat direct na elkaar doen. Het kan echter voorkomen dat er enige tijd zit tussen het moment dat de ene partij de koopovereenkomst ondertekent en het moment dat de andere partij dat doet. Deze situatie doet zich bijvoorbeeld voor wanneer de ene partij het contract aan de ander opstuurt. Artikel 17 lid 2 voorkomt dat partijen elkaar onnodig lang in onzekerheid laten. Als de eerste ondertekenaar niet binnen de afgesproken tijd de door de andere partij ondertekende koopovereenkomst terugontvangt, kan de eerste ondertekenaar gedurende een bepaalde periode van de koopovereenkomst afzien. Hij hoeft dat uiteraard niet te doen, hij heeft de keuze. Er zijn geen eisen gesteld aan de vorm waarin de eerste ondertekenaar de overeenkomst moet ontbinden. Uiteraard is het verstandig om dat op een achteraf bewijsbare wijze te doen."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 17 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout mak:Ondertekenen;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
mak:ArtikelNederlandsRecht a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel 18: Nederlands recht"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel 18: Nederlands recht"@nl;
	rdfs:comment "Deze bepaling is opgenomen om te voorkomen dat er onduidelijkheid bestaat over partijen met verschillende nationaliteiten die bij de koopovereenkomst betrokken zijn. Door het van toepassing verklaren van Nederlands recht, geldt dat de Nederlandse rechter autoriteit heeft om eventuele geschillen die voortvloeien uit de koopovereenkomst te beslechten."@nl;
	skos:scopeNote "Artikel 18 van de model koopovereenkomst."@nl;
	skoslex:isAbout zv:NederlandsRecht;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
.
#--
#Hieronder een aantal extra artikelen die niet in het standaard model zijn opgenomen, deze ook nog rechttrekken met structuur object -> act -> record, maar voorlopig even geparkeerd omdat ze niet in het standaard model zitten.
#--
#mak:ArtikelAsIswhereIsClausule a skos:Concept, skoslex:Record;
#	rdfs:label "Artikel: As is where is clausule"@nl;
#	skos:prefLabel "Artikel: As is where is clausule"@nl;
#	skos:definition "Een clausule in de koopovereenkomst waarin verkoper en koper overeenkomen dat alle (verborgen) gebreken voor rekening en risico van koper zijn."@nl;
#	rdfs:comment "In de “as is, where is” clausule komen verkoper en koper overeen dat alle (verborgen) gebreken voor rekening en risico van koper zijn. Ook (verborgen) gebreken die niet het gevolg zijn van de ouderdom van de woning komen voor rekening en risico van koper. Overigens laat dit onverlet dat verkoper melding moet doen van gebreken die hem bekend zijn."@nl;
#	skos:scopeNote "Extra artikel en niet opgenomen in de model koopovereenkomst."@nl;
#	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
#	skos:related mak:ZichtbareEnOnzichtbareGebreken;
#.
#mak:ArtikelKadastaalInmeten a skos:Concept, skoslex:Record;
#	rdfs:label "Artikel: Kadastraal inmeten"@nl;
#	skos:prefLabel "Artikel: Kadastraal inmeten"@nl;
#	skos:definition "Extra artikel en niet opgenomen in de model koopovereenkomst. Voor meer informatie met betrekking tot dit artikel zie de ‘Toelichting op de koopovereenkomst’, welke als bijlage is toegevoegd aan de koopovereenkomst. In de ‘Toelichting op de koopovereenkomst’ wordt elke artikel uit de koopovereenkomst uitvoering besproken."@nl;
#	rdfs:comment "@nl."@nl;
#	skos:scopeNote "Extra artikel en niet opgenomen in de model koopovereenkomst."@nl;
#	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
#.
#mak:ArtikelNietzelfbewonerClausule a skos:Concept, skoslex:Record;
#	rdfs:label "Artikel: Niet zelf bewoner clausule"@nl;
#	skos:prefLabel "Artikel: Niet zelf bewoner clausule"@nl;
#	skos:definition "Een clausule in de koopovereenkomst waarin verkoper en koper overeenkomen dat (verborgen) gebreken die verband houden met het niet zelf bewonen voor rekening en risico van koper zijn."@nl;
#	rdfs:comment "Als een verkoper een woning niet zelf feitelijk heeft bewoond dan kan een verkoper zijn aansprakelijkheid met betrekking tot (verborgen) gebreken die verband houden met de bewoning beperken. Deze beperking van de aansprakelijkheid voor (verborgen) gebreken ziet dan op gebreken waarvan verkoper op de hoogte zou zijn geweest indien de verkoper de woning zelf feitelijk had bewoond. Denk bijvoorbeeld aan een niet goed functionerende  cv-installatie. Als verkoper de woning zelf feitelijk had bewoond dan was hij op de hoogte geweest van dit gebrek. Nu verkoper de woning niet zelf feitelijk heeft bewoond komt het niet goed functioneren van de cv-installatie voor rekening en risico van koper.  Overigens laat dit onverlet dat verkoper melding moet doen van gebreken die hem bekend zijn."@nl;
#	skos:scopeNote "Is een extra artikel en is niet opgenomen in de model koopovereenkomst."@nl;
#	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
#	skos:related mak:ZichtbareEnOnzichtbareGebreken
#.
#mak:ArtikelNSWLandgoed a skos:Concept, skoslex:Record;
#	rdfs:label "Artikel: NSW landgoed"@nl;
#	skos:prefLabel "Artikel: NSW landgoed"@nl;
#	skos:definition "Extra artikel en niet opgenomen in de model koopovereenkomst. Voor meer informatie met betrekking tot dit artikel zie de ‘Toelichting op de koopovereenkomst’, welke als bijlage is toegevoegd aan de koopovereenkomst. In de ‘Toelichting op de koopovereenkomst’ wordt elke artikel uit de koopovereenkomst uitvoering besproken."@nl;
#	rdfs:comment "@nl."@nl;
#	skos:scopeNote "Extra artikel en niet opgenomen in de model koopovereenkomst."@nl;
#	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
#	skoslex:isAbout kad:Landgoed;
#.
#mak:ArtikelOuderdomsClausule a skos:Concept, skoslex:Record;
#	rdfs:label "Artikel: Ouderdomsclausule"@nl;
#	skos:prefLabel "Artikel: Ouderdomsclausule"@nl;
#	skos:definition "Een clausule in de koopovereenkomst waarin verkoper en koper overeenkomen dat (verborgen) gebreken als gevolg van de ouderdom voor rekening en risico van koper zijn."@nl;
#	rdfs:comment "In de praktijk wordt bij de verkoop van een (oudere) woning geregeld gebruik gemaakt van een zogenoemde ‘ouderdomsclausule’. Zo’n clausule wordt dan, op initiatief van de verkoper of diens makelaar, handmatig aan de koopovereenkomst toegevoegd. In de clausule komen verkoper en koper overeen dat (verborgen) gebreken voor rekening en risico van koper zijn. Overigens laat dit onverlet dat verkoper melding moet doen van gebreken die hem bekend zijn."@nl;
#	skos:scopeNote "Extra artikel en niet opgenomen in de model koopovereenkomst."@nl;
#	skosthes:broaderPartitive mak:Koopovereenkomst;
#	skos:related mak:ZichtbareEnOnzichtbareGebreken;
#.
#
#Overige concepten
#
mak:Aanhorigheden a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aanhorigheden"@nl;
	skos:prefLabel "Aanhorigheden"@nl;
	skos:related mak:Woning;
.
mak:AanschrijvingOverheidNutsbedrijf a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aanschrijving overheid of nutsbedrijf"@nl;
	skos:prefLabel "Aanschrijving overheid of nutsbedrijf"@nl;
.
mak:AanspraakTotGebruik  a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aanspraak tot gebruik"@nl;
	skos:prefLabel "Aanspraak tot gebruik"@nl;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.
mak:AanwijzerNotaris a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aanwijzer notaris"@nl;
	skos:prefLabel "Aanwijzer notaris"@nl;
	skos:definition "Degene die de notaris voor de levering aanwijst, de koper of de verkoper."@nl;
	skos:related not:KostenEnOverdrachtsbelasting;
	skosthes:broaderGeneric zv:Partij;
.
mak:AardClausule a skos:Collection;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aard Clausule"@nl;
	skos:prefLabel "Aard Clausule"@nl;
	skos:definition "Een aanduiding van de clausule of artikel."@nl;
	skos:related mak:Voorbehoud;
	skos:member mak:ArtikelVerkoopEnKoopOptieAEigendom;
	skos:member mak:ArtikelVerkoopEnKoopOptieBErfpacht;
	skos:member mak:ArtikelKostenOverdrachtsbelasting;
	skos:member mak:Artikel13Verschil;
	skos:member mak:ArtikelBetaling;
	skos:member mak:ArtikelEigendomsoverdracht;
	skos:member mak:ArtikelEigendomsoverdrachtLid1;
	skos:member mak:ArtikelEigendomsoverdrachtLid2;
	skos:member mak:ArtikelEigendomsoverdrachtLid3;
	skos:member mak:ArtikelBankgarantieWaarborgsom;
	skos:member mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
	skos:member mak:ArtikelRechtenAanspraken;
	skos:member mak:ArtikelLasten;
	skos:member mak:ArtikelEigenschappenNormaalGebruik;
	skos:member mak:ArtikelVerontreiniging;
	skos:member mak:ArtikelOndergrondseTankVoorHetOpslaanVanVloeistoffen;
	skos:member mak:ArtikelAsbest;
	skos:member mak:ArtikelBeschikkingWetBodemsanering;
	skos:member mak:ArtikelInspectie;
	skos:member mak:ArtikelAanschrijvingOverheidNutsbedrijf;
	skos:member mak:ArtikelMonument;
	skos:member mak:ArtikelBeschermdStadsDorpsgezicht;
	skos:member mak:ArtikelVerplichtingenDerden;
	skos:member mak:ArtikelWetVoorkeursrechtGemeenten;
	skos:member mak:ArtikelWegneemrechtHuurder;
	skos:member mak:ArtikelOppervlakte;
	skos:member mak:ArtikelLastenVoorgaandeJaren;
	skos:member mak:ArtikelOnbekenheidsverklaring;
	skos:member mak:ArtikelFeitelijkeLevering;
	skos:member mak:ArtikelOngevorderdLeeg;
	skos:member mak:ArtikelHuurLeaseHuurkoopovereenkomsten;
	skos:member mak:ArtikelOverdrachtAanspraken;
	skos:member mak:ArtikelBatenLastenCanons;
	skos:member mak:ArtikelHoofdelijkheid;
	skos:member mak:ArtikelOvermachtRisicoVerzekeringen;
	skos:member mak:ArtikelIngebrekestelling;
	skos:member mak:ArtikelOntbindenTekortkoming;
	skos:member mak:ArtikelSchadevergoeding;
	skos:member mak:ArtikelVervallenBoeteregeling;
	skos:member mak:ArtikelWoonplaats;
	skos:member mak:ArtikelRegistratieKoopovereenkomst;
	skos:member mak:ArtikelIdentiteitPartijen;
	skos:member mak:ArtikelOntbindendeVoorwaarden;
	skos:member mak:ArtikelOntbindingVoorwaarden;
	skos:member mak:ArtikelBedenktijd;
	skos:member mak:ArtikelOndertekening;
	skos:member mak:ArtikelNederlandsRecht;
.
mak:AchterstalligOnderhoud a skos:Concept; 
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Achterstallig onderhoud"@nl;
	skos:prefLabel "Achterstallig onderhoud"@nl;
	skos:definition "van een onroerende zaak"@nl;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.
mak:Bate a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bate"@nl;
	skos:prefLabel "Bate"@nl;
	skos:definition "Een bate uit de onroerende zaak, bijvoorbeeld huur."@nl;
	skos:related mak:OnroerendeZaak;
.
mak:Bedenktijd a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bedenktijd"@nl;
	skos:prefLabel "Bedenktijd"@nl;
	skos:definition "De 3 dagen bedenktijd die de koper heeft na het afsluiten van een koopovereenkomst"@nl;
	skos:related mak:Koop;
	skos:related mak:Koper;
.
mak:Belasting a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Belasting"@nl;
	skos:prefLabel "Belasting"@nl;
	skos:definition "Belasting op de onroerende zaak."@nl;
	skos:related mak:OnroerendeZaak;
.
mak:Betalen a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Betalen"@nl;
	skos:prefLabel "Betalen"@nl;
	skoslex:actor mak:Verkoper;
	skoslex:actor mak:Koper;
	skoslex:record mak:ArtikelBetaling;
.
mak:BetalerKosten a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Betaler kosten"@nl;
	skos:prefLabel "Betaler kosten"@nl;
	skos:definition "Degene die de kosten voor de levering betaalt, de koper of de verkoper."@nl;
	skos:related not:KostenEnOverdrachtsbelasting;
.
mak:BeslagToekomstigeTermijn a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Beslag toekomstige termijn"@nl;
	skos:prefLabel "Beslag toekomstige termijn"@nl;
	skos:definition "Beslag op toekomstige termijnen van lopende huur-, lease- of huurkoopovereenkomsten."@nl;
	skos:related mak:Huurovereenkomst;
	skos:related mak:Leaseovereenkomst;
	skos:related mak:Huurkoopovereenkomst;
.
mak:Beschadigen a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Beschadigen"@nl;
	skos:prefLabel "Beschadigen"@nl;
	skos:definition "Beschadigen"@nl;
	skosthes:broaderGeneric mak:Onheil;
.
mak:Boete a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Boete"@nl;
	skos:prefLabel "Boete"@nl;
	skos:definition "Boete"@nl;
.
mak:BetalingToekomstigeTermijn a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Betaling toekomstige termijn"@nl;
	skos:prefLabel "Betaling toekomstige termijn"@nl;
	skos:definition "Betalingen van toekomstige termijnen van lopende huur-, lease- of huurkoopovereenkomsten."@nl;
	skos:related mak:Huurovereenkomst;
	skos:related mak:Leaseovereenkomst;
	skos:related mak:Huurkoopovereenkomst;
.
mak:BouwkundigeKeuring a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bouwkundige keuring"@nl;
	skos:prefLabel "Bouwkundige keuring"@nl;
.
mak:BrutoJaarlast a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bruto jaarlast"@nl;
	skos:prefLabel "Bruto jaarlast"@nl;
	skos:definition "van een hypothecaire lening"@nl;
	skos:related mak:HypothecaireGeldlening;
.
mak:EigenschappenNormaalGebruik a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Eigenschappen normaal gebruik"@nl;
	skos:prefLabel "Eigenschappen normaal gebruik"@nl;
.
mak:ErkendeBankinstelling a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Erkende bankinstelling"@nl;
	skos:prefLabel "Erkende bankinstelling"@nl;
	skos:definition "Een erkende geldverstrekkende bankinstelling"@nl;
.

mak:Gebrek a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Gebrek"@nl;
	skos:prefLabel "Gebrek"@nl;
	skos:definition "van een onroerende zaak"@nl;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.
mak:Gezamenlijkheid a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Gezamenlijkheid"@nl;
	skos:prefLabel "Gezamenlijkheid"@nl;
	skos:definition "De uit meerdere personen bestaande partij oefent ten opzichte van de wederpartij gezamenlijk hun rechten en verplichtingen uit."@nl;
	skos:related zv:Partij;
.
mak:Heffing a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Heffing"@nl;
	skos:prefLabel "Heffing"@nl;
	skos:definition "Heffing op de onroerende zaak."@nl;
	skos:related mak:OnroerendeZaak;
.
mak:Herstel a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Herstel"@nl;
	skos:prefLabel "Herstel"@nl;
	skos:definition "Herstel van de onroerende zaak."@nl;
	skoslex:actor zv:Partij;
	skoslex:object mak:OnroerendeZaak;
.
mak:Hoofdelijkheid a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Hoofdelijkheid"@nl;
	skos:prefLabel "Hoofdelijkheid"@nl;
	skos:definition "De uit meerdere personen bestaande partij treedt ten opzichte van de wederpartij op alsof er slechts van één persoon sprake is."@nl;
.
mak:Huurovereenkomst a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Huurovereenkomst"@nl;
	skos:prefLabel "Huurovereenkomst"@nl;
.
mak:Huurkoopovereenkomst a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Huurkoopovereenkomst"@nl;
	skos:prefLabel "Huurkoopovereenkomst"@nl;
.
mak:HypothecaireGeldlening a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Hypothecaire geldlening"@nl;
	skos:prefLabel "Hypothecaire geldlening"@nl;
	skos:definition "De hypothecaire lening volgens het contract met de geldverstrekker"@nl;
.
mak:Hypotheekvorm a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Hypotheekvorm"@nl;
	skos:prefLabel "Hypotheekvorm"@nl;
	skos:definition "van een hypothecaire lening"@nl;
	skos:related mak:HypothecaireGeldlening;
.
mak:Ingebrekestellen a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Ingebrekestellen"@nl;
	skos:prefLabel "Ingebrekestellen"@nl;
	skos:definition "In een officieel stuk meedelen dat een van de partijen zijn verplichtingen niet nakomt"@nl;
	skos:related zv:Partij;
.
mak:InschrijvenKoopovereenkomst a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Inschrijven koopovereenkomst"@nl;
	skos:prefLabel "Inschrijven koopovereenkomst"@nl;
	skos:definition "Inschrijven van de koopovereenkomst bij het Kadaster"@nl;
	skosthes:broadergeneric kad:InschrijvingOpenbareRegisters;
	skoslex:object mak:Koopovereenkomst;
	skoslex:object mak:Inschrijvingskosten;
	skoslex:agent not:Notaris;
.
mak:Inschrijvingskosten a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Inschrijvingskosten"@nl;
	skos:prefLabel "Inschrijvingskosten"@nl;
	skos:definition "De kosten van het inschrijven van een akte bij het Kadaster"@nl;
.
mak:Inspectie a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Inspectie"@nl;
	skos:prefLabel "Inspectie"@nl;
.
mak:Koopsom a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Koopsom"@nl;
	skos:prefLabel "Koopsom"@nl;
	skos:definition "Een bedrag voor alle zaken waarop de koopovereenkomst betrekking heeft."@nl;
	skos:related mak:Koop;
.
mak:KoopStatus a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Koop status"@nl;
	skos:prefLabel "Koop status"@nl;
	skos:definition "Een status van de Koopovereenkomst geeft weer waar de koopovereenomst in het proces zit. De waarden zijn opgenomen in een waardelijst."@nl;
	skos:related mak:Koop;
.
mak:KoopStandaardBetalingscondities a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Standaard betalingscondities"@nl;
	skos:prefLabel "Standaard betalingscondities"@nl;
	skos:definition "Een indicatie of de standaard betalingscondities van toepassing zijn. Standaard vind de betaling plaats bij de levering door de notaris."@nl;
	skos:related mak:Koop;
.
mak:Lasten a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Lasten"@nl;
	skos:prefLabel "Lasten"@nl;
	skosthes:narrowerGeneric kad:Erfdienstbaarheid;
	skosthes:narrowerGeneric kad:DienendeErf;
	skosthes:narrowerGeneric not:BijzondereLasten;
	skosthes:narrowerGeneric kad:ZakelijkRecht;
	skosthes:narrowerGeneric kad:Kettingbeding;
	skosthes:narrowerGeneric kad:KwalitatieveVerplichting;
.
mak:Leaseovereenkomst a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Leaseovereenkomst"@nl;
	skos:prefLabel "Leaseovereenkomst"@nl;
	skos:definition " "@nl;
.
mak:LeegEnOntruimd a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Leeg en ontruimd"@nl;
	skos:prefLabel "Leeg en ontruimd"@nl;
	skos:definition "Een woning is leeg en ontruimd als alle niet meeverkochte roerende goederen eruit zijn verwijderd."@nl;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.
mak:LijstVanGoederen a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Lijst van goederen"@nl;
	skos:prefLabel "Lijst van goederen"@nl;
	skos:definition "De lijst van roerende goederen die bij de koop zijn inbegrepen."@nl;
.
mak:LijstVanGoederenReferentie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Referentie lijst van goederen"@nl;
	skos:prefLabel "Referentie lijst van goederen"@nl;
	skos:definition "Een unieke identificatie van de lijst van goederen."@nl;
.
mak:LijstVanGoederenWaarde a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Waarde lijst van goederen"@nl;
	skos:prefLabel "Waarde lijst van goederen"@nl;
	skos:definition "Een waarde van de lijst van goederen."@nl;
.
mak:Nakomen a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Nakomen"@nl;
	skos:prefLabel "Nakomen"@nl;
	skos:definition "van een verplichting."@nl;
	skoslex:object kad:Verplichting;
	skoslex:actor zv:Partij;
.
mak:NalatigZijn a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Nalatig zijn"@nl;
	skos:definition "Nalatig zijn"@nl;
	skoslex:object kad:Verplichting;
	skoslex:actor zv:Partij;
.
mak:NationaleHypotheekGarantie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Nationale hypotheekgarantie"@nl;
	skos:prefLabel "Nationale hypotheekgarantie"@nl;
	skos:definition "Nationale hypotheekgarantie"@nl;
	skos:related kad:RechtVanHypotheek;
.
mak:NietTegenwerken a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Niet tegenwerken"@nl;
	skos:prefLabel "Niet tegenwerken"@nl;
	skoslex:actor zv:Partner;
.
mak:Onbekendheidsverklaring a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Onbekendheidsverklaring"@nl;
	skos:prefLabel "Onbekendheidsverklaring"@nl;
.
mak:Onheil a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Onheil"@nl;
	skos:prefLabel "Onheil"@nl;
	skos:definition "Beschadiging of verloren gaan van de onroerende zaak, bijvoorbeeld door brand of overstroming"@nl;
	skoslex:object kad:OnroerendeZaak;
.
mak:Ondertekenen a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Ondertekening"@nl;
	skos:prefLabel "Ondertekening"@nl;
	skos:definition "Ondertekening van een overeenkomst."@nl;
	skoslex:object mak:Koopovereenkomst;
.
mak:Ontbinden a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Ontbinden"@nl;
	skos:prefLabel "Ontbinden"@nl;
	skos:definition "Het  ontbinden van de koop"@nl;
.
mak:Ontbindingsverklaring a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Ontbindingsverklaring"@nl;
	skos:prefLabel "Ontbindingsverklaring"@nl;
	skos:definition "De verklaring omtrent het ontbinden van de koop"@nl;
.
mak:OverdrachtAanspraken a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Overdracht Aanspraken"@nl;
	skos:prefLabel "Overdracht Aanspraken"@nl;
	skos:definition "Aanspraken'"@nl;
	skos:scopeNote "Placeholder"@nl;
	skoslex:actor mak:Verkoper;
	skoslex:actor mak:Koper;
	skoslex:record mak:ArtikelOverdrachtAanspraken;
.
mak:OverdrachtvanRechtvanErfpacht a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Overdracht Recht van Erfpacht"@nl;
	skos:prefLabel "Overdracht Recht van Erfpacht"@nl;
	skos:definition "Het  ontbinden van de koop wanneer een voorwaarde zich voordoet'"@nl;
	skos:scopeNote "Placeholder"@nl;
	skoslex:actor mak:Verkoper;
	skoslex:actor mak:Koper;
	skoslex:record mak:ArtikelOverdrachtvanhetRechtvanErfpacht;
.
mak:Overmacht a skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Overmacht"@nl;
	skos:prefLabel "Overmacht"@nl;
	skos:definition "Overmacht"@nl;
.
mak:OnderZichHouden a skos:Concept,skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Onder zich houden"@nl;
	skos:prefLabel "Onder zich houden"@nl;
	skos:definition "van een boete of een waarborgsom"@nl;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object fin:Bankgarantie;
	skoslex:object fin:Waarborgsom;
.
mak:RechtenAanspraken a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Rechten en aanspraken"@nl;
	skos:prefLabel "Rechten en aanspraken"@nl;
	skosthes:narrowerGeneric kad:Erfdienstbaarheid;
	skosthes:narrowerGeneric kad:HeersendeErf;
	skosthes:narrowerGeneric not:KwalitatieveRechten;
	skosthes:narrowerGeneric mak:ZichtbareEnOnzichtbareGebreken;
	skosthes:narrowerGeneric not:RechtVanHypotheek;
	skosthes:narrowerGeneric kad:Beslag;
	skosthes:narrowerGeneric kad:InschrijvingOpenbareRegisters;
	skosthes:narrowerGeneric kad:PubliekrechtelijkeBeperking;
	skosthes:narrowerGeneric not:BijzondereLasten;
.
mak:RechtenDerden a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Rechten van derden"@nl;
	skos:prefLabel "Rechten van derden"@nl;
	skosthes:narrowerGeneric not:Voorkeursrecht;
	skosthes:narrowerGeneric not:Optierecht;
	skosthes:narrowerGeneric not:Wederinkoop;
.
mak:StaatOnroerendeZaak a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Staat onroerende zaak"@nl;
	skos:prefLabel "Staat onroerende zaak"@nl;
	skosthes:narrowerGeneric mak:RechtenAanspraken;
	skosthes:narrowerGeneric mak:Lasten;
	skosthes:narrowerGeneric mak:EigenschappenNormaalGebruik;
	skosthes:narrowerGeneric mak:Verontreiniging;
	skosthes:narrowerGeneric mak:OndergrondseTankVoorHetOpslaanVanVloeistoffen;
	skosthes:narrowerGeneric mak:Asbest;
	skosthes:narrowerGeneric kad:BeschikkingWetBodembescherming;
	skosthes:narrowerGeneric mak:Inspectie;
	skosthes:narrowerGeneric mak:AanschrijvingOverheidNutsbedrijf;
	skosthes:narrowerGeneric kad:OnroerendMonument;
	skosthes:narrowerGeneric zv:BeschermdStadsDorpsgezicht;
	skosthes:narrowerGeneric mak:RechtenDerden;
	skosthes:narrowerGeneric kad:AanwijzingWVG;
	skosthes:narrowerGeneric not:Wegneemrecht;
	skosthes:narrowerGeneric kad:Grootte;
	skosthes:narrowerGeneric kad:Canon;
	skosthes:narrowerGeneric mak:Onbekendheidsverklaring;
.
mak:Renteperentage a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Renteperentage"@nl;
	skos:prefLabel "Renteperentage"@nl;
	skos:definition "van een hypothecaire lening"@nl;
	skos:related mak:HypothecaireGeldlening;
.
mak:Risico a skos:Concept,skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Risico"@nl;
	skos:prefLabel "Risico"@nl;
	skos:definition ""@nl;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.
mak:RisicoOvergang a skos:Concept,skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Risico-overgang"@nl;
	skos:prefLabel "Risico-overgang"@nl;
	skos:definition "De overgang van het risico van de verkoper op de koper"@nl;
	skosthes:broaderPartitive not:PasserenAkteLevering;
	skosthes:broaderPartitive not:FeitelijkeLevering;
	skoslex:actor zv:Partij;
	skoslex:object mak:Risico;
.
mak:Schade a skos:Concept,skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Schade"@nl;
	skos:prefLabel "Schade"@nl;
	skos:definition ""@nl;
.
mak:Schadevergoeding a skos:Concept,skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Schadevergoeding"@nl;
	skos:prefLabel "Schadevergoeding"@nl;
	skos:definition "Vergoeding na ingebrekestelling op basis van tekortkoming"@nl;
	skos:related mak:Schade;
	skos:related mak:Ingebrekestellen;
.
mak:SpecialistischOnderzoek a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Specialistisch onderzoek"@nl;
	skos:prefLabel "Specialistisch onderzoek"@nl;
	skos:definition "Specialistisch onderzoek naar de bouwkundige staat"@nl;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.
mak:Tekortkoming a skos:Concept,skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Tekortkoming"@nl;
	skos:prefLabel "Tekortkoming"@nl;
	skos:definition ""@nl;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.
mak:Tekortschieten a skos:Concept,skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Tekortschieten"@nl;
	skos:prefLabel "Tekortschieten"@nl;
	skos:definition ""@nl;
	skos:related mak:Verplichting;
.
mak:TenLasteGebruik a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Ten laste van het gebruik"@nl;
	skos:prefLabel "Ten laste van het gebruik"@nl;
	skos:definition "Ten laste van het gebruik"@nl;
	skos:related mak:Belasting;
	skos:related mak:Heffing;
.
mak:Terugbetalen a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Terugbetalen"@nl;
	skos:prefLabel "Terugbetalen"@nl;
	skos:definition "van een waarborgsom."@nl;
	skoslex:object fin:Waarborgsom;
	skoslex:agent not:Notaris;
.
mak:Terugzenden a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Terugzenden"@nl;
	skos:prefLabel "Terugzenden"@nl;
	skos:definition "van een bankgarantie."@nl;
	skoslex:object fin:Bankgarantie;
	skoslex:agent not:Notaris;
.
mak:ToestemmingPartner a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Toestemming partner"@nl;
	skos:prefLabel "Toestemming partner"@nl;
	skoslex:actor zv:Partner;
.
mak:Uitoefenen a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Uitoefenen"@nl;
	skos:prefLabel "Uitoefenen"@nl;
	skos:definition "van een recht of verplichting."@nl;
	skoslex:object kad:Recht;
	skoslex:actor zv:Partij;
.
mak:VerhaalKosten a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Kosten van verhaal"@nl;
	skos:prefLabel "Kosten van verhaal"@nl;
	skos:definition "Verloren gaan van de onroerende zaak, bijvoorbeeld door brand of overstroming"@nl;
.
mak:VerlorenGaan a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verloren gaan"@nl;
	skos:prefLabel "Verloren gaan"@nl;
	skos:definition "Verloren gaan van de onroerende zaak, bijvoorbeeld door brand of overstroming"@nl;
	skosthes:broaderGeneric mak:Onheil;
.
mak:Verplichting a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verplichting"@nl;
	skos:prefLabel "Verplichting"@nl;
	skos:definition "Een verplichting is het tegenovergestelde van een recht"@nl;
.
mak:VerrekeningBatenLastenCanons a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verrekening baten, lasten en canons"@nl;
	skos:prefLabel "Verrekening baten, lasten en canons"@nl;
	skos:definition "De verrekening van baten, lasten, belastingen, heffingen en canons bij de koop."@nl;
	skos:related mak:Bate;
	skos:related mak:Last;
	skos:related mak:Belasting;
	skos:related mak:Heffing;
	skos:related kad:Canon;
.
mak:Verrekeningoverdrachtsbelastingart13 a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verrekening overdrachtsbelasting art 13"@nl;
	skos:prefLabel "Verrekening overdrachtsbelasting art 13"@nl;
	skos:definition "Een indicatie of de verrekeing van de overdrachtsbelasting conform artikel 13 van toepassing is."@nl;
	skos:related mak:Koop;
.
mak:Vorderen a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Vorderen"@nl;
	skos:prefLabel "Vorderen"@nl;
	skos:definition "Vorderen"@nl;
	skoslex:actor zv:Partij;
	skoslex:object mak:Schadevergoeding;
.
mak:Voorbehoud a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Voorbehoud"@nl;
	skos:prefLabel "Voorbehoud"@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koop;
	skoslex:object mak:OntbindendeVoorwaarde;
.
mak:VoorwaardenIdentificatie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identificatie voorwaarden"@nl;
	skos:prefLabel "Identificatie voorwaarden"@nl;
	skos:definition "De unieke identificatie van de voorwaarden."@nl;
.
mak:VrijwaringStaatOnroerendeZaak a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Vrijwaring staat onroerende zaak"@nl;
	skos:prefLabel "Vrijwaring staat onroerende zaak"@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koop;
	skosthes:narrowerGeneric mak:Onbekendheidsverklaring;
	skoslex:object mak:Aanspraak;
	skoslex:object mak:StaatOnroerendeZaak;
	skoslex:record mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik;
.

############### 	RELEASE 1 LIJST A & B 	############
mak:AangrenzendePercelen a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Aangrenzende Percelen"@nl;
	skos:definition "Een perceel is een stuk grond waarvan de grenzen bij het Kadaster zijn vastgelegd en dat bij het Kadaster een eigen nummer heeft. Een aangrenzend perceel is een perceel dat direct naast een ander perceel ligt. Ze delen dezelfde grens. "@nl;
	skos:scopeNote "Twee naast elkaar gelegen percelen waar niets anders tussen ligt. "@nl;
.
mak:Aanslagbiljet a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Aanslagbiljet"@nl;
	skos:definition "Een aanslagbiljet is een document van de overheid aan een belastingplichtige waarin staat vermeld welke bedag de belastingplichtige aan belastingen verschuldigd is of het bedrag dat wordt terugbetaald. "@nl;
	dcterms:source "Artikel 2:3 lid 3 onder e Algemene wet inzake rijksbelasting ";
	dcterms:source "https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002320&hoofdstuk=I&artikel=2&z=2023-01-01&g=2023-01-01";
	skos:scopeNote "Een aanslagbiljet is een document van de overheid aan een belastingplichtige waarin staat vermeld welke bedag de belastingplichtige aan belastingen verschuldigd is. Het aanslagbiljet bevat gedetailleerde informatie over het belastingjaar, het type belasting, het belastingtarief en het verschuldigde bedrag of het bedrag dat wordt terugbetaald. "@nl;
.
mak:Actielijst a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Actielijst"@nl;
	skos:definition "Een overzicht van de te ondernemen acties naar aanleiding van de vergadering. Deze kan als bijlage bij de notulen worden toegevoegd. "@nl;
	skos:scopeNote "Een actielijst, ook wel bekend als takenlijst, is een hulpmiddel dat wordt gebruikt om taken, acties of activiteiten te organiseren en bij te houden. "@nl;
.
mak:Administrateur a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Administrateur"@nl;
	skos:definition "Het bestuur beheert de middelen van de vereniging van eigenaren en draagt zorg voor de tenuitvoerlegging van de besluiten van de vergadering van eigenaars. Vroeger was de wettelijke term voor bestuurder 'administrateur'. "@nl;
	dcterms:source "Artikel 5:131 BW";
	dcterms:source "https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=2&artikel=131&z=2014-01-01&g=2014-01-01";
	skos:scopeNote "Het bestuur beheert de middelen van de vereniging van eigenaren en draagt zorg voor de tenuitvoerlegging van de besluiten van de vergadering van eigenaars. Vroeger was de wettelijke term voor bestuurder 'administrateur'. "@nl;
.
mak:AfgegevenBeschikking a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Afgegeven Beschikking"@nl;
	skos:definition "Onder beschikking wordt verstaan: een besluit dat niet van algemene strekking is, met inbegrip van de afwijzing van een aanvraag daarvan"@nl;
	dcterms:source "Artikel 1:3 Algemene wet bestuursrecht";
	dcterms:source "https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005537&hoofdstuk=1&titeldeel=1.1&artikel=1:3&z=2023-01-01&g=2023-01-01";
	skos:scopeNote "Een beschikking is een juridisch document of een formele beslissing die wordt genomen door een bevoegde autoriteit, zoals een rechter of een overheidsinstantie. Het heeft betrekking op specifieke juridische kwesties en heeft de kracht van een gerechtelijk bevel of een bindende beslissing. "@nl;
.
mak:Appartementenclausule a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Appartementenclausule"@nl;
	skos:definition "Bij een appartement wordt er een collectieve opstalverzekering afgesloten waarin een appartementenclausule is opgenomen.  De appartementenclausule zorgt ervoor dat als één van de bewoners in het appartementencomplex met opzet schade veroorzaakt, eventuele schade aan andere appartementen vergoed wordt."@nl;
	skos:scopeNote "Bij een appartement wordt er een collectieve opstalverzekering afgesloten waarin een appartementenclausule is opgenomen.  De appartementenclausule zorgt ervoor dat als één van de bewoners in het appartementencomplex met opzet schade veroorzaakt, eventuele schade aan andere appartementen vergoed wordt."@nl;
.
mak:BeeldbepalendObject a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Beeldbepalend Object"@nl;
	skos:definition "Een beeldbepalend object is een gebouw dat op culturele of historische gronden bescherming geniet van de gemeente. Bij een gebouw is doorgaans alleen de voorgevel beschermd. Beeldbepalende gebouwen hebben niet dezelfde status als gemeentelijke of rijksmonumenten."@nl;
	skos:scopeNote "Een beeldbepalend object is een gebouw dat op culturele of historische gronden bescherming geniet van de gemeente. Bij een gebouw is doorgaans alleen de voorgevel beschermd. Beeldbepalende gebouwen hebben niet dezelfde status als gemeentelijke of rijksmonumenten."@nl;
.
mak:Begroting a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Begroting"@nl;
	skos:definition "Een begroting is een financieel plan dat een schatting geeft van de inkomsten en uitgaven van de desbetreffende VvE. Het is een essentieel instrument voor het plannen, beheren en controleren van de financiën."@nl;
	skos:scopeNote "Een begroting is een financieel plan dat een schatting geeft van de inkomsten en uitgaven van de desbetreffende VvE. Het is een essentieel instrument voor het plannen, beheren en controleren van de financiën."@nl;
.
mak:BekendeFeitenTeVermelden a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Bekende Feiten Te Vermelden"@nl;
	skos:definition "Als de verkoper op de hoogte is van een gebrek ten aanzien van het verkochte, terwijl hij weet of kan weten dat die eigenschap voor de koper van belang is, dan dient verkoper de koper van die eigenschap op de hoogte te stellen. Dit moet zowel gevraagd als ongevraagd."@nl;
	dcterms:source "https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005289&boek=6&titeldeel=5&afdeling=2&artikel=228&z=2022-07-01&g=2022-07-01";
	skos:scopeNote "De verkoper wordt geacht de koper dus zowel gevraagd als ongevraagd op de hoogte te stellen van gebreken die van invloed kunnen zijn op de aankoopbeslissing of de geboden prijs."@nl;
.
mak:Berging a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Berging"@nl;
	skos:definition "Doorgaans een aparte ruimte die wordt gebruikt voor bijvoorbeeld het opslaan of bewaren van goederen, materialen, gereedschappen of andere items. "@nl;
	dcterms:source "https://uitspraken.rechtspraak.nl/inziendocument?id=ECLI:NL:RBAMS:2022:1735&keyword=ECLI%3ANL%3ARBAMS%3A2022%3A1735";
	skos:scopeNote "Een berging is doorgaans een aparte ruimte die wordt gebruikt voor bijvoorbeeld het opslaan of bewaren van goederen, materialen, gereedschappen of andere items. Het is vaak een afzonderlijke ruimte buiten het hoofdgebouw, zoals een woning of een appartementencomplex, maar kan ook deel uitmaken van het hoofdgebouw zelf."@nl;
.
mak:Bewoning a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Bewoning"@nl;
	skos:definition "De manier waarop een appartement gebruikt kan worden, ook wel 'bestemming' genoemd. "@nl;
	skos:scopeNote "De manier waarop een appartement gebruikt kan worden, ook wel ''bestemming'' genoemd. Je vindt de bestemming terug in de akt van splitsing. Een voorbeeld van de bestemming is bijvoorbeeld ''bewoning'' of ''winkel''. "@nl;
.
mak:Bijbouwing a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Bijbouwing"@nl;
	skos:definition "Een bijbouwing is een bouwkundge vergroting van het bestaande appartement. "@nl;
	skos:scopeNote "Een bijbouwing is een bouwkundge vergroting van het bestaande appartement. Een voorbeeld is een uitbouw aan de achterzijde of een extra verdieping. "@nl;
.
mak:Blokverwarming a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Blokverwarming"@nl;
	skos:definition "Bij blokverwarming worden meerdere appartementen verwarmd door dezelfde warmte-installatie. "@nl;
	skos:scopeNote "Bij blokverwarming worden meerdere appartementen verwarmd door dezelfde warmte-installatie. "@nl;
.
mak:Bouwtekeningen a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Bouwtekeningen"@nl;
	skos:definition "De technische tekeningen van een gebouw, bijvoorbeeld een woning. "@nl;
	skos:scopeNote "De technische tekeningen van een gebouw, bijvoorbeeld een woning. "@nl;
.
mak:Buitenkozijnen a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Buitenkozijnen"@nl;
	skos:definition "Kozijnen van o.a. ramen en deuren die zich aan de buitengevels van de woningen bevinden"@nl;
	skos:scopeNote "Kozijnen van o.a. ramen en deuren die zich aan de buitengevels van de woningen bevinden"@nl;
.
mak:Buren a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Buren"@nl;
	skos:definition "Een verzamelnaam voor personen die in de directe buurt van de woning wonen. "@nl;
	skos:scopeNote "Een verzamelnaam voor personen die in de directe buurt van de woning wonen. "@nl;
.
mak:Convenant a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Convenant"@nl;
	skos:definition "Een echtscheidingsconvenant is een schriftelijke overeenkomst die wordt opgesteld tussen echtgenoten als er sprake is van een echtscheiding. Het convenant legt de afspraken vast met betrekking tot de verdeling van eigendommen, schulden, financiën en andere belangrijke aspecten van de scheiding."@nl;
	skos:scopeNote "Een echtscheidingsconvenant is een schriftelijke overeenkomst die wordt opgesteld tussen echtgenoten als er sprake is van een echtscheiding. Het convenant legt de afspraken vast met betrekking tot de verdeling van eigendommen, schulden, financiën en andere belangrijke aspecten van de scheiding."@nl;
.
mak:ErkendSchildersbedrijf a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Erkend Schildersbedrijf"@nl;
	skos:definition "Een schildersbedrijf dat is aangesloten bij een keurmerk om de kwaliteit te waarborgen. "@nl;
	skos:scopeNote "Een schildersbedrijf welke is aangesloten bij een keurmerk om de kwaliteit te waarborgen. "@nl;
.
mak:Exploitatiekosten a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Exploitatiekosten"@nl;
	skos:definition "Alle kosten die gemaakt moeten worden om het gebouw in goede staat te houden zoals onderhoud, beheer, verzekering e.d. "@nl;
	skos:scopeNote "Alle kosten die gemaakt moeten worden om het gebouw in goede staat te houden zoals onderhoud, beheer, verzekering e.d. "@nl;
.
mak:Garage a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Garage"@nl;
	skos:definition "Een garage is een gebouw of een deel van een gebouw dat specifiek is ontworpen voor het parkeren, opslaan, onderhouden van voertuigen, zoals auto's, motorfietsen, fietsen en andere vervoermiddelen. Het dient als een veilige en beschermde ruimte voor het stallen van voertuigen en biedt ook opslagruimte voor gereedschap, reserveonderdelen en andere auto-gerelateerde benodigdheden"@nl;
	skos:scopeNote "Een garage is een gebouw of een deel van een gebouw dat specifiek is ontworpen voor het parkeren, opslaan, onderhouden van voertuigen, zoals auto's, motorfietsen, fietsen en andere vervoermiddelen. Het dient als een veilige en beschermde ruimte voor het stallen van voertuigen en biedt ook opslagruimte voor gereedschap, reserveonderdelen en andere auto-gerelateerde benodigdheden"@nl;
.
mak:Glasvezelaansluiting a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Glasvezelaansluiting"@nl;
	skos:definition "Een directe aansluiting vanuit de woning op het glasvezel netwerk van de netwerk beheerder. Dit gaat via een Fiber Termination Unit."@nl;
	skos:scopeNote "Een directe aansluiting vanuit de woning op het glasvezel netwerk van de netwerk beheerder. Dit gaat via een Fiber Termination Unit."@nl;
.
mak:GrootOnderhoud a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Groot Onderhoud"@nl;
	skos:definition "Groot onderhoud is onderhoud van enige grote omvang. Dit moet worden onderscheiden van (periodiek) storingsonderhoud dat in de regel een geringere omvang kent."@nl;
	skos:scopeNote "Groot onderhoud is onderhoud van enige grote omvang. Dit moet worden onderscheiden van (periodiek) storingsonderhoud dat in de regel een geringere omvang kent."@nl;
.
mak:Huren a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Huren"@nl;
	skos:definition "Huur is de overeenkomst waarbij de ene partij, de verhuurder, zich verbindt aan de andere partij, de huurder, een zaak of een gedeelte daarvan in gebruik te verstrekken en de huurder zich verbindt tot een tegenprestatie. "@nl;
	dcterms:source "Artikel 7:201 Burgerlijk Wetboek ";
	dcterms:source "https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005290&boek=7&titeldeel=4&afdeling=1&artikel=201&z=2023-07-01&g=2023-07-01";
	skos:scopeNote "Huren is de situatie waarbij een persoon of organisatie (de huurder) een bepaalde vergoeding betaalt aan een andere persoon of organisatie (de verhuurder) voor het gebruik van een zaak of gedeelte. Meestal heeft dit betrekking op het huren van onroerend goed, zoals een woning, appartement, kantoorruimte. De bindende afspraken worden vastgelegd in een huurovereenkomst. "@nl;
.
mak:Huurcommissie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Huurcommissie"@nl;
	skos:definition "De Huurcommissie is een instantie in Nederland die zich bezighoudt met het oplossen van geschillen tussen huurders en verhuurders zoals geschillen over huurprijzen, servicekosten en andere huurkwesties. De Huurcommissie heeft als doel om een eerlijke en redelijke verhouding tussen huurder en verhuurder te waarborgen en conflicten op het gebied van huur te beslechten. "@nl;
	dcterms:source " Wijzigingswet Uitvoeringswet huurprijzen woonruimte (instelling landelijke huurcommissie)";
	dcterms:source "https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0027142&z=2010-04-01&g=2010-04-01";
	skos:scopeNote "De Huurcommissie is een instantie in Nederland die zich bezighoudt met het oplossen van geschillen tussen huurders en verhuurders zoals geschillen over huurprijzen, servicekosten en andere huurkwesties. De Huurcommissie heeft als doel om een eerlijke en redelijke verhouding tussen huurder en verhuurder te waarborgen en conflicten op het gebied van huur te beslechten. "@nl;
.
mak:Huurcontract a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Huurcontract"@nl;
	skos:definition "Een huurcontract is een overeenkomst waarbij de ene partij, de verhuurder, zich verbindt aan de andere partij, de huurder, een zaak of een gedeelte daarvan in gebruik te verstrekken en de huurder zich verbindt tot een tegenprestatie. "@nl;
	dcterms:source "Artikel 7:201 Burgerlijk Wetboek ";
	dcterms:source "https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005290&boek=7&titeldeel=4&afdeling=1&artikel=201&z=2023-02-18&g=2023-02-18";
	skos:scopeNote "Een huurovereenkomst is een juridisch bindend contract tussen een verhuurder en een huurder waarin de voor het huren van een bepaalde zaak (bijvoorbeeld een woning of een ander soort onroerend goed) worden vastgelegd. Het is een belangrijk document dat de rechten en plichten van zowel de verhuurder als de huurder regelt. "@nl;
.
mak:Installatiedatum a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Installatiedatum"@nl;
	skos:definition "De datum waarop de installatie werkend is opgeleverd."@nl;
	skos:scopeNote "De datum waarop de installatie werkend is opgeleverd."@nl;
.
mak:Isolatiemateriaal a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Isolatiemateriaal"@nl;
	skos:definition "Isolatiemateriaal is materiaal dat wordt gebruikt om het warmteverlies in woningen zoveel mogelijk te beperken. "@nl;
	skos:scopeNote "Isolatiemateriaal is materiaal dat wordt gebruikt om het warmteverlies in woningen zoveel mogelijk te beperken. "@nl;
.
mak:IsolerendeBeglazing a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Isolerende Beglazing"@nl;
	skos:definition "Isolerende beglazing, ook wel bekend als dubbel glas of HR-glas (hoogrendementsglas), is een type beglazing dat wordt gebruikt in ramen en deuren om warmteverlies te verminderen. Het bestaat uit twee of meer glaspanelen met een tussenruimte, meestal gevuld met droge lucht of een speciaal gas, zoals argon of krypton. De randen van het glas zijn afgesloten met afdichtingsmateriaal om een luchtdichte eenheid te creëren. "@nl;
	skos:scopeNote "Isolerende beglazing, ook wel bekend als dubbel glas of HR-glas (hoogrendementsglas), is een type beglazing dat wordt gebruikt in ramen en deuren om warmteverlies te verminderen. Het bestaat uit twee of meer glaspanelen met een tussenruimte, meestal gevuld met droge lucht of een speciaal gas, zoals argon of krypton. De randen van het glas zijn afgesloten met afdichtingsmateriaal om een luchtdichte eenheid te creëren."@nl;
.
mak:Jaarverslag a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Jaarverslag"@nl;
	skos:definition "Een jaarverslag is een verslag dat jaarlijks wordt uitgebracht door de VvE waarin een overzicht van de financiën van de VvE wordt gegeven van het afgelopen jaar. Doorgaans worden ter controle voorgelegd de exploitatierekening respectievelijk de jaarrekening en het jaarverslag. Het jaarverslag moet binnen zes maanden na afloop van het boekjaar worden uitgebracht.  Soms schrijven splitsingsakten een kortere periode voor, meestal van vier of vijf maanden. In die gevallen geldt de kortere periode"@nl;
	dcterms:source "Artikel 2:10 BW";
	dcterms:source "https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0003045&boek=2&titeldeel=1&artikel=10&z=2017-01-01&g=2017-01-01";
	skos:scopeNote "Een jaarverslag is een verslag dat jaarlijks wordt uitgebracht door de VvE waarin een overzicht van de financiën van de VvE wordt gegeven van het afgelopen jaar. Doorgaans worden ter controle voorgelegd de exploitatierekening respectievelijk de jaarrekening en het jaarverslag. Het jaarverslag moet binnen zes maanden na afloop van het boekjaar worden uitgebracht.  Soms schrijven splitsingsakten een kortere periode voor, meestal van vier of vijf maanden. In die gevallen geldt de kortere periode"@nl;
.
mak:KiwaCertificaat a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Kiwa Certificaat"@nl;
	skos:definition "Een Kiwa (Keurings Instituut voor Waterleiding Artikelen) certificaat is het officiele bewijs dat een tanksanering veilig voor mens en omgeving is uitgevoerd."@nl;
	dcterms:source "Tanksanering HBO/diesel BRL-K902/04";
	dcterms:source "https://www.kiwa.com/nl/nl/service/tanksanering-hbo-diesel-brl-k902-04/";
	skos:scopeNote "Een Kiwa (Keurings Instituut voor Waterleiding Artikelen) certificaat is het officiele bewijs dat een tanksanering veilig voor mens en omgeving is uitgevoerd."@nl;
.
mak:Laadpaal a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Laadpaal"@nl;
	skos:definition "Een vaste elektrische installatie die het mogelijk maakt om een auto elektrisch op te laden. "@nl;
	skos:scopeNote "Een vaste elektrische installatie die het mogelijk maakt om een auto elektrisch op te laden. "@nl;
.
mak:MondelingeAfspraak a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Mondelinge Afspraak"@nl;
	skos:definition "Een overeenkomst die met of tussen partijen is gemaakt, maar die niet als zodanig op papier is vastgelegd."@nl;
	dcterms:source "Artikel 6:217 BW";
	dcterms:source "https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005289&boek=6&titeldeel=5&afdeling=2&artikel=217&z=2023-05-01&g=2023-05-01";
	skos:scopeNote "Een overeenkomst die met of tussen partijen is gemaakt, maar die niet als zodanig op papier is vastgelegd."@nl;
.
mak:Na-Isoleren a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Na-Isoleren"@nl;
	skos:definition "Na-isoleren is het toevoegen of verbeteren van isolatiemateriaal in een bestaand gebouw. Het wordt meestal gedaan om de energie-efficiëntie te verbeteren, het comfort te verhogen en de energiekosten te verlagen. Bij naisolatie kunnen verschillende delen van een gebouw worden geïsoleerd, waaronder de buitenmuren, het dak, de vloeren en de zolderruimte. "@nl;
	skos:scopeNote "isoleren is het toevoegen of verbeteren van isolatiemateriaal in een bestaand gebouw. Het wordt meestal gedaan om de energie-efficiëntie te verbeteren, het comfort te verhogen en de energiekosten te verlagen. Bij naisolatie kunnen verschillende delen van een gebouw worden geïsoleerd, waaronder de buitenmuren, het dak, de vloeren en de zolderruimte. "@nl;
.
mak:NietNaarBehorenUitgevoerd a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Niet Naar Behoren Uitgevoerd"@nl;
	skos:definition "Als iets moet worden hersteld dan moet dat plaatsvinden op een goede, deugdelijke manier. Anders gezegd 'naar behoren' uitgevoerd. Een overheid kan een eigenaar verplichten om bepaalde onderdelen van de woning te herstellen. Dit moet 'naar behoren' zijn hersteld, op een goede, deugdelijke manier. Als het 'niet naar behoren' is uitgevoerd dan betekent dit dat er nog geen herstel heeft plaatsgevonden of dat het herstel nog niet 'naar behoren' is uitgevoerd. "@nl;
	skos:scopeNote "Als iets moet worden hersteld dan moet dat plaatsvinden op een goede, deugdelijke manier. Anders gezegd 'naar behoren' uitgevoerd. Een overheid kan een eigenaar verplichten om bepaalde onderdelen van de woning te herstellen. Dit moet 'naar behoren' zijn hersteld, op een goede, deugdelijke manier. Als het 'niet naar behoren' is uitgevoerd dan betekent dit dat er nog geen herstel heeft plaatsgevonden of dat het herstel nog niet 'naar behoren' is uitgevoerd."@nl;
.
mak:Onderhoudscontracten a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Onderhoudscontracten"@nl;
	skos:definition "Een onderhoudscontract is een duurovereenkomst waarbij een partij zich tegenover een andere partij verplicht om gedurende het onderhoudscontract onderhoudswerkzaamheden uit te voeren aan een of meerdere zaken."@nl;
	skos:scopeNote "Een onderhoudscontract is een duurovereenkomst waarbij een partij zich tegenover een andere partij verplicht om gedurende het onderhoudscontract onderhoudswerkzaamheden uit te voeren aan een of meerdere zaken."@nl;
.
mak:OverigDak a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Overig Dak"@nl;
	skos:definition "Een dak dat geen plat dak is"@nl;
	skos:scopeNote "Een dak dat geen plat dak is"@nl;
.
mak:Overlast a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Overlast"@nl;
	skos:definition "Overlast verwijst naar hinder, ongemak of verstoring die wordt veroorzaakt door bepaalde gedragingen, activiteiten of omstandigheden. "@nl;
	skos:scopeNote "Overlast verwijst naar hinder, ongemak of verstoring die wordt veroorzaakt door bepaalde gedragingen, activiteiten of omstandigheden. Zo kan er sprake zijn van wateroverlast in bijvoorbeeld (de kelder van) de woning, stankoverlast als gevolg van een lekkende riolering, overlast als gevolg van ongedierte en overlast van de buren. "@nl;
.
mak:Parkeervergunning a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Parkeervergunning"@nl;
	skos:definition "Een parkeervergunning is een officiële toestemming die wordt verleend door een gemeente of lokale autoriteit om op een specifieke locatie of in een bepaald gebied te parkeren. Het is meestal een vergunning die aan individuen wordt verstrekt, zodat ze hun voertuig legaal kunnen parkeren op openbare plaatsen waar anders beperkingen of betaald parkeren van toepassing zouden zijn."@nl;
	skos:scopeNote "Een parkeervergunning is een officiële toestemming die wordt verleend door een gemeente of lokale autoriteit om op een specifieke locatie of in een bepaald gebied te parkeren. Het is meestal een vergunning die aan individuen wordt verstrekt, zodat ze hun voertuig legaal kunnen parkeren op openbare plaatsen waar anders beperkingen of betaald parkeren van toepassing zouden zijn."@nl;
.
mak:ProcedureTotAanwijzing a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Procedure Tot Aanwijzing"@nl;
	skos:definition "Een procedure die wordt doorlopen om een gemeentelijk-, provinciaal-of rijksmonument en een stads- of dorpsgezicht aan te wijzen. "@nl;
	skos:scopeNote "Een procedure die wordt doorlopen om een gemeentelijk-, provinciaal-of rijksmonument en een stads- of dorpsgezicht aan te wijzen. "@nl;
.
mak:Saneringsbevel a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Saneringsbevel"@nl;
	skos:definition "Een beschikking waarin de eigenaar wordt verplicht om het beperken en zoveel mogelijk ongedaan maken van verontreiniging en de directe gevolgen daarvan of van dreigende verontreiniging van de bodem. "@nl;
	dcterms:source "https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0003994&hoofdstuk=I&artikel=1&z=2022-05-01&g=2022-05-01";
	skos:scopeNote "Een saneringsbevel is een beschikking van bijvoorbeeld de provincie of de gemeente om een bepaalde vorm van verontreiniging te saneren dan wel de grond te onderzoeken. Het doel van een saneringsbeschikking is om milieuverontreiniging of andere gevaarlijke situaties aan te pakken en te herstellen."@nl;
.
mak:SchoorsteenkanalenGeveegd a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Schoorsteenkanalen Geveegd"@nl;
	skos:definition "Een door een gespecialiseerde schoorsteenveger afgegeven veegbewijs waaruit blijkt dat het schoorsteenkaneel is geveegd. "@nl;
	skos:scopeNote "Een door een gespecialiseerde schoorsteenveger afgegeven bewijs waaruit blijkt dat het schoorsteenkaneel is geveegd. "@nl;
.
mak:VerbeteringenOfHerstellingen a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Verbeteringen Of Herstellingen"@nl;
	skos:definition "Bouwkundige verbeteringen of herstellingen aan een bestaand gebouw "@nl;
	skos:scopeNote "Bouwkundige verbeteringen of herstellingen aan een bestaand gebouw "@nl;
.
mak:Verbouwing a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Verbouwing"@nl;
	skos:definition "Een verbouwing is een bouwkundige wijziging van een gebouw. "@nl;
	skos:scopeNote "Een verbouwing is het gedeeltelijk bouwkundig vernieuwen, veranderen of vergroten van een bestaand gebouw. "@nl;
.
mak:Verbouwtekening a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Verbouwtekening"@nl;
	skos:definition "Een technische tekening ter ondersteuning van de verbouwing."@nl;
	skos:scopeNote "Een technische tekening waarin de verbouwing is getekend. Conform deze tekening wordt er verbouwd. "@nl;
.
mak:Verhuurd a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Verhuurd"@nl;
	skos:definition "Als een zaak is verhuurd dan betekent dat dat er een overeenkomst is gesloten waarbij de ene partij, de verhuurder, zich verbindt om de ander, de huurder, het genot van die zaak te doen hebben gedurende een bepaalde of onbepaalde tijd en tegen een bepaalde prijs. "@nl;
	dcterms:source "Artikel 7:201 Burgerlijk Wetboek ";
	dcterms:source "wetten.nl - Regeling - Burgerlijk Wetboek Boek 7 - BWBR0005290 (overheid.nl)";
	skos:scopeNote "Als iets is verhuurd dan betekent dat er een huurovereenkomst is gesloten waarbij de verhuurder iets (bijvoorbeeld een woning) heeft verhuurd aan de huurder.  "@nl;
.
mak:Voorschotbedragen a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/mak>;	skos:prefLabel "Voorschotbedragen"@nl;
	skos:definition "Het voorschotbedrag is doorgaans het maandelijkse bedrag wat wordt betaald voor gas, water en elektriciteit. "@nl;
	skos:scopeNote "Het voorschotbedrag is doorgaans het maandelijkse bedrag wat wordt betaald voor gas, water en elektriciteit. "@nl;
.

<http://zorgeloosvastgoed.nl/data/not> a owl:Ontology;
	rdfs:label "Domein Notariaat"@nl;
.
<http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not> a skos:ConceptScheme;
	rdfs:label "Begrippenkader Zorgeloos Vastgoed notariaat"@nl;
	skos:prefLabel "Begrippenkader Zorgeloos Vastgoed notariaat"@nl;
	dcterms:creator "Werkgroep Taxonomie Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:description "Een thesaurus van alle concepten in het Zorgeloos Vastgoed afsprakenstelsel die relevant zijn voor informatie uitwisseling";
	dcterms:language "Nederlands";
	dcterms:publisher "Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.nl>;
.
#--
#Wetgeving links
#Merk op dat de links op alfabetische volgorde zijn geplaatst om sneller dubbelingen te kunnen ontdekken
#Links zijn aangemaakt d.m.v. de Linktool van LiDO (linkeddata.overheid.nl) functionaliteit.
#--

#Wetboek van Burgerlijke Rechtsvorming (Rv)
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Eerste&titeldeel=Tweede&afdeling=Negende&paragraaf=2&artikel=156&lid=1> rdfs:label "artikel 156, eerste lid, van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Eerste&titeldeel=Tweede&afdeling=Negende&paragraaf=2&artikel=156&lid=2> rdfs:label "artikel 156, tweede lid, van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Eerste&titeldeel=Tweede&afdeling=Negende&paragraaf=2&artikel=156&lid=3> rdfs:label "artikel 156, derde lid, van het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering"@nl.

#Wet op het notarisambt (WNA)
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=I&artikel=1&lid=1> rdfs:label "artikel 1, eerste lid, van de Wet op het notarisambt"@nl.
#<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II> rdfs:label "artikel 2 van de Wet op het notarisambt"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II&artikel=2&lid=1> rdfs:label "artikel 2, eerste lid, van de Wet op het notarisambt"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II&artikel=3&lid=1> rdfs:label "artikel 3, eerste lid, van de Wet op het notarisambt"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II&artikel=10> rdfs:label "artikel 10 van de Wet op het notarisambt"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II&artikel=12> rdfs:label "artikel 12 van de Wet op het notarisambt"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II&artikel=13> rdfs:label "artikel 13 van de Wet op het notarisambt"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=III&artikel=25> rdfs:label "artikel 25 van de Wet op het notarisambt"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=37> rdfs:label "artikel 37 van de Wet op het notarisambt"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=38&lid=1> rdfs:label "artikel 38, eerste lid, van de Wet op het notarisambt"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=39&lid=1> rdfs:label "artikel 39, eerste lid, van de Wet op het notarisambt"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40> rdfs:label "artikel 40 van de Wet op het notarisambt"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40&lid=2> rdfs:label "artikel 40, tweede lid, van de Wet op het notarisambt"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=46> rdfs:label "artikel 46 van de Wet op het notarisambt"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=49> rdfs:label "artikel 49 van de Wet op het notarisambt"@nl.

#Burgerlijk Wetboek (BW)
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=3&artikel=60> rdfs:label "artikel 60 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=3&artikel=60&lid=1> rdfs:label "artikel 60, eerste lid, van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=4&afdeling=2&artikel=83> rdfs:label "Artikel 83 van Boek 3 van het Burgelijk Wetboek"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=4&afdeling=2&artikel=84> rdfs:label "artikel 84 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=227> rdfs:label "artikel 227 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=4&artikel=260> rdfs:label "artikel 260 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=7&artikel=89> rdfs:label "artikel 89 van Boek 5 van het Burgerlijk Wetboek"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005290&boek=7&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=1> rdfs:label "artikel 1 van Boek 7 van het Burgerlijk Wetboek"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005034&boek=8&hoofdstuk=V&titeldeel=15&afdeling=1&artikel=1308> rdfs:label "artikel 1308 van Boek 8 van het Burgerlijk Wetboek"@nl.

#Diverse
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002739&z=2019-01-01&g=2019-01-01> rdfs:label "Registratiewet 1970"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=2&artikel=9> rdfs:label "artikel 9 van de Wet op belastingen van rechtsverkeer"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0036709&bijlage=2> rdfs:label "bijlage 2 van de Regeling toegelaten instellingen volkshuisvesting 2015"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=2&artikel=13> rdfs:label " artikel 13 van de Wet op belastingen van rechtsverkeer"@nl.

#--
#De notaris is al bij het opstellen van de koopovereenkomst bekend. De naam van de notaris wordt in de koopovereenkomst opgenomen.
#De notaris bewaakt vervolgens de termijnen voor de waarborgsom en voor de passeerdatum.
#--
#Actors and Agents
not:Comparant a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Comparant"@nl;
	skos:prefLabel "Comparant"@nl;
	skos:definition "Natuurlijke persoon die bij het verlijden van een notariële akte aan de notaris verschijnt."@nl;
	rdfs:comment "Een persoon die als (gemachtigde van een) partij in de notariële akte is vermeld."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=39&lid=1>;
	skos:scopeNote "Een comparant kan ook een vertegenwoordiger zijn."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Partij;
	skosthes:narrowerGeneric not:Vervreemder;
	skosthes:narrowerGeneric not:Verkrijger;
	skosthes:narrowerGeneric not:Vertegenwoordiger;
	skosthes:narrowerGeneric not:Gevolmachtigde;
.
not:Notaris a skos:Concept, skoslex:Agent;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Notaris"@nl;
	#rdfs:label "Notary"@en
	skos:prefLabel "Notaris"@nl;
	skos:altLabel "Ambtenaar"@nl;
	skos:altLabel "Bevoegd protocolhouder"@nl;
	skos:altLabel "Protocolhouder"@nl;
	skos:definition "Bekleder van het ambt als bedoeld in artikel 2 van de Wet op het notarisambt."@nl; 
	#skos:definition "Het ambt van notaris houdt de bevoegdheid in om authentieke akten te verlijden in de gevallen waarin de wet dit aan hem opdraagt of een partij zulks van hem verlangt en andere in de wet aan hem opgedragen werkzaamheden te verrichten. Tot het voeren van de titel notaris is uitsluitend bevoegd hij die als zodanig is benoemd en beëdigd en die niet geschorst of gedefungeerd is. De notaris oefent het ambt, waaronder het beheer van het protocol dat onder hem berust, voor eigen rekening en risico uit."@nl;
	#2 verschillende definities uit 1 KNB Juridische afdeling. Tsja.
	rdfs:comment "Ambtenaar volgens de Wet op het notarisambt, die (wettelijke) werkzaamheden verricht voor een klant op basis van een tussen hen gesloten opdracht of overeenkomst. Een notaris helpt (niet-)natuurlijke personen om tot rechtsgeldige en bindende afspraken te komen. Een notaris geeft juridisch advies en let op de belangen van alle betrokkenen. Een notaris is deskundig, onafhankelijk en onpartijdig. Afspraken legt de notaris vast in een notariële akte. Zo is voor iedereen altijd duidelijk wat de afspraken zijn. Als er later twijfel ontstaat, dan geeft de notariële akte helderheid."@nl;
	skos:editorialNote "Het notariaat kent begrippen als waarneming, kandidaat-notaris en toegevoegd notaris, naast het begrip van notaris. Deze begrippen zijn hierin niet opgenomen."@nl;#...omdat het niet relevant is voor de buitenwereld.
	skos:scopeNote "Het ambt van notaris houdt de bevoegdheid in om authentieke akten te verlijden in de gevallen waarin de wet dit aan hem opdraagt of een partij zulks van hem verlangt en andere in de wet aan hem opgedragen werkzaamheden te verrichten. Tot het voeren van de titel notaris is uitsluitend bevoegd hij die als zodanig is benoemd en beëdigd en die niet geschorst of gedefungeerd is. De notaris oefent het ambt, waaronder het beheer van het protocol dat onder hem berust, voor eigen rekening en risico uit."@nl;
	skos:editorialNote "Een notaris mag niet in een afhankelijke positie zitten en mag daarom niet in loondienst zijn. Een notaris kan volgens de wet alleen een persoon zijn die aan alle voorwaarden voldoet om in aanmerking te komen om benoemd te worden bij koninklijk besluit. Iemand is pas notaris (en mag zich alleen zo noemen) na dat hij door de koning benoemd is. Het is een benoeming aan de persoon, is niet overdraagbaar en eindigt bij overlijden. Om die redenen kan een notaris dus nooit een rechtspersoon."@nl;
	#dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=I&artikel=1&lid=1>;
	skosthes:broaderGeneric zv:NatuurlijkPersoon;
.
not:Gerechtigde a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Gerechtigde"@nl;
	skos:altLabel "Bevoegde"@nl;
	skos:prefLabel "Gerechtigde"@nl;
	skos:definition "Natuurlijk persoon die gerechtigd is te handelen."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:NatuurlijkPersoon;
	skos:related not:Gevolmachtigde;
	skos:related kad:Rechthebbende;
	skos:related zv:Partij;
.
not:Gevolmachtigde a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Gevolmachtigde"@nl;
	skos:prefLabel "Gevolmachtigde"@nl;
	skos:altLabel "Volmachtnemer"@nl;
	skos:definition "Persoon waaraan een andere persoon (de volmachtgever) de bevoegdheid heeft verleend om in zijn naam (bepaalde) rechtshandelingen te verrichten."@nl;
	rdfs:comment "Een gevolmachtigde is een persoon die van een ander een volmacht heeft gekregen"@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=39&lid=1>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40&lid=2>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=3&artikel=60&lid=1>;
	skosthes:broaderGeneric zv:NatuurlijkPersoon;
	skos:related not:Volmacht;
.
not:Verkrijger a skos:Concept, skoslex:Actor; #Als de verkrijger de rol van object heeft in de handeling, zien we hem als geobjectiveerde actor, niet als object
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verkrijger"@nl;
	skos:prefLabel "Verkrijger"@nl;
	skos:altLabel "Koper"@nl;
	skos:altLabel "Begiftigde"@nl;
	skos:altLabel "Verkopende partij"@nl;
	skos:definition "Een verkrijger is een persoon die een goed onder algemene of onder bijzondere titel verkrijgt."@nl;
        rdfs:comment "Partij die eigenaar wordt van een (onroerende) zaak of recht."@nl;
        skosthes:narrowerGeneric mak:Koper;  #Een koper is altijd een verkrijger, maar een verkrijger is niet altijd een koper. Vandaar vanuit dit object een relatie naar verkoper en een narrowerGeneric.
	skosthes:broaderGeneric zv:Partij;
.
not:Vertegenwoordiger a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Vertegenwoordiger"@nl;
	skos:prefLabel "Vertegenwoordiger"@nl;
	skos:definition "Persoon die bevoegd is om een andere persoon te vertegenwoordigen, om namens een andere persoon (de vertegenwoordigde) (bepaalde) rechtshandelingen te verrichten."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=39&lid=1>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40&lid=2>;
	skosthes:broaderGeneric zv:NatuurlijkPersoon;
.
not:Vervreemder a skos:Concept, skoslex:Actor;  #Als de vervreemder de rol van object heeft in de handeling, zien we hem als geobjectiveerde actor, niet als object
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Vervreemder"@nl;
	skos:prefLabel "Vervreemder"@nl;
	skos:altLabel "Verkoper"@nl;
	skos:altLabel "Toebedeler"@nl;
	skos:altLabel "Overdrager"@nl;
	skos:altLabel "Toebedelende partij"@nl;
	skos:definition "Een vervreemder is een eigenaar van een onroerende zaak of rechthebbende op een beperkt recht, die tot vervreemding (overdracht) wenst over te gaan, alsmede degene die bij ontbinding van een gemeenschap met de vereffening is belast en tot vervreemding wenst over te gaan."@nl;
        rdfs:comment "Eigenaar van een (onroerende) zaak of recht die dat eigendom overdraagt aan een andere partij."@nl;
        skosthes:narrowerGeneric mak:Verkoper; #Een verkoper is altijd een vervreemder, maar een vervreemder is niet altijd een verkoper. Vandaar vanuit dit object een relatie naar verkoper en een narrowerGeneric.
	skosthes:broaderGeneric zv:Partij;
.
not:Volmachtgever a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Volmachtgever"@nl;
	skos:prefLabel "Volmachtgever"@nl;
	skos:definition "Persoon die aan een andere persoon (de gevolmachtigde) de bevoegdheid heeft verleend om in zijn naam (bepaalde) rechtshandelingen te verrichten."@nl;
	rdfs:comment "Een volmachtgever is een persoon die een ander een volmacht geeft"@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Persoon;
	skos:related not:Volmacht;
.
#--
#Acts
not:Afrekening a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Afrekening"@nl;
	skos:prefLabel "Afrekening"@nl;
	skos:definition "Als u naar de notaris gaat voor het tekenen van de hypotheek- en transportakte, krijgt u ruim van tevoren een zogenaamde afrekening. Dit is een overzicht waarop de bedragen staan die de notaris ontvangt en namens u aan verschillende instanties en personen zal betalen."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skoslex:actor zv:Partij;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:object not:KostenEnOverdrachtsbelasting;
	skoslex:record not:NotaVanAfrekening;
.
#ArchiverenAkte of ArchiverenNOT?
#Archiveren maakt geen deel uit van de eerste scope van de werkgroep (koopovereenkomst tot en met het overhandigen van de sleutel). Toch laten staan.
not:ArchiverenAkte a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Archiveren (akte)"@nl;
	skos:prefLabel "Archiveren (akte)"@nl;
	skos:definition "De notaris is verplicht de voor hem verleden akten in zijn protocol op te nemen."@nl;
        rdfs:comment "Opslaan of verzamelen in een archief of andere bewaarplaats."@nl;
	#Algemene handeling. Zou o.a. object akte en actor notaris kunnen linken.
	skos:scopeNote "De akte blijft eeuwig bewaard. Als de notaris stopt, dan wordt zijn protocol (dossier met akten) overgenomen door een andere notaris (zijn opvolger)."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=38&lid=1>;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:Akte;
.
not:ArchiverenAkteHypotheek a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Archiveren (hypotheekakte)"@nl;
	skos:prefLabel "Archiveren (hypotheekakte)"@nl;
	skos:definition "Opslaan of verzamelen van de hypotheekakte in een archief of andere bewaarplaats."@nl;
	#rdfs:comment "Archiveren van de hypotheekakte."@nl;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:Hypotheekakte;
	skosthes:broaderPartitive not:VestigenBeperktRecht;
.
not:ArchiverenAkteLevering a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Archiveren (akte van levering)"@nl;
	skos:prefLabel "Archiveren (akte van levering)"@nl;
	skos:definition "Opslaan of verzamelen van de akte van levering in een archief of andere bewaarplaats."@nl;
	#rdfs:comment "Archiveren van de akte van levering."@nl;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:AkteVanLeveringOnroerendeZaak;
	skosthes:broaderPartitive not:JuridischeLevering;
.
not:Betaling a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Betaling"@nl;
	skos:prefLabel "Betaling"@nl;
	skos:definition "De overdracht van geld."@nl;
	rdfs:comment "De notaris ontvangt de koopsom van koper en voldoet – nadat eerst de schuldeisers van verkoper, waaronder hypotheekverstrekker(s) en beslaglegger(s), die uit de koopsom behoren te worden voldaan in verband met de correcte afwikkeling van de koop en levering overeenkomstig de voor de notaris geldende beroeps- en beleidsregels, het overblijvende restant van die koopsom aan verkoper. Omdat de notaris ervoor moet instaan, dat het verkochte bij de inschrijving in de openbare registers onbelast is met bijvoorbeeld hypotheken of beslagen en hij dit eerst na de leveringsdatum officieel bevestigd krijgt, mag hij - mede verzekeringstechnisch - de koopsom namens koper pas uitbetalen als hij deze bevestiging heeft, meestal enkele dagen na de datum van levering."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koop;
	skoslex:object not:Koopsom;
	skoslex:object not:KostenEnOverdrachtsbelasting;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skosthes:broaderPartitive not:PasserenAkteLevering;
.
not:FeitelijkeLevering a skos:Concept, skoslex:Act; #toegevoegd omdat dit voorkomt in koopovereenkomst. is relatie met Levering en met Eigendomsoverdracht. Er is wat voor te zeggen om het begrip Eigedomsoverdracht als generiek begrip te gebruiken, Levering voor de juridische levering (passeren akte) en FeitelijkeLevering voor de sleuteloverdracht.
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Feitelijke levering"@nl;
	skos:prefLabel "Feitelijke levering"@nl;
	skos:definition "Bezitsverschaffing."@nl;
	rdfs:comment "De feitelijke levering vindt plaats door het overhandigen van de sleutels en het in bezit nemen van het verkochte. In dit artikel wordt aangegeven dat de levering plaatsvindt op het moment van het ondertekenen van de akte van levering bij de notaris, tenzij tussen verkoper en koper een ander tijdstip is overeengekomen."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skoslex:record mak:ArtikelFeitelijkeLeveringOverdrachtAanspraken;
	skosthes:broaderPartitive not:Levering;
.
not:IdentificerenAkteNotaris a skos:Concept, skoslex:Act;#Wijkt af van begrip in KNB taxo's
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identificeren voor akte (notaris)"@nl;#Besproken met KNB, voorkeur gaat uit naar huidige label, ook omdat er een bredere identificatie dan die van comparanten kan plaatsvinden, bijvoorbeeld een gemachtigde. Dit begrip moet nog geintroduceerd worden.
	skos:prefLabel "Identificeren voor akte (notaris)"@nl;
	skos:altLabel "Identificatie comparant"@nl;
	skos:definition "Het vaststellen van de identiteit van een natuurlijke persoon."@nl; 
	rdfs:comment "Controleren of partijen echt zijn wie ze zeggen dat ze zijn."@nl;
	#skos:definition "De notaris is wettelijk verplicht om mensen die hem willen inschakelen, te identificeren voordat de werkzaamheden plaatsvinden."@nl;
	#rdfs:comment "Controleren of partijen echt zijn wie ze zeggen dat ze zijn."@nl;
	skos:scopeNote "De notaris stelt de identiteit van de comparanten vast op basis van een identiteitsbewijs zoals paspoort, identiteitskaart, rijbewijs, ID-kaart, een paspoort uit een EER-land of een Nederlands Vreemdelingendocument."@nl;
	skos:scopeNote "Identificatie hoeft niet alleen op vervreemder of verkrijger plaats te vinden. Recherche zou bijvoorbeeld ook kunnen plaatsvinden op ouders die borg staan."@nl;
	#skos:editorialNote "Dit begrip is opgenomen als algemene beschrijving van meerdere specifieke handelingen en daarom is gekozen de relaties naar bijvoorbeeld notaris (behalve de relaties naar specifieke handelingen) weg te laten."@nl;
	skos:editorialNote "De identificatieplicht van de notaris valt onder een andere wet dan het gekoppelde begrip van identificeren. Toch is er voor gekozen om alle identificerende handelingen, ook die van de notaris, onder één bovenliggend algemeen begrip van identificeren te scharen."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=39&lid=1>;
	skosthes:broaderGeneric zv:Identificeren;
.
not:IdentificerenAkteHypotheek a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identificeren van vervreemder/verkrijger (hypotheekakte)"@nl;
	skos:prefLabel "Identificeren van vervreemder/verkrijger (hypotheekakte)"@nl;
	skos:definition "De notaris is wettelijk verplicht om mensen die hem willen inschakelen, te identificeren voordat de werkzaamheden plaatsvinden."@nl;
	rdfs:comment "Vaststellen van de identiteit van de partijen die op de hypotheekakte komen."@nl;
	skos:scopeNote "De notaris stelt de identiteit van de comparanten vast op basis van een identiteitsbewijs zoals paspoort, identiteitskaart, rijbewijs, ID-kaart, een paspoort uit een EER-land of een Nederlands Vreemdelingendocument."@nl;
	skos:scopeNote "Identificatie hoeft niet alleen op vervreemder of verkrijger plaats te vinden. Recherche zou bijvoorbeeld ook kunnen plaatsvinden op ouders die borg staan."@nl;
	skos:scopeNote "Als dezelfde notaris de leveringakte en de hypotheekakte opstelt, zal identificatie van eenzelfde persoon één keer worden uitvoerd."@nl;#Aparte handeling, ook in kader van AVG.
	skoslex:object not:Vervreemder;
	skoslex:object not:Verkrijger;
	skoslex:object not:Comparant;
	skoslex:object zv:Identiteitsdocument;
	skoslex:object zv:BasisregistratiePersonen;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skosthes:broaderPartitive not:VestigenBeperktRecht;
	skosthes:broaderGeneric not:IdentificerenAkteNotaris;
.
not:IdentificerenAkteLevering a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identificeren van vervreemder/verkrijger (akte van levering)"@nl;
	skos:prefLabel "Identificeren van vervreemder/verkrijger (akte van levering)"@nl;
	skos:definition "De notaris is wettelijk verplicht om mensen die hem willen inschakelen, te identificeren voordat de werkzaamheden plaatsvinden."@nl;
	rdfs:comment "Vaststellen van de identiteit van de partijen die op de akte van levering komen."@nl;
	skos:scopeNote "De notaris stelt de identiteit van de comparanten vast op basis van een identiteitsbewijs zoals paspoort, identiteitskaart, rijbewijs, ID-kaart, een paspoort uit een EER-land of een Nederlands Vreemdelingendocument."@nl;
	skos:scopeNote "Identificatie hoeft niet alleen op vervreemder of verkrijger plaats te vinden."@nl;
	skos:scopeNote "Als dezelfde notaris de leveringakte en de hypotheekakte opstelt, zal identificatie van eenzelfde persoon één keer worden uitvoerd."@nl;#Aparte handeling, ook in kader van AVG.
	skoslex:object not:Vervreemder;
	skoslex:object not:Verkrijger;
	skoslex:object not:Comparant;
	skoslex:object zv:Identiteitsdocument;
	skoslex:object zv:BasisregistratiePersonen;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skosthes:broaderPartitive not:JuridischeLevering;
	skosthes:broaderGeneric not:IdentificerenAkteNotaris;
.
#Let op! In het notariaat wordt met het registreren van de akte bedoeld dat deze bij de belastingdienst wordt geregistreerd. Bij het openbaar register wordt gesproken over inschrijving.
not:InschrijvenAkteLevering a skos:Concept, skoslex:Act;#InschrijvenAkte of InschrijvenNOT?
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Inschrijven akte van levering"@nl;
	skos:prefLabel "Inschrijven akte van levering"@nl;
	skos:definition "Vastleggen in het register van het Kadaster."@nl;
	rdfs:comment "Inschrijven van het eigendom van een onroerende zaak in het register van het Kadaster."@nl;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object kad:OpenbareRegisters;
	skoslex:object not:AfschriftAkte;
	skoslex:object not:TitelVanAankomst;
	skosthes:broaderPartitive not:JuridischeLevering;
	#Inschrijving bij Kadaster resulteert in de uitlevering van een datumdeel en nummer.
	#Notaris is de ontvangende partij en koppelt op haar beurt het nummer aan de akte (dus registratie van dit datumdeel/nr door notaris) en dit wordt in het FIN domein gebruikt in terugkoppeling aan banken. Dit moet er nog in de taxonomie worden opgenomen.
.
not:JuridischeLevering a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Juridische levering"@nl;
	skos:prefLabel "Juridische levering"@nl;
	skos:altLabel "Eigendomsoverdracht"@nl;
	skos:altLabel "Transport"@nl;
	skos:altLabel "Overdracht van zakelijk recht"@nl;
	skos:definition "De juridische overdracht vindt plaats bij de notaris via een notariële akte van levering en inschrijving daarvan in de openbare registers."@nl;
	#rdfs:comment "@nl."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderPartitive not:Levering;
	skosthes:broaderPartitive mak:Koop;
	skoslex:object kad:Eigendom;
	skoslex:object kad:Erfpacht;
	skosthes:broaderPartitive not:Levering;
.
not:Levering a skos:Concept, skoslex:Act; #Kan zowel in domein van Kadaster als die van Notaris. Voor beiden is wat te zeggen. De mening van de KNB is dat deze meer thuishoort in het domein van de notaris, vanwege de rol die de notaris bij de levering inneemt.
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	#Begrip moet nader worden uitgewerkt met een jurist van de KNB. De levering valt uiteen in feitelijke en juridische levering. Er is begonnen met dit begrip. Later zijn de feitelijke en juridsche eraan toegevoegd, maar dit begrip is nog niet herzien.
	rdfs:label "Levering"@nl;#Afspraak is gebruiken van werkwoorden. De inschatting is echter dat de term 'levering' beter herkenbaar is bij de koopovereenkomst dan 'leveren'.
	skos:prefLabel "Levering"@nl;
	skos:altLabel "Leveren"@nl;
	skos:altLabel "Overdracht"@nl;
	skos:altLabel "Overdragen"@nl;
	skos:altLabel "Transport"@nl;
	skos:definition "Levering is in het Nederlands recht een vast onderdeel van de eigendomsoverdracht. Het omvat het geheel aan handelingen dat tot doel heeft een goed van het vermogen van een vervreemder in het vermogen van een verkrijger te doen overgaan."@nl;
	rdfs:comment "Verschillende te verrichten handelingen met als doel om tot eigendomsoverdracht over te gaan."@nl;
	skos:scopeNote "Wijzigen van een eigenaar van de rechten die horen bij een (onroerende) zaak (bijvoorbeeld eigendomsrecht)."@nl;
	skos:scopeNote "Vindt doorgaans tegelijkertijd plaats met het vestigen van het beperkt recht, zijnde hypotheekrecht. Dit gebeurt meestal bij dezelfde notaris, maar dat is niet altijd het geval. Ook is er niet altijd sprake van beperkt recht, bijvoorbeeld als iemand een huis kan kopen zonder hypotheekrecht en er geen andere beperkte rechten (bijv. erfdienstbaarheid) op zitten."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=4&afdeling=2&artikel=83>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=4&afdeling=2&artikel=89&lid=4>;
	skoslex:object kad:OnroerendeZaak;
	skoslex:actor not:Vervreemder;
	skoslex:actor not:Verkrijger;
	skoslex:actor kad:Rechthebbende;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:record not:AkteVanLeveringOnroerendeZaak;
	skoslex:object kad:ZakelijkRecht;
	skosthes:broaderPartitive zv:AanOfVerkoopVanEenHuis;
.
not:OpstellenAkte a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Opstellen (akte)"@nl;
	skos:prefLabel "Opstellen (akte)"@nl;
	skos:definition "Het opstellen van de akte in welke vorm dan ook."@nl;
	rdfs:comment "Het maken van een officieel schriftelijk document."@nl;
	#skos:editorialNote "Dit begrip is opgenomen als algemene beschrijving van meerdere specifieke handelingen en daarom is gekozen de relaties naar bijvoorbeeld notaris (behalve de relaties naar specifieke handelingen) weg te laten."@nl;
.
not:OpstellenAkteHypotheek a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Opstellen hypotheekakte"@nl;
	skos:prefLabel "Opstellen hypotheekakte"@nl;
	skos:definition "Het opstellen van de hypotheekakte."@nl;
	rdfs:comment "Het maken van de hypotheekakte."@nl;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:Hypotheekakte;
	skosthes:broaderGeneric not:OpstellenAkte;
	skosthes:broaderPartitive not:VestigingHypotheek;
.
not:OpstellenAkteLevering a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Opstellen akte van levering"@nl;
	skos:prefLabel "Opstellen akte van levering"@nl;
	skos:definition "Het opstellen van de akte van levering."@nl;
	#rdfs:comment "Het maken van de akte van levering."@nl;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:AkteVanLeveringOnroerendeZaak;
	skosthes:broaderGeneric not:OpstellenAkte;
	skosthes:broaderPartitive not:JuridischeLevering;
.
not:Passeren a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Passeren"@nl;
	skos:prefLabel "Passeren"@nl;
	skos:altLabel "Verlijden"@nl;
	skos:definition "De formele handeling bij de notaris, waarbij een akte door beide partijen, de notaris en eventuele getuigen wordt ondertekend."@nl;
	rdfs:comment "Ondertekening van een notariële akte, nadat een notaris heeft gecontroleerd of betrokken partijen begrijpen wat er in die akte staat."@nl;
	#skos:editorialNote "Mogelijk de de handeling van de zgn. 'Belehrung' nog toevoegen. Belehrung zich niet beperkt tot de gelegenheid van het ondertekenen van akte, maar gebeurt ook in de voorbereidende fase."@nl;
	#skos:editorialNote "Dit begrip is opgenomen als algemene beschrijving van meerdere specifieke handelingen en daarom is gekozen de relaties naar bijvoorbeeld notaris (behalve de relaties naar specifieke handelingen) weg te laten."@nl;
.
not:PasserenAkteHypotheek a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Passeren van de hypotheekakte"@nl;
	skos:prefLabel "Passeren van de hypotheekakte"@nl;
	skos:altLabel "Passeren"@nl;
	skos:definition "Handeling bij de notaris, waarbij de hypotheekakte door alle betrokkenen wordt ondertekend."@nl;
	rdfs:comment "Ondertekening van een hypotheekakte, nadat een notaris heeft gecontroleerd of betrokken partijen begrijpen wat er in die akte staat."@nl;
	skoslex:actor fin:Hypotheeknemer;
	skoslex:actor fin:Hypotheekgever;
	skoslex:actor not:Gevolmachtigde;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:Hypotheekakte;
	skosthes:broaderPartitive not:VestigenBeperktRecht;
	skosthes:broaderGeneric not:Passeren;
	#skos:editorialNote "Input KNB: De notaris is bij deze handeling geen agent maar een actor."@nl;
.
not:PasserenAkteLevering a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Passeren van de akte van levering"@nl;
	skos:prefLabel "Passeren van de akte van levering"@nl;
	skos:altLabel "Passeren"@nl;
	skos:definition "Handeling bij de notaris, waarbij de akte van levering door alle betrokkenen wordt ondertekend."@nl;
	rdfs:comment "Ondertekening van een akte van levering, nadat een notaris heeft gecontroleerd of betrokken partijen begrijpen wat er in die akte staat."@nl;
	skoslex:actor not:Vervreemder;
	skoslex:actor not:Verkrijger;
	skoslex:actor not:Gevolmachtigde;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:DatumPasserenAkteLevering;
	skoslex:object not:AkteVanLeveringOnroerendeZaak;
	skosthes:broaderPartitive not:JuridischeLevering;
	skosthes:broaderGeneric not:Passeren;
	#skos:editorialNote "Input KNB: De notaris is bij deze handeling geen agent maar een actor."@nl;
.
not:RechercheNotaris a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Recherche door notaris"@nl;
	skos:prefLabel "Recherche door notaris"@nl;
	skos:altLabel "Rechercheplicht"@nl;
	skos:altLabel "Onderzoeksplicht"@nl;
	skos:definition "Het onderzoek dat de notaris doet in de diverse (basis)registraties van de overheid. De notaris is wettelijk verplicht dit onderzoek uit te voeren. Dit wordt de rechercheplicht of onderzoeksplicht genoemd."@nl;
	rdfs:comment "Wettelijk verplicht onderzoek dat een notaris moet doen in diverse (basis)registraties van de overheid, voordat hij/zij een notariële akte mag ondertekenen."@nl;
	#skos:editorialNote "Dit begrip is opgenomen als algemene beschrijving van meerdere specifieke handelingen en daarom is gekozen de relaties naar bijvoorbeeld notaris (behalve de relaties naar specifieke handelingen) weg te laten."@nl;
.
not:RechercheAkteHypotheek a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Recherche (hypotheekakte)"@nl;
	skos:prefLabel "Recherche (hypotheekakte)"@nl;
	skos:definition "Het onderzoek dat de notaris doet in de diverse (basis)registraties van de overheid. De notaris is wettelijk verplicht dit onderzoek uit te voeren. Dit wordt de rechercheplicht of onderzoeksplicht genoemd."@nl;
	rdfs:comment "Wettelijk verplicht onderzoek dat een notaris moet doen in diverse (basis)registraties van de overheid, voordat hij/zij een notariële akte mag ondertekenen."@nl;
	skoslex:object not:Vervreemder;
	skoslex:object not:Verkrijger;
	skoslex:object not:TitelVanAankomst;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object kad:OnroerendeZaak;
        skoslex:object kad:OpenbareRegisters;
	skosthes:broaderPartitive not:VestigenBeperktRecht;
	skosthes:broaderGeneric not:RechercheNotaris;
.
not:RechercheAkteLevering a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Recherche (akte van levering)"@nl;
	skos:prefLabel "Recherche (akte van levering)"@nl;
	skos:definition "Het onderzoek dat de notaris doet in de diverse (basis)registraties van de overheid. De notaris is wettelijk verplicht dit onderzoek uit te voeren. Dit wordt de rechercheplicht of onderzoeksplicht genoemd."@nl;
	rdfs:comment "Wettelijk verplicht onderzoek dat een notaris moet doen in diverse (basis)registraties van de overheid, voordat hij/zij een notariële akte mag ondertekenen."@nl;
	skoslex:object not:Vervreemder;
	skoslex:object not:Verkrijger;
	skoslex:object not:TitelVanAankomst;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object kad:OnroerendeZaak;
        skoslex:object kad:OpenbareRegisters;
	skosthes:broaderPartitive not:JuridischeLevering;
	skosthes:broaderGeneric not:RechercheNotaris;
.
not:RegistrerenAkteOverdrachtsbelasting a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Registreren overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:prefLabel "Registreren overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:definition "Vastleggen van de overdrachtsbelasting bij de Belastingdienst."@nl;
	#rdfs:comment ""@nl;
	skos:scopeNote "Gebeurt gelijktijdig met het registreren van de aangifte van de overdrachtsbelasting."@nl;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object zv:Overdrachtsbelasting;
	skoslex:object zv:RegisterBelastingdienst;
	skosthes:broaderPartitive not:Levering;
.
not:RegistrerenAkteRegistratiewet1970 a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Registreren akte registratiewet 1970"@nl;
	skos:prefLabel "Registreren akte registratiewet 1970"@nl;
	skos:definition "Het toesturen van de akte aan de Belastingdienst opdat de Belastingdienst kan controleren welke en hoeveel belasting verschuldigd is."@nl;
	rdfs:comment "Registratie van een notariële akte in het Centraal Digitaal Repertorium, opdat de Belastingdienst eventueel te betalen belastingen kan vaststellen. De notaris moet binnen 10 dagen na het moment van passeren bij de Belastingdienst een afschrift registeren."@nl;
	skos:scopeNote "Alle originele (minuut)akten worden geregistreerd bij de belastingdienst op grond van de registratiewet."@nl;
	#skos:editorialNote "Dit begrip is opgenomen als algemene beschrijving van meerdere specifieke handelingen en daarom is gekozen de relaties naar bijvoorbeeld notaris (behalve de relaties naar specifieke handelingen) weg te laten."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002739&z=2019-01-01&g=2019-01-01>;
.
not:RegistrerenAkteHypotheekRegistratiewet1970 a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Registreren hypotheekakte registratiewet 1970"@nl;
	skos:prefLabel "Registreren hypotheekakte registratiewet 1970"@nl;
	skos:definition "Het toesturen van de akte aan de Belastingdienst opdat de Belastingdienst kan controleren welke en hoeveel belasting verschuldigd is."@nl;
	rdfs:comment "Registreren van een hypotheekakte in het Centraal Digitaal Repertorium, opdat de Belastingdienst eventueel te betalen belastingen kan vaststellen. De notaris moet binnen 10 dagen na het moment van passeren bij de Belastingdienst een afschrift registeren."@nl;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:AfschriftAkte; #Of zou hier de minuut moeten staan?
	skoslex:object zv:RegisterBelastingdienst;
	skosthes:broaderPartitive not:VestigenBeperktRecht;
	skosthes:broaderGeneric not:RegistrerenAkteRegistratiewet1970;
	skos:editorialNote "In het notariaat wordt met registeren van de akte bedoeld dat deze bij de Belastingdienst wordt geregistreerd. Bij het openbaar register wordt gesproken over inschrijving."@nl;
.
not:RegistrerenAkteLeveringRegistratiewet1970 a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Registreren akte van levering registratiewet 1970"@nl;
	skos:prefLabel "Registreren akte van levering registratiewet 1970"@nl;
	skos:definition "Het toesturen van de akte aan de Belastingdienst opdat de Belastingdienst kan controleren welke en hoeveel belasting verschuldigd is."@nl;
	rdfs:comment "Registreren van een akte van levering in het Centraal Digitaal Repertorium, opdat de Belastingdienst eventueel te betalen belastingen kan vaststellen. De notaris moet binnen 10 dagen na het moment van passeren bij de Belastingdienst een afschrift registeren."@nl;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object not:AfschriftAkte; #Of zou hier de minuut moeten staan?
	skoslex:object zv:RegisterBelastingdienst;
	skosthes:broaderPartitive not:JuridischeLevering;
	skosthes:broaderGeneric not:RegistrerenAkteRegistratiewet1970;
	skos:editorialNote "In het notariaat wordt met registeren van de akte bedoeld dat deze bij de Belastingdienst wordt geregistreerd. Bij het openbaar register wordt gesproken over inschrijving."@nl;
.
not:ToezichtWaarborgsomNotaris a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Toezicht waarborgsom"@nl;
	skos:prefLabel "Toezicht waarborgsom"@nl;
	skos:definition "Controle van de notaris op de waarborgsom."@nl;
	rdfs:comment "Controle van de notaris op de waarborgsom."@nl;
        #skos:editorialNote "Wellicht iets breder formuleren, de notaris is ook beheerder van de waarborgsom. Dit doet de notaris in zijn hoedanigheid van ‘trusted third party’, net zoals het bewaren van de koopsom."@nl;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object fin:Waarborgsom;
	skoslex:object not:Kwaliteitsrekening;
	skosthes:broaderPartitive not:Levering;
.
not:VerlenenVolmacht a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verlenen volmacht"@nl;
	skos:prefLabel "Verlenen volmacht"@nl;
	skos:definition "De bevoegdheid die een volmachtgever verleent aan een ander, de gevolmachtigde, om in zijn naam rechtshandelingen te verrichten."@nl;#was: "Het verlenen van een volmacht aan een ander om in zijn naam rechtshandelingen te verrichten"
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skoslex:actor not:Volmachtgever;
	skoslex:actor not:Gevolmachtigde;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:record not:AkteVanVolmacht;
	skoslex:object not:NotarieleVolmacht;
.
not:VerrekeningOverdrachtsbelastingArt13 a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verrekening overdrachtsbelasting artikel 13"@nl;
	skos:prefLabel "Verrekening overdrachtsbelasting artikel 13"@nl;
	skos:definition "U betaalt overdrachtsbelasting vanaf het moment dat de overdracht bij de notaris heeft plaats gevonden en het pand is ingeschreven in het Kadaster. In Nederland moet de notaris er op toezien dat voldoende overdrachtsbelasting betaald wordt. Een verrekening wordt door de notaris meegenomen."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skoslex:actor mak:Koper;
	skoslex:actor mak:Verkoper;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:object not:VerminderingOverdrachtsbelastingArt13;
.
not:VestigenBeperktRecht a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Vestigen beperkt recht"@nl;
	skos:prefLabel "Vestigen beperkt recht"@nl;
	skos:definition "Verschillende te verrichten handelingen om het beperkt recht te kunnen vestigen."@nl;
	rdfs:comment "Verschillende te verrichten handelingen om het beperkt recht te kunnen vestigen."@nl;
	skos:scopeNote "Vindt doorgaans tegelijkertijd plaats met het overdragen van het zakelijk recht. Dit gebeurt meestal bij dezelfde notaris, maar dat is dus niet altijd het geval. Ook is er niet altijd sprake van beperkt recht, bijvoorbeeld als iemand een huis kan kopen zonder hypotheek en er geen beperkingen (bijv. erfdienstbaarheid) op zitten."@nl;
	skoslex:actor fin:Hypotheekgever;
	skoslex:actor fin:Hypotheeknemer;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:object kad:BeperktRecht;
	skoslex:record not:NotarieleAkte;
	skosthes:broaderPartitive zv:AanOfVerkoopVanEenHuis;
.
not:VestigingHypotheek a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Vestiging hypotheek"@nl;
	skos:prefLabel "Vestiging hypotheek"@nl;
	skos:definition "Hypotheek wordt gevestigd door een tussen partijen opgemaakte notariële akte waarbij de hypotheekgever aan de hypotheekhouder hypotheek op een registergoed verleent, gevolgd door haar inschrijving in de daartoe bestemde openbare registers."@nl;
	rdfs:comment "Vastleggen in een notariële akte van afspraken over een onderpand voor een geldlening."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=4&artikel=260>;
	skoslex:actor fin:Hypotheekgever;
	skoslex:actor fin:Hypotheeknemer;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:record not:Hypotheekakte;
	skoslex:object kad:Registergoed;
	skoslex:object fin:Onderpand;
	skoslex:object not:RechtVanHypotheek;
	skosthes:broaderPartitive not:VestigenBeperktRecht;
.
#--
#Objects, Records and other Concepts
not:AandeelApartementsrecht a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Aandeel"@nl;
    #skos:inScheme :Onroerendgoedrecht;
    #skos:broader :OngeclassificeerdDing;
    skos:definition "Deel van een gemeenschappelijk bezit waartoe iemand gerechtigd is"@nl;
    skos:altLabel "Breukdeel"@nl 
.
not:AanmerkelijkeVerzwaring a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Aanmerkelijke Verzwaring"@nl;
    skos:definition "Aanzienlijke verhoging "@nl;
    dcterms:source "https://uitspraken.rechtspraak.nl/inziendocument?id=ECLI:NL:RBAMS:2013:BZ2217&showbutton=true&keyword=%22aanmerkelijke+verzwaring%22"^^rdf:HTML;
    rdfs:comment "ECLI:NL:RBAMS:2013:BZ2217 - Rechtbank Amsterdam, 20-02-2013 / 1372325 \\ HA EXPL 12-1101"@nl .

not:AanspraakTotGebruik a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aanspraak tot gebruik"@nl;
	skos:prefLabel "Aanspraak tot gebruik"@nl;
	skos:definition "Vermeend recht of claim op gebruik of bezit."@nl;
	#rdfs:comment "@nl."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
.
not:AanVeranderingOnderhevig a skos:Concept;
    skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
    skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
    skos:prefLabel "Aan Verandering Onderhevig"@nl;
    #skos:inScheme :Onroerendgoedrecht;
    skos:definition "Kan wijzigen "@nl;
.
not:AfschriftAkte a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Afschrift (akte)"@nl;
	skos:prefLabel "Afschrift (akte)"@nl;
	skos:altLabel "Gewaarmerkte kopie"@nl;
	skos:definition "Een door de notaris ondertekende, afgegeven weergave van de inhoud van een originele notariële akte (de minuut)."@nl;
	rdfs:comment "Een afschrift is een door de notaris gemaakte en ondertekende kopie van een notariële akte. Een afschrift kun je herkennen doordat er ‘’uitgegeven voor afschrift’’ op staat."@nl;
	skos:scopeNote "Doordat een afschrift is gewaarmerkt door de notaris, levert het net zoveel bewijs op als de originele akte."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=49>;
        skosthes:broaderGeneric not:NotarieleAkte;
.
not:AftrekNieuwVoorOud a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aftrek nieuw voor oud"@nl;
	skos:prefLabel "Aftrek nieuw voor oud"@nl;
	skos:altLabel "Aftrek wegens veronderstelde verbetering van oud tot nieuw"@nl;
	skos:definition "Voor gebreken die het normale gebruik belemmeren en die niet aan koper bekend of kenbaar waren op het moment van het tot stand komen van deze koopovereenkomst is verkoper uitsluitend aansprakelijk voor de herstelkosten. Bij het vaststellen van de herstelkosten wordt rekening gehouden met de aftrek ‘nieuw voor oud’. Verkoper is niet aansprakelijk voor overige (aanvullende) schade, tenzij verkoper een verwijt treft."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
.
not:Akte a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Akte"@nl;
	#rdfs:label "Deed"@en;
	skos:prefLabel "Akte"@nl;
	skos:definition "Ondertekend geschrift, bedoeld om als bewijs te dienen. Een document waarin de juridische werkelijkheid is beschreven en dat kan dienen als bewijs."@nl;
	rdfs:comment "Ondertekend schriftelijk document, bedoeld om als bewijs te dienen."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Eerste&titeldeel=Tweede&afdeling=Negende&paragraaf=2&artikel=156&lid=1>;
.
not:AkteVanLevering a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Akte van levering"@nl;
	skos:prefLabel "Akte van levering"@nl;
	skos:altLabel "Transportakte"@nl;
	skos:altLabel "Overdrachtsakte"@nl;
	skos:altLabel "Leveringsakte"@nl;
	skos:definition "De voor overdracht van onroerende zaken vereiste levering geschiedt door een daartoe bestemde, tussen partijen opgemaakte notariële akte, gevolgd door de inschrijving daarvan in de daartoe bestemde openbare registers. Zowel de verkrijger als de vervreemder kan de akte doen inschrijven."@nl;
	rdfs:comment "Officieel schriftelijk document van een notaris waarin afspraken staan over de overdracht van eigendom van de een partij aan een andere partij. Dit kan een overdracht zijn van onroerende zaken, maar ook van bijvoorbeeld aandelen in vennootschappen."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=4&afdeling=2&artikel=89&lid=4>;
	skosthes:broaderGeneric not:NotarieleAkte;
.
not:AkteVanLeveringOnroerendeZaak a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Akte van levering (onroerende zaak)"@nl;
	skos:prefLabel "Akte van levering"@nl;#Term die wordt genoemd in de koopovereenkomst is 'akte van levering' i.p.v. 'leveringsakte'. Gezien de 1e scope (de koopovereenkomst) heeft de term 'akte van levering' de voorkeur.
	skos:definition "De voor overdracht van onroerende zaken vereiste levering geschiedt door een daartoe bestemde, tussen partijen opgemaakte notariële akte, gevolgd door de inschrijving daarvan in de daartoe bestemde openbare registers. Zowel de verkrijger als de vervreemder kan de akte doen inschrijven."@nl;
	rdfs:comment "De notaris maakt aan de hand van de gegevens in de koopovereenkomst een akte van levering op. De akte van levering is de juridische uitwerking van de reeds gesloten koopovereenkomst, nodig voor het bewerkstelligen van de daadwerkelijke eigendomsoverdracht. Deze akte van levering wordt eerst aan alle partijen in concept toegestuurd. De notaris nodigt u tijdig uit voor het ondertekenen van de akte van levering. Op die dag neemt de notaris de voornaamste inhoud van de akte van levering door met koper en verkoper. De akte van levering wordt getekend door koper, verkoper (tenzij door koper of verkoper een volmacht is verleend) en de notaris. De notaris zorgt ervoor dat de akte van levering wordt ingeschreven in de openbare registers. Op het moment van inschrijving in de openbare registers wordt koper officieel eigenaar. Dit wordt verwerkt in het kadaster. Later ontvangt koper van de notaris een afschrift van deze akte: het 'eigendomsbewijs'. De originele akte blijft in bewaring bij de notaris."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderGeneric not:AkteVanLevering;
	skoslex:isAbout kad:OnroerendeZaak;
	skoslex:isAbout not:Koopsom;
	skoslex:isAbout not:Kadasterkosten;
	skoslex:isAbout zv:Overdrachtsbelasting;
	skoslex:isAbout not:Notariskosten;
	skoslex:isAbout not:Titel;
.
not:AkteVanSplitsing a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Akte van Splitsing"@nl;
    skosthes:broaderGeneric not:NotarieleAkte;
    skos:definition "Een notariële akte waarin het gebouw en de daarbij behorende grond of de grond met de daarop te realiseren opstallen is gesplitst in appartementsrechten."@nl;
    dcterms:source "Artikel 5:111 BW"@nl, "https://wetten.overheid.nl/BWBR0005288/2018-09-19#Boek5_Titeldeel9_Afdeling1_Artikel111"^^rdf:HTML 
.

not:AkteVanVolmacht a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Akte van volmacht"@nl;
	skos:prefLabel "Akte van volmacht"@nl;
	skos:altLabel "Notariële volmacht"@nl;
	skos:definition "Een akte van volmacht is een notariële akte waarmee een volmacht wordt gevestigd."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderGeneric not:NotarieleAkte;
	skoslex:isAbout not:NotarieleVolmacht;
.
not:Artikel a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Artikel"@nl;
	skos:prefLabel "Artikel"@nl;
	skos:definition "Op leden na, de kleinste onderverdeling in akten."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderPartitive not:Akte;
.
not:AuthentiekeAkte a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Authentieke akte"@nl;
	skos:prefLabel "Authentieke akte"@nl;
	#skos:definition "Authentieke akten zijn akten in de vereiste vorm en bevoegdelijk opgemaakt door ambtenaren, aan wie bij of krachtens de wet is opgedragen op die wijze te doen blijken van door hen gedane waarnemingen of verrichtingen. Als authentieke akten worden tevens beschouwd de akten, waarvan het opmaken aan ambtenaren is voorbehouden, doch waarvan de wet het opmaken in bepaalde gevallen aan anderen dan ambtenaren opdraagt."@nl;
	skos:definition "Akte die in de vereiste vorm en bevoegdelijk is opgemaakt door een ambtenaar aan wie bij of krachtens de wet is opgedragen op die wijze te doen blijken van door hem gedane waarnemingen of verrichtingen."@nl;
	#2 definities van verschillende personen voor 1 begrip. Met KNB afstemmen welke het zou moeten worden
	rdfs:comment "Authentieke akten zijn officiële schriftelijke documenten opgesteld door een ambtenaar (zoals de notaris). Authentieke akten dienen als middel om anderen (zonder tussenkomst van een rechter) tot handelen te dwingen. Zij dienen, met andere woorden, als dwingend bewijs."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Eerste&titeldeel=Tweede&afdeling=Negende&paragraaf=2&artikel=156&lid=2>;
	skosthes:broaderGeneric not:Akte;
.
not:BepalingenVanHetReglement a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Bepalingen Van Het Reglement"@nl;
    skos:definition "De van het reglement van splitsing deel uitmakende artikelen, zoals neergelegd in de akte van splitsing.       "@nl;
    skos:example """Het reglement moet inhouden:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           a. welke schulden en kosten voor rekening van de gezamenlijke appartementseigenaars komen;
            b. een regeling omtrent een jaarlijks op te stellen exploitatierekening, lopende over het voorafgaande jaar, en de door de appartementseigenaars te storten bijdragen;
c. een regeling omtrent het gebruik, het beheer en het onderhoud van de gedeelten die niet bestemd zijn om als afzonderlijk geheel te worden gebruikt;
d. door wiens zorg en tegen welke gevaren het gebouw ten behoeve van de gezamenlijke appartementseigenaars moet worden verzekerd;
e. de oprichting van een vereniging van eigenaars, die ten doel heeft het behartigen van gemeenschappelijke belangen van de appartementseigenaars, en de statuten van de vereniging."""@nl;
  dcterms:source "Artikel 5:112 lid 1 BW"@nl, "https://wetten.overheid.nl/BWBR0005288/2018-09-19#Boek5_Titeldeel9_Afdeling1_Artikel112"^^rdf:HTML 
.
not:Besluiten a skos:Concept;
    skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;   
    skos:prefLabel "Besluiten"@nl;
    skos:definition "Beslissingen die zijn genomen en vastgelegd overeenkomstig het reglement"@nl 
.

not:Bezwaren a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bezwaren"@nl;
	skos:prefLabel "Bezwaren"@nl;
	skos:definition "Het beperken van een meer omvattend recht met een beperkt recht."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skos:related kad:BeperktRecht;
	#Moet beter worden uitgewerkt en worden afgestemd met KNB
.
not:BijTeWonen a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
    skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Bij te Wonen"@nl;
    skos:definition "Fysiek dan wel (indien toegestaan) digitaal aanwezig zijn bij een vergadering."@nl 
.

not:BijzondereLasten a skos:Concept;#Dit begrip kent het Kadaster niet en lijkt vooral gekoppeld aan de koop. Enkele specialisaties verwijzen naar Kadaster begrippen, maar er zijn nog meer bijzondere lasten. Daarom toegevoegd aan het NOT-domein.
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bijzondere lasten"@nl;
	skos:prefLabel "Bijzondere lasten"@nl;
	skos:definition "De verkoper is verplicht de onroerende zaak in eigendom over te dragen vrij van alle bijzondere lasten en beperkingen, met uitzondering van die welke de koper uitdrukkelijk heeft aanvaard."@nl;
	rdfs:comment "Bijzondere lasten zijn juridische lasten/ beperkingen die op de onroerende zaak rusten. Dit kunnen privaatrechtelijke lasten/ beperkingen zijn zoals (lijdende) erfdienstbaarheden, kwalitatieve verplichtingen en zogenoemde ‘kettingbedingen’. Op grond van zulke lasten/ beperkingen heeft een ander (dan de eigenaar) een aanspraak op de onroerende zaak (bijvoorbeeld een recht van overpad over de grond). Het kan ook gaan om publiekrechtelijke lasten/ beperkingen zoals een besluit van het college van B & W tot het vestigen van een wettelijk voorkeursrecht. Een bijzondere publiekrechtelijke last/ beperking vindt haar grondslag in een specifiek tegen de onroerende zaak gericht besluit."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:narrowerGeneric kad:KwalitatieveVerplichting;
	skosthes:narrowerGeneric kad:Kettingbeding;
	skosthes:narrowerGeneric kad:DienendeErf;
	skosthes:narrowerGeneric not:Voorkeursrecht;
.
not:Comparitie a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verschijnen voor notaris"@nl;# van KNB geeft aan dat comparitie een 'verboden' woord is.
	skos:prefLabel "Verschijnen voor notaris"@nl;
	skos:altLabel "Comparitie"@nl;
	skos:definition "Het eerste onderdeel van de notariële akte, waarin de notaris verklaart wie partij is bij de akte en wie er bij het ondertekenen van de akte aanwezig is."@nl;
	rdfs:comment "Partijen verschijnen bij de notaris voor het ondertekenen van de akte. Ook bekend als comparitie."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40>;
	skosthes:broaderPartitive not:NotarieleAkte;
	skoslex:isAbout not:Comparant;
	skoslex:isAbout not:Gevolmachtigde;
	skoslex:isAbout not:DatumPasserenAkteLevering;
	skoslex:isAbout not:PlaatsVanVerlijdenAkte;
	#skoslex:isAbout not:Notaris, plaats van vestiging, identiteitsdocument;
.
not:ConcreteVoornemens a skos:Concept;
    skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Concrete Voornemens"@nl;
    skos:definition "Intenties die zodanig concreet zijn dat er serieus rekening mee dient te worden gehouden dat de Vereniging van Eigenaars tot bepaalde besluitvorming over zal gaan."@nl;
    dcterms:source "https://uitspraken.rechtspraak.nl/inziendocument?id=ECLI:NL:RBAMS:2013:BZ2217&showbutton=true&keyword=%22aanmerkelijke+verzwaring%22"^^rdf:HTML,
    "ECLI:NL:RBAMS:2013:BZ2217 - Rechtbank Amsterdam, 20-02-2013 / 1372325 \\ HA EXPL 12-1101"@nl 
.
not:DatumPasserenAkteLevering a skos:Concept, skoslex:Object;#Wellicht moet dit een generiekere naam worden. Bespreken met KNB juristen.
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Datum van passeren (akte van levering)"@nl;
	skos:prefLabel "Datum van passeren (akte van levering)"@nl;
	skos:altLabel "Datum van verlijden"@nl;
	skos:altLabel "Datum van verschijnen"@nl;
	skos:altLabel "Passeerdatum"@nl;
	skos:altLabel "Verschijningsdatum"@nl;
	skos:definition "Datum waarop de akte wordt gepasseerd."@nl;
	rdfs:comment "Datum waarop de akte wordt ondertekend."@nl;
	#skos:definition "Datum waarop de akte van levering wordt gepasseerd."@nl;
	#rdfs:comment "Datum waarop de akte van levering wordt ondertekend."@nl;
.
not:DeWaardeVanGenoemdAandeel a skos:Concept;
    skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "De Waarde Van Genoemd Aandeel "@nl;
    skos:definition "De waarde van het aandeel van verkoper in de aanwezige reserve- en onderhoudsfondsen."@nl;
    dcterms:source "https://www.waarderingskamer.nl/woz-voor-woningen/onderhoudsreserve-woz-waarde/#:~:text=Het%20aandeel%20in%20de%20reserve,moet%20hiermee%20rekening%20worden%20gehouden."^^rdf:HTML 
.
not:DeelTeNemen a skos:Concept;
    skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Deel Te Nemen"@nl;
    skos:definition "Participeren en in die zin verplicht bijdragen aan de lopende opstalverzekering."@nl;
    dcterms:source "https://www.eigenhuis.nl/besparen/opstalverzekering#/"^^rdf:HTML 
.
not:DoorOfNamensDe a skos:Concept;
    skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Door of Namens de"@nl;
    skos:definition "door of uit naam van, als vertegenwoordiger van"@nl;
    dcterms:source "https://www.vandale.nl/gratis-woordenboek/nederlands/betekenis/namens#.Ynom1ehBwuU"^^rdf:HTML 
.

not:EeuwigdurendeErfpacht a skos:Concept;#Erfpacht wordt geregistreerd door Kadaster. Dat begrip is daar bekend. Met dit begrip doet het Kadaster niets, aangezien dit wel wordt opgenomen in de akte, is ervoor gekozen dit begrip in het NOT domein op te nemen.
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Eeuwigdurende erfpacht"@nl;
	skos:prefLabel "Eeuwigdurende erfpacht"@nl;
	skos:definition "Bij eeuwigdurende erfpacht is het economisch recht van de grond voor eens en voor altijd gevestigd."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:Erfpacht;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0036709&bijlage=2>;
.
not:Erfpachtvoorwaarden a skos:Concept;#Erfpacht wordt geregistreerd door Kadaster. Dat begrip is daar bekend. Met dit begrip doet het Kadaster niets, aangezien dit wel wordt opgenomen in de akte, is ervoor gekozen dit begrip in het NOT domein op te nemen.
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Erfpachtvoorwaarden"@nl;
	skos:prefLabel "Erfpachtvoorwaarden"@nl;
	skos:definition "Erfpacht is een 'door voorwaarden beperkt' recht. Deze voorwaarden staan in de akte die de notaris opmaakt als u een perceel koopt dat belast is met een recht van erfpacht. Volgens deze voorwaarden heeft u de rechten en de plichten als ware u eigenaar van de grond. U betaalt daarvoor een jaarlijkse vergoeding: de canon. Erfpachtvoorwaarden bestaan uit algemene en bijzondere voorwaarden."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0036709&bijlage=2>;
	skos:related kad:Erfpacht;
.
not:Exploitatie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Exploitatie"@nl;
    skos:definition "Gebruik"@nl 
.
not:Exploitatieoverzicht a skos:Concept;
  	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Exploitatieoverzicht"@nl;
    skos:definition "De 'winst of verliesrekening' of 'staat van baten en lasten', waarop is vermeld wat er het afgelopen jaar is binnengekomen en wat er is uitgegeven."@nl;
    skos:altLabel "Winst of Verliesrekening"@nl, "Staat van Baten en Lasten"@nl;
    dcterms:source "Artikel 5:112 lid 1 sub b. BW"@nl, "https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=112&z=2018-09-19&g=2018-09-19"^^rdf:HTML 
.
not:Gemeenschap a skos:Concept;
    skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Gemeenschap"@nl;
    skos:scopeNote "Aandeel in de Gemeenschap"@nl;
    skos:definition "Het in de splitsing in appartementsrechten betrokken (hoofd-)appartementsrecht."@nl 
.
not:Grondslagwaarde a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Grondslagwaarde"@nl;
	skos:prefLabel "Grondslagwaarde"@nl;
	skos:altLabel "Heffingsgrondslag"@nl;
	skos:definition "De belasting wordt berekend over de waarde van de onroerende zaak of het recht waaraan deze is onderworpen, waarop de verkrijging betrekking heeft. De waarde is ten minste gelijk aan die van de tegenprestatie."@nl;
	rdfs:comment "De waarde van onroerende zaken waarover het tarief van de overdrachtsbelasting wordt berekend."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=2&artikel=9>;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
	skos:related zv:Overdrachtsbelasting;
.
not:GrondVanBevoegdheid a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Grond van bevoegdheid"@nl;
	skos:prefLabel "Grond van bevoegdheid"@nl;
	skos:definition "De grond van de bevoegdheid van een persoon om een andere persoon te vertegenwoordigen, om namens een andere persoon (de vertegenwoordigde) (bepaalde) rechtshandelingen te verrichten, zoals een volmacht of het zijn van bestuurder van een rechtspersoon."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40&lid=2>;
	skos:related not:Volmacht;
.
not:HerzieningErfpacht a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Herziening erfpacht"@nl;
	skos:prefLabel "Herziening"@nl;
	skos:altLabel "Herziening erfpacht"@nl;
	skos:altLabel "Herziening canon"@nl;
	skos:definition "In de voorwaarden van de erfpacht staat vastgelegd wanneer de canon zal worden herzien. Dit betekend dat er na een bepaalde periode (tussen de 10 en 50 jaar) de canon opnieuw zal worden vastgesteld op basis van de actuele grond- en vastgoedwaarde. Ook kan een herziening plaats vinden bij een wijziging van het bestemmingsplan of bij de verbouwing van de woning. Dit valt echter niet onder herziening en zal moeten zijn opgenomen in de erfpachtakte."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderPartitive not:Erfpachtvoorwaarden;
	skos:related kad:Canon;
.
not:Hypotheekakte a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Hypotheekakte"@nl;
	skos:prefLabel "Hypotheekakte"@nl;
	skos:definition "Hypotheek wordt gevestigd door een tussen partijen opgemaakte notariële akte waarbij de hypotheekgever aan de hypotheekhouder hypotheek op een registergoed verleent, gevolgd door haar inschrijving in de daartoe bestemde openbare registers. De akte moet een aanduiding bevatten van de vordering waarvoor de hypotheek tot zekerheid strekt, of van de feiten aan de hand waarvan die vordering zal kunnen worden bepaald. Tevens moet het bedrag worden vermeld waarvoor de hypotheek wordt verleend of, wanneer dit bedrag nog niet vaststaat, het maximumbedrag dat uit hoofde van de hypotheek op het goed kan worden verhaald. De hypotheekhouder moet in de akte woonplaats kiezen in Nederland."@nl;
	rdfs:comment "Officieel schriftelijk document van een notaris, waarin staat beschreven welke partij hoeveel geld heeft geleend aan de eigenaar van een onroerende zaak. Als de eigenaar de lening niet terugbetaalt, kan de partij die het geld heeft uitgeleend de onroerende zaak verkopen."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=227>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=4&artikel=260>;
	skosthes:broaderGeneric not:NotarieleAkte;
	skoslex:isAbout not:TotaalbedragInschrijving;
	skoslex:isAbout not:RechtVanHypotheek;
	skoslex:isAbout not:Grondslagwaarde;
.
not:Kadasterkosten a skos:Concept;#Mogelijk splitsen in een variant voor levering en hypotheek
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Kadasterkosten"@nl;
	skos:prefLabel "Kadasterkosten"@nl;
	skos:definition "Voor het inschrijven van de akten van de notaris rekent het Kadaster kosten."@nl;
	rdfs:comment "Kosten voor de inschrijving van een eigenaar van een onroerende zaak in het register van het Kadaster."@nl;
.
not:KadasterkostenKik a skos:Concept;#Mogelijk splitsen in een variant voor levering en hypotheek
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Kadasterkosten KIK"@nl;
	skos:prefLabel "Kadasterkosten KIK"@nl;
	skos:definition "Voor het digitaal inschrijven van de akten van de notaris via het KIK-systeem, rekent het Kadaster kosten. Deze kosten zijn lager dan de kosten voor inschrijven buiten KIK om."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderPartitive not:Kadasterkosten;
	skos:scopeNote "KIK staat voor Ketenintegratie Inschrijving Kadaster."@nl;
.
not:KadasterkostenGeenKik a skos:Concept;#Mogelijk splitsen in een variant voor levering en hypotheek
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Kadasterkosten geen KIK"@nl;
	skos:prefLabel "Kadasterkosten geen KIK"@nl;
	skos:definition "Voor het inschrijven van de akten van de notaris, rekent het Kadaster kosten. Deze kosten zijn hoger als hierbij geen gebruik wordt gemaakt van het KIK-systeem."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderPartitive not:Kadasterkosten;
	skos:scopeNote "KIK staat voor Ketenintegratie Inschrijving Kadaster."@nl;
.
not:Koopsom a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Koopsom"@nl;
	skos:prefLabel "Koopsom"@nl;
	skos:altLabel "Koopprijs"@nl;
	skos:altLabel "Tegenprestatie"@nl;
	skos:definition "Een koopsom is het bedrag dat vermeld staat in de akte en dat als tegenprestatie geldt met betrekking tot een transactie of overdracht van een zakelijk recht van een object (of samen met meerdere objecten) en dat de verkrijger aan de vervreemder verschuldigd is. Dit bedrag hebben verkrijger en vervreemder onderling met elkaar afgesproken en wordt door een notaris opgenomen in de akte."@nl;
	rdfs:comment "Een koopsom is het bedrag, dat verkoper en koper hebben afgesproken voor de aankoop van een (onroerende) zaak. De koopsom wordt in de koopovereenkomst vermeld en ook in een akte van levering als het om een een onroerende zaak gaat."@nl;
	skos:scopeNote "Een koopsom is niet altijd gelijk aan de economische of WOZ waarde. Er kunnen redenen zijn, waarom een koopsom hoger of lager is dan die waarde. De notaris moet controleren of de koopsom redelijk is."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005290&boek=7&titeldeel=1&afdeling=1&artikel=1>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=46>;
	skos:related kad:Object;
.
not:KostenAflossingDoorhaling a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Kosten aflossing en doorhaling"@nl;
	skos:prefLabel "Kosten aflossing en doorhaling"@nl;
	skos:definition "Voor het doorhalen van een hypotheekakte bij het Kadaster is een royementsakte nodig. Deze wordt opgesteld door de notaris en een notaris brengt hiervoor kosten in rekening. Een royementsakte is nodig bij het oversluiten van een hypotheek naar een andere geldverstrekker; bij de verkoop van je huis; of bij de aflossing van de hypotheek."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skos:broaderGeneric not:Notariskosten;
	skos:related fin:Aflossen;
	skos:related kad:Doorhaling;
	skos:related kad:DoorhalingHypotheek;
	skos:related mak:Verkoper;
.
not:KostenEnOverdrachtsbelasting a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Kosten/Overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:prefLabel "Kosten/Overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:definition "Geheel van kosten voor een levering."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:narrowerGeneric not:Notariskosten;
	skosthes:narrowerGeneric not:Kadasterkosten;
	skosthes:narrowerGeneric zv:Overdrachtsbelasting;
.
not:KostenVestigenHypotheek a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Kosten vestigen hypotheek"@nl;
	skos:prefLabel "Kosten vestigen hypotheek"@nl;
	skos:definition "Geheel van kosten voor het vestigen van een hypotheek."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skos:broaderGeneric not:Notariskosten;
	skos:related not:VestigingHypotheek;
	skos:related mak:Koper;
.
not:KwalitatieveRechten a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Kwalitatieve rechten"@nl;
	skos:prefLabel "Kwalitatieve rechten"@nl;
	skos:definition "Staat een uit een overeenkomst voortvloeiend, voor overgang vatbaar recht in een zodanig verband met een aan de schuldeiser toebehorend goed, dat hij bij dat recht slechts belang heeft, zolang hij het goed behoudt, dan gaat dat recht over op degene die dat goed onder bijzondere titel verkrijgt."@nl;
	rdfs:comment "Rechten die samenhangen met een onroerende zaak en die bij verkoop overgaan naar een nieuwe eigenaar van die onroerende zaak."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
.
not:Kwaliteitsrekening a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Kwaliteitsrekening"@nl;
	skos:prefLabel "Kwaliteitsrekening"@nl;
	skos:altLabel "Derdengeldenrekening"@nl;
	skos:altLabel "Derdenrekening"@nl;
	skos:definition "Met de kwaliteitsrekening houdt de notaris de gelden van cliënten gescheiden van het eigen kantoorvermogen. Daarmee zijn de gelden van cliënten beschermd tegen oneigenlijk gebruik of faillissement."@nl;
	rdfs:comment "De kwaliteitsrekening (ook wel derdengeldenrekening genoemd) is een aparte bankrekening van de notaris voor geld van klanten die betrokken zijn bij een overdracht van eigendom. Deze rekening is beschermd tegen beslaglegging door schuldeisers van de notaris."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=III&artikel=25>;
.
not:LidAkte a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Lid"@nl;
	skos:prefLabel "Lid"@nl;
	skos:definition "De kleinste onderverdeling in akten."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderPartitive not:Artikel;
.
not:Minuut a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Minuut"@nl;
	skos:prefLabel "Minuut"@nl;
	skos:altLabel "Minuutakte"@nl;
	skos:definition "Het originele exemplaar van een notariële akte."@nl;
	rdfs:comment "De originele versie van een notariële akte, waarop de handtekeningen van partijen en de notaris staan en die in het archief van de notaris blijft."@nl;
	skos:scopeNote "De originele versie van de notariële akte, waarop de 'blauwe' handtekeningen van partijen en de notaris staat en die in het archief van de notaris blijft."@nl;
	#skos:editorialNote "De minuut maakt geen deel uit van de eerste scope van de werkgroep (koopovereenkomst tot en met het overhandigen van de sleutel)."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=I&artikel=1&lid=1>;
	skosthes:broaderGeneric not:NotarieleAkte;
	skos:related not:AfschriftAkte;
.
not:NotaVanAfrekening a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Nota van afrekening"@nl;
	skos:prefLabel "Nota van afrekening"@nl;
	skos:definition "Tegelijk met de conceptakte van levering ontvangt u van de notaris een 'nota van afrekening'. In deze nota is voor koper (meestal) opgenomen de koopsom, de verrekening van lasten, de overdrachtsbelasting, de kosten van het kadaster enzovoort. Op de nota van afrekening van verkoper staat onder meer het bedrag van de eventueel af te lossen hypothecaire geldlening met de daarbij behorende kosten. Het is gebruikelijk dat de nog niet reeds voldane makelaarskosten en de advieskosten van de eventuele hypothecaire geldlening bij de notaris worden verrekend. De makelaarskosten worden betaald door degene die de makelaar heeft ingeschakeld. Onder aan de nota staat het bedrag dat u als koper nog moet betalen of dat u als verkoper ontvangt of bij moet betalen."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
.
not:NotarieleAkte a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Notariële akte"@nl;
	skos:prefLabel "Notariële akte"@nl;
	#skos:definition "Authentieke akten die is verleden door een notaris. Een notariële akte is een geschrift waarin overeenkomsten en verklaringen juridisch worden vastgelegd."@nl;#Definitie 
	skos:definition "Door een notaris verleden authentieke akte."@nl;#Definitie 
	#2 verschillende definities van KNB Juridische Zaken. Moet worden afgestemd welke het gaat worden.
	rdfs:comment "Officieel schriftelijk document dat is gemaakt door een notaris."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II&artikel=2&lid=1>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Eerste&titeldeel=Tweede&afdeling=Negende&paragraaf=2&artikel=156&lid=2>;
	#dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=37>;
	#2 verschillende linkjes naar artikelen van KNB Juridische Zaken. Moet worden afgestemd welke het gaat worden.
	skos:editorialNote "artikel 2 lid 1 Wna jo artikel 156 lid 2 Rv"@nl;#Hoe de artikelen samen gelezen moeten worden
	skosthes:broaderGeneric not:AuthentiekeAkte;
.
not:NotarieleVolmacht a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Notariële volmacht"@nl;
	skos:prefLabel "Notariële volmacht"@nl;
	skos:definition "De bevoegdheid die een volmachtgever verleent aan een ander, de gevolmachtigde, om in zijn naam rechtshandelingen te verrichten, Het verlenen van een volmacht is in dit kader een eenzijdige rechtshandeling. Het verlenen van een volmacht kan uitdrukkelijk of stilzwijgend geschieden. Bij een notariële volmacht is de volmacht altijd uitdrukkelijk."@nl;
	rdfs:comment "Volmacht die is opgeschreven in een officieel schriftelijk document van een notaris."@nl;
	skos:scopeNote "Een volmacht die bij een (authentieke) notariële akte is verleend."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=3&artikel=60>;
	skosthes:broaderGeneric not:Volmacht;
.
not:Notariskosten a skos:Concept;#Mogelijk splitsen in een variant voor levering en hypotheek
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Notariskosten"@nl;
	skos:prefLabel "Notariskosten"@nl;
	skos:definition "De notariskosten bestaan uit alle kosten die de notaris berekent voor het opstellen van de notariële akte."@nl;
	rdfs:comment "Kosten die een notaris berekent voor zijn werkzaamheden."@nl;
.
not:OnderhandseAkte a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Onderhandse akte"@nl;
	skos:prefLabel "Onderhandse akte"@nl;
	skos:definition "Niet-authentieke akte"@nl;
	rdfs:comment "Ondertekend schriftelijk document, niet zijnde een authentieke akte."@nl;#"Ondertekend schriftelijk document waarbij geen (bevoegde) ambtenaar betrokken is.": Deze definitie is niet helemaal correct. Notarissen kunnen ook onderhandse akten opstellen.
	skos:editorialNote "Notarissen kunnen ook onderhandse akten opstellen (bijvoorbeeld koopovereenkomsten in Amsterdam). De definitie van een authentieke akte rust niet enkel en alleen op de betrokkenheid van de notaris."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001827&boek=Eerste&titeldeel=Tweede&afdeling=Negende&paragraaf=2&artikel=156&lid=3>;
	skosthes:broaderGeneric not:Akte;
.
not:Ongevorderd a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Ongevorderd"@nl;
	skos:prefLabel "Ongevorderd"@nl;
	skos:definition "Zonder uitstaande claims op het bezit."@nl;
	#rdfs:comment ""@nl;
.
not:Opstalverzekering a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Opstalverzekering"@nl;
    skos:definition "Verzekering van de Vereniging van Eigenaars die schade dekt aan gemeenschappelijke delen van het in de splitsing in appartementsrechten betrokken gebouw met aan- en toebehoren."@nl;
    dcterms:source "Artikel 5:112 lid 1 sub d. BW"@nl, "https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=112&z=2018-09-19&g=2018-09-19"^^rdf:HTML, "Modelreglement bij splitsing in appartementsrechten 2017 (artikel 19 lid 1)"@nl 
.

not:Optierecht a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Optierecht"@nl;
	skos:prefLabel "Optierecht"@nl;
	skos:altLabel "Zakelijk optierecht"@nl;
	skos:definition "Een optierecht is een zakelijk recht, bestaande in het recht van de houder van het luchtvaartuig om na betaling van een zeker bedrag of na vervulling van enige andere voorwaarde de eigendom daarvan krachtens een door hem reeds gesloten of nog te sluiten koopovereenkomst te verkrijgen. In de notariële akte voor de vestiging van dit recht, wordt duidelijk het aan dit recht onderworpen luchtvaartuig vermeld."@nl;
	rdfs:comment "Een optierecht is het recht van de houder van een luchtvaartuig om dit vaartuig later te kopen en eigenaar te worden. Voordat hij eigenaar wordt, moet hij een afgesproken bedrag betalen of aan bepaalde voorwaarden voldoen. Hij moet altijd een koopovereenkomst ondertekenen. Het optierecht wordt geregeld via een akte bij de notaris. Daarin staat duidelijk om welk luchtvaartuig het gaat."@nl;
        skos:scopeNote "Een optierecht is alleen mogelijk op een luchtvaartuig."@nl;
        dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005034&boek=8&hoofdstuk=V&titeldeel=15&afdeling=1&artikel=1308>;
        #dcterms:source <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/begripdetail?subject=http%3A%2F%2Fbrk.basisregistraties.overheid.nl%2Fid%2Fbegrip%2FOptierecht>;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
        skosthes:broaderGeneric kad:ZakelijkRecht;
.
not:OverigeNotariskosten a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Overige notariskosten"@nl;
	skos:prefLabel "Overige notariskosten"@nl;
	skos:definition "In een akte kunnen overige notariskosten worden genoemd. Dit kunnen kosten zijn voor een volmacht of inhuren van een tolk."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skos:broaderGeneric not:Notariskosten;
	skos:related not:Volmacht;
	skos:related not:Tolk;
	skos:related zv:Partij;
.
not:PlaatselijkBekend a skos:Concept; #Typisch een term uit de overeenkomst of akte. Het is geen specialisatie van Adres, maar kan ook de aanduiding van een weiland zijn (tegenover ….) of de naam van een landhuis. Dit is niet iets dat het Kadaster registreert.
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Plaatselijk bekend"@nl;
	skos:prefLabel "Plaatselijk bekend"@nl;
	skos:definition "De plaatselijke benaming, zo deze bekend is."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:Adres;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.
not:PlaatsVanVerlijdenAkte a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Plaats van verlijden akte"@nl;
	skos:prefLabel "Plaats van verlijden akte"@nl;
	skos:definition "De plaats waar een notariële akte van oprichting is verleden."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40&lid=2>;
.
not:PlaatsVanVestiging a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Plaats van vestiging"@nl;
	skos:prefLabel "Plaats van vestiging"@nl;
	skos:altLabel "Vestigingsplaats"@nl;
	skos:altLabel "Standplaats"@nl;
	skos:definition "De plaats waar een notaris is gevestigd."@nl;
	skos:scopeNote "De notaris is verplicht kantoor te houden in de plaats van vestiging die in het besluit van zijn benoeming is vermeld, en aldaar zijn protocol te bewaren. In het Koninklijk besluit waarbij de notaris is benoemd, wordt de plaats van vestiging aangegeven."@nl;
	rdfs:comment "Een gemeente in Nederland waar het kantoor van de notaris staat."@nl;
	#dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II&artikel=12>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II&artikel=3&lid=1>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II&artikel=10>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=II&artikel=13>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40>;
	# en  zijn beiden met andere artikelen gekomen. Overleg met KNB nodig.
	skos:scopeNote "Het kan ook het adres zijn waar een niet natuurlijk persoon zijn bedrijfsvoering houdt."@nl;
	skos:related not:Notaris;
	#skos:editorialNote "In dit concept verwezen naar notaris en kan het concept notaris zonder plaats van vestiging, dus is de relatie op het juiste object vastgelegd."@nl;
.
not:RechtVanHypotheek a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Recht van hypotheek"@nl;
	skos:prefLabel "Recht van hypotheek"@nl;
	skos:altLabel "Hypotheek"@nl;
	skos:altLabel "Vestiging hypotheek"@nl;
	skos:definition "Het recht van hypotheek is een beperkt recht, strekkende tot zekerheid om op de daaraan onderworpen onroerende zaak(en) een vordering tot voldoening van een geldsom bij voorrang boven andere schuldeisers te verhalen. Indien de hypotheekgever de verplichtingen niet nakomt heeft de hypotheeknemer het recht om het bezwaarde goed te executeren en uit de opbrengst de eigen vordering te voldoen."@nl;
	rdfs:comment "Het hypotheekrecht is een zekerheidsrecht op een onroerende zaak, dat gekoppeld is aan een lening of maximaal te lenen bedrag. Een eigenaar van de onroerende zaak (hypotheekgever) kan het  hypotheekrecht vestigen op die zaak als borg voor een partijd die de eigenaar geld heeft uitgeleend (hypotheeknemer)."@nl;
	skos:scopeNote "Vestigen van een hypotheek kan alleen door middel van een notariële hypotheekakte. De hypothecaire lening wordt dan verstrekt en als borgstelling wordt de onroerende zaak in onderpand gegeven."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=227>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=9&afdeling=4&artikel=260>;
	skosthes:broaderGeneric kad:BeperktRecht;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
	skos:related fin:Lening;
.
not:ReserveEnOnderhoudsfondsen a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Reserve- en Onderhoudsfondsen"@nl;
    skos:definition "Fonds met bijdragen van appartementseigenaren ter bestrijding van andere dan de gewone jaarlijkse kosten."@nl;
    dcterms:source "Artikel 5:126 BW"@nl, "https://wetten.overheid.nl/BWBR0005288/2018-09-19#Boek5_Titeldeel9_Afdeling2_Artikel126"^^rdf:HTML 
.
not:ReglementVanSplitsing a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Reglement van Splitsing"@nl;
    skos:definition """\"Het bij de akte van splitsing vastgestelde reglement van splitsing. In het reglement van splitsing worden door de bij de splitsing betrokken partijen de rechten en plichten die als gevolg van de splitsing ontstaan, geregeld.                                                                                                                                                                                                                                                                                                           Het reglement moet inhouden:
a. welke schulden en kosten voor rekening van de gezamenlijke appartementseigenaars komen;
b. een regeling omtrent een jaarlijks op te stellen exploitatierekening, lopende over het voorafgaande jaar, en de door de appartementseigenaars te storten bijdragen;
c. een regeling omtrent het gebruik, het beheer en het onderhoud van de gedeelten die niet bestemd zijn om als afzonderlijk geheel te worden gebruikt;
d. door wiens zorg en tegen welke gevaren het gebouw ten behoeve van de gezamenlijke appartementseigenaars moet worden verzekerd;
e. de oprichting van een vereniging van eigenaars, die ten doel heeft het behartigen van gemeenschappelijke belangen van de appartementseigenaars, en de statuten van de vereniging.\""""@nl;
  dcterms:source "Artikel 5:112 lid 1 BW"@nl, "https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=112&z=2018-09-19&g=2018-09-19"^^rdf:HTML 
.

not:Schriftelijk a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Schriftelijk"@nl;
    skos:scopeNote "Bij het ontbinden van de koopovereenkomst"@nl;
    skos:definition "Het ontbinden van de koopovereenkomst dient schriftelijk te geschieden. Dit houdt in dat een telefoontje niet voldoende is. Een gangbaar communicatiemiddel is een mededeling per aangetekende post. Het voordeel hiervan is dat aangetoond kan worden dat de mededeling daadwerkelijk heeft plaatsgevonden. Als echter tussen verkoper en koper (al dan niet met tussenkomst van een makelaar) via email is gecommuniceerd, kan dat tussen betrokken partijen ook een ‘gangbaar communicatiemiddel’ zijn."@nl;
    dcterms:source "https://www.eigenhuis.nl/huis-kopen/bestaande-bouw/koopovereenkomst-tekenen/de-koop-ontbinden#/"^^rdf:HTML 
.

not:Statuten a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Statuten"@nl;
    skos:scopeNote "Vereniging van Eigenaars"@nl;
    dcterms:source "Artikel 5:112 lid 2 BW"@nl, "https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=112&z=2018-09-19&g=2018-09-19"^^rdf:HTML 
.

not:Stemrecht a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Stemrecht"@nl;
    skos:scopeNote "Vergadering Vereniging van Eigenaars"@nl;
    skos:definition "Het aan een appartementsrecht verbonden recht om te stemmen."@nl;
    dcterms:source "Artikel 5:112 lid 2 sub d. BW"@nl, "https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=112&z=2018-09-19&g=2018-09-19"^^rdf:HTML,
    "Modelreglement bij splitsing in appartementsrechten 2017 (artikel 51)"@nl 
.

not:TenVoordeleRespectievelijkTenLasteVanKoper a skos:Concept;
    skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Ten Voordele Respectievelijk Ten Laste Van Koper"@nl;
    skos:definition "De rechten en verplichtingen die voortvloeien uit genoemde besluiten komen voor jouw rekening (in positieve dan wel in negatieve zin)."@nl 
.
not:TerHandGesteld a skos:Concept;
    skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Ter Hand Gesteld"@nl;
    skos:definition "Het ter hand stellen van de koopovereenkomst aan de koper houdt in dat koper de koopovereenkomst (in kopie) heeft ontvangen. "@nl;
    dcterms:source "Artikel 7:2 lid 2 BW"@nl, "https://wetten.overheid.nl/BWBR0005290/2017-03-10#Boek7_Titeldeel1_Afdeling1_Artikel2"^^rdf:HTML 
.


not:TijdelijkeErfpacht a skos:Concept;#Erfpacht wordt geregistreerd door Kadaster. Dat begrip is daar bekend. Met dit begrip doet het Kadaster niets, aangezien dit wel wordt opgenomen in de akte, is ervoor gekozen dit begrip in het NOT domein op te nemen.
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Tijdelijke erfpacht"@nl;
	skos:prefLabel "Tijdelijke erfpacht"@nl;
	skos:definition "Bij tijdelijke erfpacht eindigt het recht aan het einde van de termijn waarvoor het is aangegaan. Hierbij geldt wel dat het in de praktijk voorkomt dat erfpachtrechten in voorkomende gevallen ‘tijdelijk’ genoemd worden doch in de praktijk ‘voortdurend’ zijn omdat ze strikt genomen uitgaan van continuering bij het einde van het tijdvak."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:Erfpacht;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0036709&bijlage=2>;
.
not:Titel a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Titel"@nl;
	skos:prefLabel "Titel"@nl;
	skos:altLabel "Titel van aankomst"@nl;
	skos:altLabel "Verkrijging"@nl;
	skos:definition "Het document (koopovereenkomst) op grond waarvan een (niet-)natuurlijk persoon een onroerende zaak heeft gekocht."@nl;
	rdfs:comment "Juridische basis waarop een partij eigenaar is geworden van een (onroerende) zaak, bijvoorbeeld een akte van levering."@nl;
	skos:scopeNote "Titel is een juridische term voor een geldige (juridische) reden voor de overdracht. Die geldige reden kan bestaan uit bijvoorbeeld een koopovereenkomst of schenking."@nl;
	skos:scopeNote "Zonder geldige titel kan iemand zijn eigendomsrecht niet overdragen aan een ander."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=4&afdeling=2&artikel=84>;
.
not:TitelVanAankomst a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Titel van aankomst"@nl;
	skos:prefLabel "Titel van aankomst"@nl;
	skos:altLabel "Wijze van verkrijging"@nl;
	skos:altLabel "Titel"@nl;
	skos:definition "De akte op grond waarvan een (niet-)natuurlijk persoon, gerechtigd is over een onroerende zaak te beschikken."@nl;
	rdfs:comment "Verklaring waaruit blijkt dat een verkoper ook echt de eigenaar is."@nl;
	skos:scopeNote "Verklaring waaruit blijkt op welke wijze de verkoper zijn recht heeft verkregen. Bij rechten op registergoederen is dat altijd de inschrijving in de openbare registers van een daartoe opgestelde akte."@nl;
	skosthes:broaderGeneric not:Titel;
	#Onderdeel van titel van aankomst is datumdeel/nr dat Kadaster levert na inschrijving in register. Dit moet hier nog bij.
.
#Is gerelateerd aan not:OverigeNotariskosten en wordt in die context gebruikt. Mogelijk hoort dit beter thuis in het ZV-domein.
not:Tolk a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Tolk"@nl;
	skos:prefLabel "Tolk"@nl;
	skos:definition "Een tolk is iemand die luistert naar een spreker en die zijn woorden mondeling, of in het geval van de gebarentolk met gebaren, vertaalt voor degenen die de oorspronkelijke taal niet begrijpen."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
.
not:TotaalbedragInschrijving a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Totaalbedrag van de inschrijving"@nl;
	skos:prefLabel "Totaalbedrag van de inschrijving"@nl;
	skos:definition "Het bedrag ter grootte waarvan maximaal de opbrengst van het onderpand met voorrang op andere schuldeisers ten goede mag komen voor terugbetaling van de schuld aan de hypotheeknemer."@nl;
	rdfs:comment "Het bedrag dat in de hypotheekakte staat."@nl;
	skos:scopeNote "De hypotheeknemer mag nooit meer dan het bedrag dat als totaalbedrag in de hypotheekakte is vermeld rechtstreeks ontvangen uit de verkoopopbrengst van het onderpand."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skos:related not:RechtVanHypotheek;
.
not:UitsluitendGebruik a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Uitsluitend Gebruik"@nl;
    skos:definition "Exclusief gebruik"@nl;
    dcterms:source "Artikel 5:106 lid 4 BW"@nl, "https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=9&afdeling=1&artikel=106&z=2018-09-19&g=2018-09-19"^^rdf:HTML 
.

not:UitvoeringVanHetBesluit a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Uitvoering van het Besluit"@nl;
    skos:definition "Het ten uitvoer brengen van het besluit."@nl 
.

not:VanRechtswegeOntbonden a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Van rechtswege ontbonden"@nl;
	skos:prefLabel "Van rechtswege ontbonden"@nl;
	skos:definition "De ontbinding van rechtswege gebeurt automatisch, zonder dat enige tussenkomst vereist is."@nl;
	rdfs:comment "Automatisch einde van een juridsche afspraak."@nl;
.
not:VerminderingOverdrachtsbelastingArt13 a skos:concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Vermindering overdrachtsbelasting artikel 13"@nl;
	skos:prefLabel "Vermindering overdrachtsbelasting artikel 13"@nl;
	skos:definition "In geval van verkrijging binnen zes maanden na een vorige verkrijging van dezelfde goederen door een ander wordt de waarde verminderd met het bedrag waarover ter zake van de vorige verkrijging was verschuldigd hetzij overdrachtsbelasting welke niet in mindering heeft gestrekt van schenk- of erfbelasting, hetzij omzetbelasting welke in het geheel niet op grond vanartikel 15 van de Wet op de omzetbelasting 1968in aftrek kon worden gebracht."@nl;
	rdfs:comment "Artikel 13 van de Wet op belastingen van rechtsverkeer zorgt ervoor dat er geen cumulatie van overdrachtsbelasting ontstaat indien een onroerende zaak binnen een bepaalde termijn na een voorafgaande verkrijging weer wordt overgedragen. Bij de volgende verkrijging hoeft alleen overdrachtsbelasting betaald te worden over de meerwaarde."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=2&artikel=13>;
.
not:VergaderingVanEigenaars a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Vergadering van Eigenaars"@nl;
    skos:definition "Het hoogste orgaan van de Vereniging van Eigenaars. Aan de vergadering van eigenaars komen op grond van artikel 5:125 lid 1 BW alle bevoegdheden toe, die niet door de wet of statuten aan andere organen zijn opgedragen."@nl;
    dcterms:source "Artikel 5:125 lid 1 BW"@nl, "https://wetten.overheid.nl/BWBR0005288/2018-09-19#Boek5_Titeldeel9_Afdeling2_Artikel125"^^rdf:HTML 
.

not:Verordening a skos:Concept, skoslex:Object;#Deze hoort wellicht thuis in het domein van het Kadaster
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Verordening"@nl;
	skos:prefLabel "Verordening"@nl;
	skos:definition "Een voorschrift van de gemeenteraad met betrekking tot a) gebruik van woningen, woonketen, woonwagens, andere gebouwen, bouwwerken die geen gebouwen zijn, standplaatsen en open erven; b) tegengaan van bouwen op verontreinigde grond; c) slopen; d) aanvragen woonvergunningen en e) overdracht van bouwvergunningen."@nl;
	rdfs:comment "Een door de gemeenteraad opgelegde regeling die gaat over gebouwen of grond."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
.
not:VertegenwoordigdDoor a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Vertegenwoordigd door"@nl;
	skos:prefLabel "Vertegenwoordigd door"@nl;
	skos:definition "Een persoon (de vertegenwoordigde) kan worden vertegenwoordigd door een ander persoon (de vertegenwoordiger), die (bepaalde) rechtshandelingen kan verrichten namens de vertegenwoordigde."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=39&lid=1>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40&lid=2>;	
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skos:related zv:Persoon;
	skos:related not:Vertegenwoordiger;
.
not:Volmacht a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Volmacht"@nl;
	skos:prefLabel "Volmacht"@nl;
	skos:definition "De bevoegdheid die een persoon (de volmachtgever) verleent aan een andere persoon (de gevolmachtigde) om in zijn naam (bepaalde) rechtshandelingen te verrichten."@nl;#Definitie 
	skos:scopeNote "De bevoegdheid die een volmachtgever verleent aan een ander, de gevolmachtigde, om in zijn naam rechtshandelingen te verrichten, Het verlenen van een volmacht is in dit kader een eenzijdige rechtshandeling. Het verlenen van een volmacht kan uitdrukkelijk of stilzwijgend geschieden."@nl;
	#skos:definition "De bevoegdheid die een volmachtgever verleent aan een ander, de gevolmachtigde, om in zijn naam rechtshandelingen te verrichten, Het verlenen van een volmacht is in dit kader een eenzijdige rechtshandeling. Het verlenen van een volmacht kan uitdrukkelijk of stilzwijgend geschieden."@nl;#Definitie 
	rdfs:comment "Met een volmacht geeft iemand (de volmachtgever) toestemming aan een ander (de volmachtnemer) om namens hem rechtshandelingen te verrichten zoals het ondertekenen van een notariële akte."@nl;
	skos:scopeNote "De volmachtnemer is doorgaans een persoon die de volmachtgever vertrouwt, zoals de partner en/of kinderen, een goede vriend, maar de volmacht kan ook worden gegeven aan de notaris."@nl;
	#dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=3&artikel=60>;#2 verschillende definities en linkjes. Overleg met KNB juristen welke moeten worden gebruikt
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=39&lid=1>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0010388&titeldeel=V&artikel=40&lid=2>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005291&boek=3&titeldeel=3&artikel=60&lid=1>;
	#Wellicht nog relaties toevoegen. Mogelijk aan comparant, aan actoren.
.
not:Voorkeursrecht a skos:Concept; #Zou ook in het Kadaster-domein kunnen, maar dat begrip is daar nu niet bekend. Meenemen met alle publiekrechtelijke beperkingen/privaatrechtlijke beperkingen.
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Voorkeursrecht"@nl;
	skos:prefLabel "Voorkeursrecht"@nl;
	skos:altLabel "Recht van voorverkoop"@nl;
	skos:definition "Een wettelijk of contractueel recht ten gunste van bepaalde privépersonen (huurders, landbouwers, mede-eigenaren van een onverdeelde boedel, enz.) of publiekrechtelijke rechtspersonen (lokale overheden, enz.) om een goed met voorrang op alle andere personen te kopen wanneer de eigenaar zijn voornemen tot verkopen kenbaar maakt."@nl;
	# skos:editorialNote "Begrip nog niet gevalideerd door Juridische Zaken van de KNB."@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:PubliekrechtelijkeBeperking;
	skos:related kad:Registergoed;
.
not:VoortdurendeErfpacht a skos:Concept;#Erfpacht wordt geregistreerd door Kadaster. Dat begrip is daar bekend. Met dit begrip doet het Kadaster niets, aangezien dit wel wordt opgenomen in de akte, is ervoor gekozen dit begrip in het NOT domein op te nemen.
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Voordturende erfpacht"@nl;
	skos:prefLabel "Voortdurende erfpacht"@nl;
	skos:definition "Bij voortdurende erfpacht is in principe sprake van eeuwigdurende erfpacht, met dien verstande dat deze eventueel tussentijds bij het einde van een tijdvak kan eindigen als de grondeigenaar en de erfpachter geen overeenstemming kunnen bereiken over de erfpachtvoorwaarden van het nieuwe tijdvak. Dit laatste is overigens hypothetisch zodat in de praktijk naar tijdsindeling de eeuwigdurende erfpacht en de voortdurende erfpacht hetzelfde uitpakken."@nl;
	#rdfs:comment ""@nl;
	skosthes:broaderGeneric kad:Erfpacht;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0036709&bijlage=2>;
.
not:Wederinkoop a skos:Concept; #Zou het beste in in het Kadaster-domein passen, maar dat begrip is daar nu niet bekend. Meenemen met alle publiekrechtelijke beperkingen/privaatrechtlijke beperkingen.
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Wederinkoop"@nl;
	skos:prefLabel "Wederinkoop"@nl;
	skos:definition "Een beding van wederinkoop doet zich voor als een verkoper van een vastgoed, in akkoord met de koper, in de notariële akte een mogelijkheid inschrijft om zijn huis terug te kopen, uiterlijk binnen vijf jaar na de verkoop en tegen de oorspronkelijke prijs plus een vergoeding."@nl;
	#rdfs:comment ""@nl;
.
not:Wegneemrecht a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Wegneemrecht"@nl;
	skos:prefLabel "Wegneemrecht"@nl;
	skos:altLabel "Wettelijk wegneemrecht"@nl;
	skos:definition "Recht van een erfpachter om gebouwen, werken en beplantingen, die door hemzelf of een rechtsvoorganger onverplicht zijn aangebracht of van de eigenaar tegen vergoeding zijn overgenomen, weg te nemen, mits hij de in erfpacht gegeven zaak in de oude toestand terugbrengt."@nl;
	rdfs:comment "Wegneemrecht is het recht van een erfpachter om weg te nemen wat op zijn kosten is aangebracht, mits dat wordt gedaan zonder beschadigingen achter te laten."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005288&boek=5&titeldeel=7&artikel=89>;
	skosthes:broaderGeneric kad:ZakelijkRecht;#Relatie is niet helemaal correct. Het kan een vorm van goederenrecht zijn, maar ook van verbintenisrecht. Zie http://www.juridischwoordenboek.nl/zoek/wegneemrecht
	skos:relatedf
kad:Erfpacht;
.
not:WoordTeVoeren a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
    skos:prefLabel "Woord te Voeren"@nl;
    skos:definition "Te spreken"@nl 
.
#
#Nieuwe begrippen na crosscheck informatiemodel
#
#De definities zijn voorlopig en moeten nog worden getoetst, worden voorzien van een uitleg en een juridische bron
not:DigitaleIdentiteit a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Digitale identiteit"@nl;
	skos:prefLabel "Digitale identiteit"@nl;
 	skos:altLabel "Legitimatie"@nl;
	skos:definition "Een gevalideerde digitale identiteit."@nl;
	rdfs:comment "Een digitaal middel om je als (natuurlijk) persoon te kunnen identificeren."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0028575>;
	skoslex:isAbout zv:NatuurlijkPersoon;
	skos:scopeNote "Soorten identiteitsdoucmenten zijn een E-id, DigID, Cleverbase ID, etc."@nl;
.
not:Identiteitsdocument a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identiteitsdocument"@nl;
	skos:prefLabel "Identiteitsdocument"@nl;
        skos:altLabel "Legitimatiebewijs"@nl;
	skos:altLabel "Legitimatie"@nl;
	skos:definition "Een officieel document waarmee een natuurlijk persoon zich in Nederland kan identificeren vanaf 14 jaar en ouder."@nl;
	rdfs:comment "Een document om je als (natuurlijk) persoon te kunnen identificeren."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0028575>;
	skoslex:isAbout zv:NatuurlijkPersoon;
	skos:scopeNote "Soorten identiteitsdoucmenten zijn een paspoort, Nederlandse identiteitskaart, een rijbewijs,  een ID-kaart of paspoort uit een EER-land, een Nederlands vreemdelingendocument."@nl;
.
not:IdentiteitsdocumentReferentie  a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identiteitsdocument referentie"@nl;
	skos:prefLabel "Identiteitsdocument referentie"@nl;
	skos:definition "Een unieke identificatie van het identiteitsdocument."@nl;
	rdfs:comment "Een identificatie van het indentiteitsdocument zoals het paspoortnummer of rijbewijsnummer."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0028575>;
	skos:related not:Identiteitsdocument;
.
not:IdentiteitsdocumentSoort   a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identiteitsdocument soort"@nl;
	skos:prefLabel "Identiteitsdocument soort"@nl;
	skos:definition "Een typering van het identiteitsdocument."@nl;
	rdfs:comment "Een typering van het indentiteitsdocument zoals het paspoort of rijbewijs."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0028575>;
	skos:related not:Identiteitsdocument;
.

not:Legitimatie a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Legitimatie"@nl;
	skos:prefLabel "Legitimatie"@nl;
	skos:definition "Een bewijsmiddel waarmee iemand zich kan identificeren. Dit kan digitaal of fysiek zijn."@nl;
.
not:LegitimatieIdentificatie a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
  	rdfs:label "Identificatie legitimatie"@nl;
	skos:prefLabel "Identificatie legitimatie"@nl;
	skos:definition "De unieke identificatie van de legitimatie."@nl;
	skos:related not:Legitimatie;
.
not:Leveringsdatum a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Leveringsdatum"@nl;
	skos:prefLabel "Leveringsdatum"@nl;
	skos:definition "Een datum waarop de levering plaatsvindt."@nl;
	skos:related not:Levering;
.
not:OnroerendeZaakOmschrijving a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Omschrijving onroerende zaak"@nl;
	skos:prefLabel "Omschrijving onroerende zaak"@nl;
	skos:definition "De omschrijving van een onroerende zaak."@nl;
	skos:related kad:OnroerendeZaak;
.
##########	Release lijst A + B ####################
not:AntiSpeculatiebeding a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Anti-Speculatiebeding"@nl;
	skos:definition "Een anti-speculatiebeding is een beding dat is bedoeld om speculatieve handel met onroerend goed (prijsopdrijving) tegen te gaan. Het anti-speculatiebeding verplicht de koper om zijn woning zelf te bewonen gedurende een bepaalde contractueel vastgelegde periode, tenzij er sprake is van een ontheffingsgrond (bijvoorbeeld overlijden)."@nl;
	skos:scopeNote "Een anti-speculatiebeding is een contractuele voorwaarde dat de koper verplicht om zijn woning een aantal jaren zelf te bewonen voordat hij zijn woning mag doorverkopen. "@nl;
.
not:Belast a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Belast"@nl;
	skos:definition "Als een appartementsrecht belast is met een recht van hypotheek dan rust er een hypotheekrecht op het appartementsrecht. Het appartementsrecht is dan dus bezwaard met een recht van hypotheek.  Of er sprake is van een hypotheekrecht kan worden nagegaan in de Basisregistratie Kadaster (BRK)."@nl;
.
not:BeschikkenOverHetAppartementsrecht a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Beschikken Over Het Appartementsrecht"@nl;
	skos:definition "Beschikken over een appartementsrecht houdt in dat de goederenrechtelijke bevoegdheid bestaat om handelingen met betrekking tot dit appartementsrecht te verrichten (overdragen van dit appartementsrecht, maar ook bezwaren met een beperkt recht of het afstand doen van een beperkt recht). Als uitgangspunt geldt dat de rechthebbende - degene die gerechtigd is tot het appartementsrecht - beschikkingsbevoegd is. "@nl;
	skos:scopeNote "Beschikken over een appartementsrecht ziet op het vervreemden of bezwaren van dit appartementsrecht. Beschikkingsbevoegdheid is een goederenrechtelijk begrip en staat voor de relatie tussen een rechthebbende en één of meer bepaalde goederen."@nl;
.
not:Echtscheiding a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Echtscheiding"@nl;
	skos:definition "Een echtscheiding wordt door de rechter uitgesproken op verzoek van één van de echtgenoten of op gemeenschappelijk verzoek en beëindigt het huwelijk of het geregistreerd partnerschap.  "@nl;
	dcterms:source "Artikel 1:150 e.v. Burgerlijk Wetboek";
	skos:scopeNote "Een echtscheiding verbreekt alle juridische banden tussen u en uw partner en wordt uitgesproken door de rechter."@nl;
.
not:Gebruiksovereenkomst a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Gebruiksovereenkomst"@nl;
	skos:definition "Een gebruiksovereenkomst ziet op het in gebruik geven van een ruimte om niet (dus zonder tegenprestatie). Dit betekent echter niet dat er in zijn geheel geen kosten kunnen worden doorberekend. De volgende kosten kunnen ook bij een gebruiksovereenkomst in rekening worden gebracht: een vergoeding met een symbolisch karakter of een vergoeding die ziet op slechts de gebruikskosten of een vergoeding die ziet op de kosten van bemiddeling of beheer."@nl;
	dcterms:source "Artikel 7a:1777 Burgerlijk Wetboek";
	skos:scopeNote "Er is sprake van een gebruiksovereenkomst als een onroerende zaak aan een gebruiker ter beschikking wordt gesteld gedurende een bepaalde periode en waarbij doorgaans het component betaling van een gebruiksvergoeding voor gebruik van een bepaalde zaak ontbreekt. Hierdoor is er geen sprake van een huurovereenkomst."@nl;
.
not:Meerjarenonderhoudsplan a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Meerjarenonderhoudsplan"@nl;
	skos:definition "Een meerjarenonderhoudsplan (MJOP) is een document waarin staat welk onderhoud de komende jaren aan uw appartementencomplex moet plaatsvinden. In de bijbehorende meerjarenonderhoudsbegroting staan de kosten die daarmee gemoeid zijn. Voor een Vereniging van Eigenaars (VvE) is een MJOP hét document bij uitstek om onderhoud en kosten in kaart te brengen en te plannen."@nl;
	dcterms:source "Artikel 5:126 lid 2 sub a. Burgerlijk Wetboek";
	skos:scopeNote "Een MJOP is een document waarin staat wanneer welk onderhoud plaats moet vinden en wat de kosten hiervan zullen zijn. Het MJOP heeft betrekking op de gemeenschappelijke zaken van de VvE, zoals bijvoorbeeld het dak."@nl;
.
not:MinderjarigeKinderen a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Minderjarige Kinderen"@nl;
	skos:definition " Minderjarigen zijn zij die de leeftijd van achttien jaren niet hebben bereikt en evenmin met toepassing van artikel 1:253ha van het Burgerlijk Wetboek meerderjarig zijn verklaard."@nl;
	dcterms:source "Artikel 1:233 Burgerlijk Wetboek";
.
not:Nalatenschap a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Nalatenschap"@nl;
	skos:definition "De nalatenschap is het totaal aan bezittingen en schulden dat iemand na zijn overlijden nalaat. Ook wel erfenis genoemd."@nl;
.
not:Notulen a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Notulen"@nl;
	skos:definition "Schriftelijk verslag van wat besproken is in de vergadering van de Vereniging van Eigenaars (VvE)."@nl;
	skos:scopeNote "Schriftelijk vergaderverslag van de vergadering van de VvE."@nl;
.
not:Omgevingsvergunning a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Omgevingsvergunning"@nl;
	skos:definition "Een omgevingsvergunning is de officiële (noodzakelijke) toestemming van een overheidsorganisatie zoals een college van b & w van een gemeente om bepaalde activiteiten te verrichten. Bijvoorbeeld het bouwen van een serre of een dakkapel, het verbouwen van een huis, het plaatsen van zonnepanelen of het slopen van bouwwerken. De omgevingsvergunning kan ook vereist zijn voor het kappen van een boom, het maken van een uitweg of een bedrijfsmatige activiteit die hinder voor het milieu kan veroorzaken."@nl;
	dcterms:source "Artikel 2.1 e.v. Wet algemene bepalingen omgevingsrecht";
	dcterms:source "https://www.rechtspraak.nl/Onderwerpen/Omgevingsvergunning";
.
not:Omzetbelastingheffing a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Omzetbelastingheffing"@nl;
	skos:definition "Omzetbelasting, ook wel btw (Belasting Toegevoegde Waarde) genoemd, is de belasting over de omzet die wordt geheven bij de levering van een product of dienst. De leverancier draagt deze belasting later weer af aan de Belastingdienst."@nl;
	dcterms:source "Artikel 1 Wet op de Omzetbelasting 1968";
.
not:Onteigening a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Onteigening"@nl;
	skos:definition "Onteigening is de gedwongen overdracht van het eigendomsrecht van particulieren aan de overheid, waarbij de getroffene een schadevergoeding toegekend krijgt."@nl;
	dcterms:source "Artikel 1 e.v. Onteigeningswet";
	skos:scopeNote "Bij een onteigening wordt de overheid eigenaar van uw grond inclusief eventuele woning of gebouw. Bijvoorbeeld omdat de overheid een weg, brug, spoorweg of waterweg wil aanleggen. U krijgt een schadevergoeding aangeboden."@nl;
.
not:Samenlevingscontract a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Samenlevingscontract"@nl;
	skos:definition "Een samenlevingscontract is een overeenkomst die de vermogensrechtelijke verhoudingen regelt tussen twee of meer personen die een gemeenschappelijke huishouding voeren (samenwonen). Een samenlevingscontract kan door de notaris worden opgesteld, maar dit is niet verplicht. Voor het partnerpensioen eisen de pensioenfondsen wel een notarieel samenlevingscontract."@nl;
.
not:SurseanceVanBetaling a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Surseance Van Betaling"@nl;
	skos:definition "Surseance van betaling is uitstel van betaling, en wordt vaak kortweg surseance genoemd. Surseance kan worden verleend door de rechter, als een schuldenaar voorziet dat hij zijn (opeisbare) schulden niet zal kunnen voldoen. Surseance kan alleen worden verleend aan rechtspersonen en natuurlijke personen die een zelfstandig beroep of bedrijf uitoefenen. Het doel van surseance is om een faillissement af te wenden."@nl;
	dcterms:source "Artikel 214 Faillissementswet";
.
not:UittrekselHandelsregister a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Uittreksel Handelsregister"@nl;
	skos:definition "Een uittreksel handelsregister is een opgave van de informatie die is opgenomen in het Handelsregister. Je krijgt informatie over de rechtspersoon, onderneming en vestiging(en). Je ziet naam, adres, oprichtingsdatum en in de meeste gevallen functionarissen van een bedrijf of organisatie."@nl;
.
not:LidVanDeVve a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Lid Van De Vve"@nl;
	skos:definition "Iemand die deel uitmaakt van de Vereniging van Eigenaars (VvE). Als u een appartementsrecht koopt, bent u automatisch (van rechtswege) en verplicht lid van de VvE. "@nl;
	skos:scopeNote "Leden van de VvE zijn gerechtigd tot de appartementsrechten."@nl;
.
not:VerklaringVanErfrecht a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Verklaring Van Erfrecht"@nl;
	skos:definition "Een verklaring van erfrecht is een notariële akte waarin een notaris na eigen onderzoek erfrechtelijke feiten vermeldt naar aanleiding van het overlijden van iemand. De akte is niet algemeen verplicht maar kan nodig zijn als officieel bewijs voor hetgeen er in staat, bijvoorbeeld bij banken of bij verkoop van onroerend goed uit de nalatenschap. "@nl;
	dcterms:source "Artikel 4:188 Burgerlijk Wetboek";
	skos:scopeNote "Een verklaring van erfrecht is een notariële akte waarin staat wie de erfgenamen zijn. "@nl;
.
not:Zelfbewoningsplicht a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>;
	skos:inScheme <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/not>;
	skos:prefLabel "Zelfbewoningsplicht"@nl;
	skos:definition "Een zelfbewoningsplicht verplicht een koper de woning zelf te gaan bewonen. Deze verplichting kan tijdelijk worden opgelegd, bijvoorbeeld voor een aantal jaar of juist voor onbepaalde tijd. "@nl;
.

<http://zorgeloosvastgoed.nl/data/zv> a owl:Ontology;
	rdfs:label "Domein Zorgeloos vastgoed (algemeen)"@nl;
.
<http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed> a skos:ConceptScheme;
	rdfs:label "Alle begrippen in het Zorgeloos Vastgoed begrippenstelsel"@nl;
	skos:prefLabel "Alle begrippen in het Zorgeloos Vastgoed begrippenstelsel"@nl;
	dcterms:creator "Werkgroep Taxonomie Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:description "Een thesaurus van alle concepten in het Zorgeloos Vastgoed afsprakenstelsel die relevant zijn voor informatie uitwisseling";
	dcterms:language "Nederlands";
	dcterms:publisher "Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.nl>;
#De topconcepten zijn een samenvoeging van de eerdere topconcepten en de eerdere collectie hoofdbegrippen. Persoon is een vreemde eend in de bijt omdat verkoper, veroper, hypotheekgever en hypotheeknemer specialisaties zijn van persoon en makelaar, taxateur, notaris en taxateur specialisaties zijn van natuurlijk persoon, waarvan persoon een generalisatie is. Eigenlijk laten we hiermee een andere lijn zien waarlangs je deze begrippen kunt ordenen. Dat geldt ook voor AanOfVerkoopVanEeenHuis, waarvan de Koop, Taxatie, Juridische Levering, etc. onderdeel zijn. En in zekere zin ook voor Registergoed, Akte en Adres. Strikt genomen hadden we ook met slechts deze 5 concepten het scenario 'kopen van een huis' kunnen ondersteunen.
	skos:hasTopConcept zv:AanOfVerkoopVanEenHuis;
	skos:hasTopConcept zv:Huis;
	skos:hasTopConcept zv:Identificeren;
	skos:hasTopConcept zv:Persoon;
	skos:hasTopConcept mak:Energielabel;
	skos:hasTopConcept mak:Koop;
	skos:hasTopConcept mak:Koopovereenkomst;
	skos:hasTopConcept mak:Koper;
	skos:hasTopConcept mak:Makelaar;
	skos:hasTopConcept mak:Taxateur;
	skos:hasTopConcept mak:Taxatie;
	skos:hasTopConcept mak:Verkoper;
	skos:hasTopConcept not:Akte;
	skos:hasTopConcept not:FeitelijkeLevering;
	skos:hasTopConcept not:JuridischeLevering;
	skos:hasTopConcept not:Hypotheekakte;
	skos:hasTopConcept not:Leveringsakte;
	skos:hasTopConcept not:Notaris;
	skos:hasTopConcept not:VestigingHypotheek; 
	skos:hasTopConcept fin:Hypotheekadviseur;
	skos:hasTopConcept fin:Hypotheekgever;
	skos:hasTopConcept fin:Hypotheeknemer;
	skos:hasTopConcept kad:Adres;
	skos:hasTopConcept kad:Basisregistratie;
	skos:hasTopConcept kad:Rechtshandeling;
	skos:hasTopConcept kad:Zaak;
	skos:hasTopConcept kad:ZakelijkRecht; 
.
<http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv> a skos:ConceptScheme;
	rdfs:label "Begrippenkader Zorgeloos Vastgoed algemeen"@nl;
	skos:prefLabel "Begrippenkader Zorgeloos Vastgoed algemeen"@nl;
	dcterms:creator "Werkgroep Taxonomie Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:description "Een thesaurus van alle concepten in het Zorgeloos Vastgoed afsprakenstelsel die relevant zijn voor informatie uitwisseling";
	dcterms:language "Nederlands";
	dcterms:publisher "Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.nl>;
.
<http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/collectie/SoortenBurgerlijkeStaat> a skos:Collection;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Soorten burgerlijke staat";
	skos:prefLabel "Soorten burgerlijke staat"@nl;
	skos:member zv:Gehuwd;
	skos:member zv:GeregistreerdPartnerschap;
	skos:member zv:Ongehuwd;
.
<http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/collectie/SoortenHuwelijksgoederenrecht> a skos:Collection;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Soorten huwelijks goederenrecht";
	skos:prefLabel "Soorten huwelijks goederenrecht"@nl;
	skos:member zv:GemeenschapVanGoederen;
	skos:member zv:HuwelijkseVoorwaarden;
.
#--
#Wetgeving links
#Merk op dat de links op alfabetische volgorde zijn geplaatst om sneller dubbelingen te kunnen ontdekken
#Links zijn aangemaakt d.m.v. de Linktool van LiDO (linkeddata.overheid.nl) functionaliteit
#--
#Burgerlijk wetboek
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005289&boek=6&titeldeel=5&afdeling=1&artikel=213> rdfs:label "artikel 213 van Boek 6 van het Burgerlijk Wetboek"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0003045&boek=2&titeldeel=1&artikel=5> rdfs:label "artikel 5 van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek"@nl.

#Onderstaande link hoort thuis in een domein Belastingdienst, maar deze is nu geen deelnemer van het Zorgeloos Vastgoed initiatief.
#Wet op belasting van rechtsverkeer (WBR)
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=1&artikel=2&lid=1> rdfs:label "artikel 2, eerste lid, van de Wet op belastingen van rechtsverkeer"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=1&artikel=2&lid=2> rdfs:label "artikel 2, tweede lid, van de Wet op belastingen van rechtsverkeer"@nl.

#Wet basisregistratie personen
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0033715> rdfs:label "Wet basisregistratie personen"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0033715&hoofdstuk=1&paragraaf=1&artikel=1.2> rdfs:label "artikel 1.2 van de Wet basisregistratie personen"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0033715&hoofdstuk=2&afdeling=1&paragraaf=2&artikel=2.3> rdfs:label "artikel 2.3 van de Wet basisregistratie personen"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0033715&hoofdstuk=2&afdeling=1&paragraaf=3&artikel=2.7&lid=1> rdfs:label "artikel 2.7, eerste lid, van de Wet basisregistratie personen"@nl.

#Diverse wetten
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0027565> rdfs:label "Mandaatbesluit beschermde stads- en dorpsgezichten"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001860&titeldeel=I&afdeling=Eerste&artikel=1> rdfs:label "artikel 1 van de Faillissementswet"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0020449&hoofdstuk=3&afdeling=3.1&artikel=3.1> rdfs:label "artikel 3.1 van de Wet ruimtelijke ordening"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0028575> rdfs:label "Wet identificatieplicht BES"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0006297&hoofdstuk=II&artikel=2> rdfs:label "artikel 2 van de Wet op de identificatieplicht"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004770&hoofdstuk=VI&afdeling=1&artikel=42> rdfs:label "artikel 42 van de Invorderingswet 1990"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0024282&hoofdstuk=2&paragraaf=2.1&artikel=3&lid=5> rdfs:label "artikel 3, vijfde lid, van de Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=1&artikel=5> rdfs:label "artikel 5 van de Grondwet"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=I&artikel=1> rdfs:label "artikel 1 van de Woningwet"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=1&artikel=1.1> rdfs:label "artikel 1.1 van de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht"@nl.

#Catalogi
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/doc/begrip/Natuurlijk_persoon> rdfs:label "Basisregistratie Kadaster: Natuurlijk persoon"@nl.
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/doc/begrip/Niet-natuurlijk_persoon> rdfs:label "Basisregistratie Kadaster: Niet natuurlijk persoon"@nl.
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/doc/begrip/Rechtspersoon> rdfs:label "Basisregistratie Kadaster: Rechtspersoon"@nl.
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/begripdetail?subject=http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Persoon> rdfs:label "Basisregistratie Kadaster: Persoon"@nl.

#--
#Een aantal concepten is algemeen en wordt voor het gehele domein van Zorgeloos Vastgoed gedefinieerd. Sommige begrippen zoals mens, organisatie en persoon zijn domeinoverstijgend.
#--
#Actors and Agents
zv:Belastinginspecteur a skos:Concept, skoslex:Agent; #Begrip hoort thuis in een domein Belastingdienst, maar deze is nu geen deelnemer van het Zorgeloos Vastgoed initiatief.
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Belastinginspecteur"@nl;
	skos:prefLabel "Belastinginspecteur"@nl;
	skos:definition "Een ambtenaar die controleert of de belastingwetgeving wordt nageleefd en/of gestelde normen worden gehaald."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Rechtspersoon;
.
zv:BevoegdGezag a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bevoegd gezag"@nl;
	skos:prefLabel "Bevoegd gezag"@nl;
	skos:definition "Een bevoegd gezag is een orgaan van een rechtspersoon, of een ander persoon of college, dat bevoegd is tot een publiekrechtelijke rechtshandeling."@nl;
	rdfs:comment "Afhankelijk van de wetgeving wordt onder het bevoegd gezag bijvoorbeeld een bestuursorgaan, burgemeester of een andere functionaris of overheidsorgaan bedoeld."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Rechtspersoon;
	skos:exactMatch brk:Bevoegd_gezag;
	#dcterms:source <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/doc/begrip/Bevoegd_gezag>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=1&artikel=5>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=I&artikel=1>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=1&artikel=1.1>;
.
zv:NatuurlijkPersoon a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Natuurlijk persoon"@nl;
	skos:prefLabel "Natuurlijk persoon"@nl;
	skos:definition "Een natuurlijk persoon is een mens als subject en drager van rechten en plichten."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Persoon;
	#Dit concept kan worden verbonden met de ISA2 person-ontologie voor natuurlijke personen. Van belang daarbij is wel het onderscheid tussen de mens in juridische zin, en "echte" mensen.
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0033715>;
	dcterms:source <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/doc/begrip/Natuurlijk_persoon>;
.
zv:NietNatuurlijkPersoon a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Niet natuurlijk persoon"@nl;
	skos:prefLabel "Niet natuurlijk persoon"@nl;
	skos:altLabel "Organisatie"@nl;
	skos:definition "Een niet-natuurlijk persoon is een rechtspersoon of een samenwerkingsverband zonder rechtspersoonlijkheid."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Persoon;
	dcterms:source <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/doc/begrip/Niet-natuurlijk_persoon>;
.
zv:Partij a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Partij"@nl;
	skos:prefLabel "Partij"@nl;
	skos:definition "Een Partij is een (niet) natuurlijk persoon die betrokken is bij een meerzijdige rechtshandeling."@nl;
  	rdfs:comment "Een partij is een (niet) natuurlijk persoon die samen met een andere (niet) natuurlijke persoon een handeling verrichten, waardoor zij samen een juridisch doel bereiken. Dit doel noemen juristen een rechtsgevolg."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005289&boek=6&titeldeel=5&afdeling=1&artikel=213>;
	skosthes:broaderGeneric zv:Persoon;
.
zv:Partner a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Partner"@nl;
	skos:prefLabel "Partner"@nl;
	skos:definition "Degene met wie de persoon het leven deelt en samenwoont. Bijv. dit kan blijken uit het voeren van een gemeenschappelijke huishouding."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:NatuurlijkPersoon;
.
zv:Persoon a skos:Concept, skoslex:Actor; #Indien persoon als object wordt gebruikt in een act, blijft de Persoon zelf een actor, die in de rol van object in de betreffende handeling aanwezig is.
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Persoon"@nl;
	skos:prefLabel "Persoon"@nl;
	skos:definition "Een persoon is een natuurlijk persoon of een niet-natuurlijk persoon."@nl;
  	rdfs:comment "Een persoon is een natuurlijk persoon, een mens, of een niet-natuurlijk persoon."@nl;
	dcterms:source <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/begripdetail?subject=http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Persoon>;
.
zv:Rechtspersoon a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Rechtspersoon"@nl;
	skos:prefLabel "Rechtspersoon"@nl;
	skos:altLabel "NV"@nl;
	skos:altLabel "BV"@nl;
	skos:definition "Een rechtspersoon is een rechtssubject die zelfstandig drager is van rechten en met een natuurlijk gelijk staat, tenzij uit de wet het tegendeel voortvloeit."@nl;
	rdfs:comment "Een rechtspersoon is een niet natuurlijk persoon, meestal een organisatie, die net als een natuurlijk persoon rechten en plichten heeft."@nl;
	skos:scopeNote "Rechtspersonen zijn publiekrechtelijke rechtspersonen, privaatrechtelijke rechtspersonen of kerkgenootschappen."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:NietNatuurlijkPersoon;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0003045&boek=2&titeldeel=1&artikel=5>;
	dcterms:source <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/doc/begrip/Rechtspersoon>;
.
#--
#Acts
zv:AangifteAkteOverdrachtsbelasting a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aangifte overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:prefLabel "Aangifte overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:definition "Aangifte voor de verschuldigde overdrachtsbelasting bij de belastingdienst."@nl;
	skos:editorialNote "Gebeurt gelijktijdig met het registreren van de overdrachtsbelasting."@nl;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object zv:Overdrachtsbelasting;
	skoslex:object zv:RegisterBelastingdienst;
	skoslex:object not:Grondslagwaarde;
	skosthes:broaderPartitive not:Levering;
.
zv:AanOfVerkoopVanEenHuis a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aan- of verkoop van een huis"@nl;
	skos:prefLabel "Aan- of verkoop van een huis"@nl;
	skos:definition "Aan- of verkoop van een huis is het aankopen of verkopen van een huis en omvat de koop en levering"@nl;
	skos:editorialNote "Nog niet helemaal tevreden met de term. Wel is dit wat het betreffende begrip omvat. We willen het niet plat 'Koop' noemen ivm de verwarring met mak:Koop (wat uit de wet volgt). 'Koop van een Huis' is korter, maar suggereert meer dat het gaat om aankoop en niet verkoop"@nl;
	skoslex:actor mak:Koper;
	skoslex:actor mak:Verkoper;
	skoslex:object zv:Huis;
.
zv:Identificeren a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identificeren"@nl;
	skos:prefLabel "Identificeren"@nl;
	skos:altLabel "Poortwachtersfunctie"@nl;
	skos:definition "Bij bemiddeling bij de aan- of verkoop van onroerende zaken, dient er bij iedere opdracht een cliëntenonderzoek te worden uitgevoerd."@nl;
	rdfs:comment "Er is een wettelijke plicht voor makelaars en notarissen bij de aan- of verkoop van een huis om de identiteit van de kopende en verkopende partij te controleren."@nl;
	skos:editorialNote "Dit begrip is opgenomen als algemene beschrijving van meerdere specifieke handelingen en daarom is gekozen de relaties naar bijvoorbeeld makelaar en notaris (behalve de relaties naar specifieke handelingen) weg te laten."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0024282&hoofdstuk=2&paragraaf=2.1&artikel=3&lid=5>;
.
zv:InningOverdrachtsbelasting a skos:Concept, skoslex:Act; #Begrip hoort thuis in een domein Belastingdienst, maar deze is nu geen deelnemer van het Zorgeloos Vastgoed initiatief.
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Inning overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:prefLabel "Inning overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:definition "Het betalen van de overdrachtsbelasting door de koper aan de belastingdienst."@nl;
	skos:editorialNote "Hoewel het woord 'inning' suggereert dat de belastinginspecteur actief deelneemt aan de handeling, is het de koper die handelt door de overdrachtsbelasting te betalen. Het woord 'inning' is echter een gebruikelijke term en daarom wordt hier aan vastgehouden."@nl;
	rdfs:comment "Artikel 42 van de invorderingswet regelt wie er aansprakelijk kan worden gesteld voor deze overdrachtsbelasting (als de koper deze niet zou betalen of te weinig heeft betaald). De ontvanger kan een notaris - die de akte heeft opgesteld - aansprakelijk stellen."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004770&hoofdstuk=VI&afdeling=1&artikel=42>;
	skosthes:broaderPartitive not:Levering;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:actor mak:Koper;
	skoslex:agent zv:Belastinginspecteur;
	skoslex:object zv:Overdrachtsbelasting;
	skoslex:object not:Grondslagwaarde;
.
#--
#Other concepts (objects, records)
zv:BasisregistratiePersonen a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Basisregistratie personen"@nl;
	skos:prefLabel "Basisregistratie personen"@nl;
        skos:altLabel "BRP"@nl;
	skos:definition "De basisregistratie bevat persoonsgegevens over ingezetenen van Nederland en over niet-ingezetenen voor zover de wet daarin voorziet."@nl;
	rdfs:comment "Voortdurend bijgehouden bestand met persoonsgegevens van inwoners van Nederland."@nl;
        dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0033715&hoofdstuk=1&paragraaf=1&artikel=1.2>;
	skosthes:broaderGeneric kad:Basisregistratie;
.
zv:BeschermdStadsDorpsgezicht a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	#komt niet voor in de Kadaster taxonomie
	rdfs:label "Beschermd stads-/dorpsgezicht"@nl;
	skos:prefLabel "Beschermd stads-/dorpsgezicht"@nl;
	skos:altLabel "Rijksbeschermd stads-/dorpsgezicht"@nl;
	skos:definition "Een beschermd dorps/stadsgezicht is in Nederland een samenhangende groep van objecten en gebouwen in een dorp of stad die van overheidswege beschermd wordt door de Nederlandse Monumentenwet."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0027565>;
#in domein mak wordt dit concept als skos:narrower van mak:StaatOnroerendeZaak gedefinieerd.
.
zv:Bestemmingsplan a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bestemmingsplan"@nl;
	skos:prefLabel "Bestemmingsplan"@nl;
	skos:definition "Het plan waarin een gemeente vastlegt waarvoor de verschillende delen van het grondgebied van de gemeente mogen worden gebruikt."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0020449&hoofdstuk=3&afdeling=3.1&artikel=3.1>;
#in domein mak wordt dit concept als skoslex:isAbout van mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik gedefinieerd.
.
zv:Faillissement a skos:Concept, skoslex:Object; #Begrip hoort thuis in een domein Belastingdienst, maar deze is nu geen deelnemer van het Zorgeloos Vastgoed initiatief.
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Faillissement"@nl;
	skos:prefLabel "Faillissement"@nl;
	skos:definition "De schuldenaar, die in de toestand verkeert dat hij heeft opgehouden te betalen, wordt, hetzij op eigen aangifte, hetzij op verzoek van een of meer zijner schuldeisers, bij rechterlijk vonnis in staat van faillissement verklaard."@nl;
	rdfs:comment "Een faillissement is een gerechtelijk beslag op het vermogen. De schuldenaar verliest de zeggenschap over het vermogen door een faillissement. Zowel een rechtspersoon (bijvoorbeeld een BV.) als een natuurlijk persoon (zoals een eigenaar van een eenmanszaak) kan failliet worden verklaard."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001860&titeldeel=I&afdeling=Eerste&artikel=1>;
	skos:related zv:Persoon;
.
zv:Huis a skos:Concept, skoslex:Object;#Term opgenomen omdat dit gangbaar is. Je zegt 'Ik koop een huis', terwijl je formeel het recht heb gekocht op erfpacht op een onroerende zaak zoals in Amsterdam.
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Huis"@nl;
	skos:prefLabel "Huis"@nl;
	skos:definition "Een (deel van een) gebouw dat bestemd is voor bewoning."@nl;
	rdfs:comment "Een gebouw dat bedoeld is om in te wonen."@nl;
	skosthes:narrowerGeneric mak:Woning;#Huis is een generalisatie van woning.
	skosthes:narrowerGeneric kad:Registergoed; #Een huis kan meerdere registergoederen omvatten, bijvoorbeeld meerdere percelen en/of merdere beperkte rechten.
.
zv:Objectlocatie a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Objectlocatie"@nl;
	skos:prefLabel "Objectlocatie"@nl;
	skos:definition "Een objectlocatie is een binnenlands of buitenlands adres."@nl;
	skos:related zv:Persoon;
.
zv:Overdrachtsbelasting a skos:Concept, skoslex:Object; #Begrip hoort thuis in een domein Belastingdienst, maar deze is nu geen deelnemer van het Zorgeloos Vastgoed initiatief.
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:prefLabel "Overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:definition "Onder de naam 'overdrachtsbelasting' wordt een belasting geheven ter zake van de verkrijging van in Nederland gelegen onroerende zaken of van rechten waaraan deze zijn onderworpen."@nl;
	rdfs:comment "De overdrachtsbelasting is de belasting die de koper van een onroerende zaak moet betalen aan de belastingdienst."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=1&artikel=2&lid=1>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=1&artikel=2&lid=2>;
#in domein mak wordt dit concept als skoslex:object van mak:RechercheKoop gedefinieerd.
.
zv:NederlandsRecht a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Nederlands recht"@nl;
	skos:prefLabel "Nederlands recht"@nl;
	skos:definition "Het geheel van wettelijke regels die gelden in Nederland. Deze regels zijn met name te vinden in wetten, verdragen en rechtspraak. Het Nederlands recht is van toepassing op ingezetenen en iedereen die zich in het Koninkrijk bevindt."@nl;
#in domein mak wordt dit concept als skoslex:isAbout van mak:ArtikelNederlandsRecht gedefinieerd.
.
#zv:RegisterBelastingdienst a skos:Concept, skoslex:Object;#Begrip hoort thuis in een domein Belastingdienst, maar deze is nu geen deelnemer van het Zorgeloos Vastgoed initiatief.
#	rdfs:label "Register Belastingdienst"@nl;
#	skos:prefLabel "Register Belastingdienst"@nl;
#	skos:definition "Voortdurend bijgehouden bestand van de Belastingdienst met gegevens over personen of zaken in relatie tot de belastingwet."@nl;
#.
zv:Vertegenwoordiging a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Vertegenwoordiging"@nl;
	skos:prefLabel "Vertegenwoordiging"@nl;
	skos:definition "Een hoedanigheid waarin een natuurlijk persoon een andere persoon kan vertegenwoordigen."@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
	skos:related zv:Persoon;
.

#
#Concepten die geen act, record, object of actor zijn
#
zv:AanduidingNaamgebruik a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aanduiding naamgebruik"@nl;
	skos:prefLabel "Aanduiding naamgebruik"@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
	skos:definition "Een aanduiding van de wijze van aanschrijving van de persoon."@nl;
	skos:exactMatch <http://opendata.stelselcatalogus.nl/brp/id/gegevenselement/Aanduiding_naamgebruik_persoon-Natuurlijk_persoon>;
.
zv:AdellijkeTitelPredikaat a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Adellijke titel of predikaat"@nl;
	skos:prefLabel "Adellijke titel of predikaat"@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
	skos:definition "Een code, opgenomen in de Tabel Adellijke titel/predikaat, die aangeeft welke titel of welk predikaat behoort tot de naam (bij adellijke titel geslachtsnaam, bij predikaat voornaam) van de persoon."@nl;
	skos:exactMatch <http://opendata.stelselcatalogus.nl/brp/id/gegevenselement/Adellijke_titelpredikaat_persoon-Natuurlijk_persoon>
.
zv:Bereikbaarheid a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bereikbaarheid"@nl;
	skos:prefLabel "Bereikbaarheid"@nl;
	skos:altLabel "Bereikbaar"@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
	skos:definition "De mate van, of manier waarop een persoon te benaderen is, of een bepaald gebied te bereiken is."@nl;
.
zv:BurgerlijkeStaat a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Burgerlijke staat"@nl;
	skos:prefLabel "Burgerlijke staat"@nl;
	skos:altLabel "Soort verbintenis"@nl;
	skos:definition "Staat/positie van een natuurlijke persoon volgens het Burgerlijk Wetboek, zoals gehuwd en ongehuwd."@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0033715&hoofdstuk=2&afdeling=1&paragraaf=3&artikel=2.7&lid=1>;
	#Gek genoeg is dit begrip niet te vinden http://brk.basisregistraties.overheid.nl/begrippenlijst
.
zv:Geboorte a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Geboorteplaats"@nl;
	skos:prefLabel "Geboorteplaats"@nl;
	skos:altLabel "Geboortegemeente"@nl;
	skos:definition "De datum, plaats volgens de gemeentetabel en het land volgens de landentabel waarop iemand is geboren"@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0033715&hoofdstuk=2&afdeling=1&paragraaf=2&artikel=2.3>;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
.
zv:Gehuwd a skos:Concept;#http://www.stelselcatalogus.nl/registraties/BRP/Soort_verbintenis
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Gehuwd"@nl;
	skos:prefLabel "Gehuwd"@nl;
	skos:definition "Een aanduiding voor de soort verbintenis die is aangegaan."@nl;
	skos:broaderGeneric zv:BurgerlijkeStaat;
.
zv:GemeenschapVanGoederen a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Gemeenschap van goederen"@nl;
	skos:prefLabel "Gemeenschap van goederen"@nl;
	skos:definition "Situatie dat een of meer goederen toebehoren aan twee of meer deelgenoten gezamenlijk."@nl;
	skos:broaderGeneric zv:Huwelijksgoederenrecht;
.
zv:GeregistreerdPartnerschap a skos:Concept;#http://www.stelselcatalogus.nl/registraties/BRP/Partner/Soort_verbintenis
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Geregistreerd partnerschap"@nl;
	skos:prefLabel "Geregistreerd partnerschap"@nl;
	skos:definition "Een aanduiding voor de soort verbintenis die is aangegaan."@nl;
	skos:broaderGeneric zv:BurgerlijkeStaat;
.
zv:ObjectlocatieIdentificatie a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identificatie objectlocatie"@nl;
	skos:prefLabel "Identificatie objectlocatie"@nl;
	skos:definition "De unieke identificatie van een objectlocatie."@nl;
	skos:related zv:Objectlocatie;
.
zv:PartijIdentificatie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identificatie partij"@nl;
	skos:prefLabel "Identificatie partij"@nl;
	skos:definition "De unieke aanduiding van een partij."@nl;
	skos:related zv:Partij;
.
zv:StatutaireNaam a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Gevestigd te"@nl;
	skos:prefLabel "StatutaireZetel"@nl;
	skos:altLabel "Gevestigd te"@nl;
	skos:definition "De zetel is de plaats waar een Rechtspersoon volgens de statuten gevestigd is."@nl;
	skos:related zv:Rechtspersoon;
	skos:exactMatch <http://opendata.stelselcatalogus.nl/hr/id/gegevenselement/Statutaire_zetel-Rechtspersoon>;
.
zv:StatutaireZetel a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Statutaire zetel"@nl;
	skos:prefLabel "Statutaire zetel"@nl;
	skos:altLabel "Gevestigd te"@nl;
	skos:definition "De zetel is de plaats waar een Rechtspersoon volgens de statuten gevestigd is."@nl;
	skos:related zv:Rechtspersoon;
	skos:exactMatch <http://opendata.stelselcatalogus.nl/hr/id/gegevenselement/Statutaire_zetel-Rechtspersoon>;
.
zv:StatutaireNaam a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Statutaire naam"@nl;
	skos:prefLabel "Statutaire naam"@nl;
	skos:definition "De naam van de Niet-Natuurlijk Persoon."@nl;
	skos:related zv:Rechtspersoon;
	skos:exactMatch <http://opendata.stelselcatalogus.nl/hr/id/gegevenselement/Statutairenaam-Niet_Natuurlijk_Persoon>;
.
zv:HandelendAls a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Handelend als"@nl;
	skos:prefLabel "Handelend als"@nl;
	skos:related zv:Persoon;
.
zv:HuidigAdres a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Huidig adres"@nl;
	skos:prefLabel "Huidig adres"@nl;
	skos:altLabel "Wonende"@nl;
	skos:definition "Het adres waar een natuurlijk persoon woont."@nl;
	skos:related kad:Adres;
	skos:related zv:ToekomstigAdres;
.
zv:Huwelijksgoederenrecht a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Huwelijksgoederenrecht"@nl;
	skos:prefLabel "Huwelijksgoederenrecht"@nl;
	skos:definition "Rechtsgebied uit boeken 1 en 6 Burgerlijk Wetboek die gaat over de zakelijke verhouding tussen (ex-)echtelieden. Een voorbeeld is de mate waarin gemeenschap van goederen in de huwelijkse voorwaarden is uitgesloten of schenkingen in de gemeenschap vallen."@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
.
zv:Huwelijksgoederenrecht a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Huwelijksgoederenrecht"@nl;
	skos:prefLabel "Huwelijksgoederenrecht"@nl;
	skos:definition "Rechtsgebied uit boeken 1 en 6 Burgerlijk Wetboek die gaat over de zakelijke verhouding tussen (ex-)echtelieden. Een voorbeeld is de mate waarin gemeenschap van goederen in de huwelijkse voorwaarden is uitgesloten of schenkingen in de gemeenschap vallen."@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
.
zv:KvKnummer a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "KvKnummer"@nl;
	rdfs:altLabel "Inschrijving Handelsregister"@nl;
	skos:prefLabel "KvKnummer"@nl;
	skos:definiton "Betreft het identificerende gegeven voor de Maatschappelijke Activiteit, het KVK-nummer."@nl;
	skos:related zv:Rechtspersoon;
	skos:exactMatch <http://opendata.stelselcatalogus.nl/hr/id/gegevenselement/KVK-nummer-Maatschappelijke_Activiteit>;
.
zv:LandVertrokken a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Land waarnaar vertrokken"@nl;
	skos:prefLabel "Land waarnaar vertrokken"@nl;
	skos:definition "Het land waarin de persoon bij emigratie heeft aangegeven te gaan verblijven dan wel het land waarin de persoon verblijft."@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
	skos:exactMatch <http://opendata.stelselcatalogus.nl/brp/id/begrip/Woonland>;
.
zv:Mailadres a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Mailadres"@nl;
	skos:prefLabel "Mailadres"@nl;
	skos:altLabel "E-mailadres"@nl;
	skos:broaderGeneric zv:Bereikbaarheid;
.
zv:Naam a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Naam"@nl;
	skos:prefLabel "Naam"@nl;
	skos:definition "De voornamen, voorvoegsels en de familienaam of geslachtsnaam van een natuurlijke persoon."@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
.
zv:Ongehuwd a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Ongehuwd"@nl;
	skos:prefLabel "Ongehuwd"@nl;
	skos:altLabel "Ongehuwd en geen geregistreerd partnerschap"@nl;
	skos:definition "Ongehuwd en geen geregistreerd partnerschap"@nl;
	skos:broaderGeneric zv:BurgerlijkeStaat;
.
zv:Overlijden a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Overlijden"@nl;
	skos:prefLabel "Overlijden"@nl;
	skos:definition "De datum waarop iemand is overleden"@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
.
zv:PartnnerschapDatumSluiting a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Datum sluiting partnnerschap"@nl;
	skos:prefLabel "Datum sluiting partnnerschap"@nl;
	skos:definition "Een datum waarop het partnerschap is gesloten."@nl;
	skos:related zv:Partner;
.
zv:PartnnerschapDatumOntbinding a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Datum ontbinding partnnerschap"@nl;
	skos:prefLabel "Datum ontbinding partnnerschap"@nl;
	skos:definition "Een datum waarop het partnerschap is ontbonden."@nl;
	skos:related zv:Partner;
.
zv:PersoonIdentificatie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identificatie persoon"@nl;
	skos:prefLabel "Identificatie persoon"@nl;
	skos:definition "De unieke identificatie van een persoon."@nl;
	skos:related zv:Persoon;
.
zv:Rechtsvorm a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Rechtsvorm"@nl;
	rdfs:altLabel "Rechtsvorm"@nl;
	skos:prefLabel "Rechtsvorm"@nl;
	skos:definiton "De rechtsvorm van de Rechtspersoon."@nl;
	skos:related zv:Rechtspersoon;
	skos:exactMatch <http://opendata.stelselcatalogus.nl/hr/id/gegevenselement/Rechtsvorm-Rechtspersoon>;
.
zv:Telefoon a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Telefoon"@nl;
	skos:prefLabel "Telefoon"@nl;
	skos:altLabel "Telefoonmummer"@nl;
	skos:definition "Een telefoonnummer is het unieke nummer dat toegekend wordt om een aansluiting op het PSTN (telefoonnet) te identificeren."@nl;
	skos:broaderGeneric zv:Bereikbaarheid;
.
zv:ToekomstigAdres a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Toekomstig adres"@nl;
	skos:prefLabel "Toekomstig adres"@nl;
	skos:definition "Het adres waar een natuurlijk persoon zal wonen met ingang van een bepaalde datum in de toekomst."@nl;
	#rdfs:comment ""@nl;
	skos:related kad:Adres;
.
zv:VertegenwoordigingHoedanigheid a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Hoedanigheid"@nl;
	skos:prefLabel "Hoedanigheid"@nl;
	skos:definition "Een aanduiding van de hoedanigheid waarin een persoon een andere persoon vertegenwoordigt."@nl;
	rdfs:comment "Een aanduiding van de hoedanigheid waarin een natuurlijk persoon een andere persoon vertegenwoordigt. Dit kan zijn als eigenaar (van een organisatie), voorzitter, secretaris, etc. (van een organisatie) of als erfgenaam."@nl;
	skos:related zv:Vertegenwoordiging;
.

zv:Voornamen a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Voornamen"@nl;
	skos:prefLabel "Voornamen"@nl;
	skos:altLabel "Voorna(a)m(en)"@nl;
	skos:definition "Aan de naam van een natuurlijke persoon voorafgaande onderscheidende na(a)m(en) van die natuurlijke persoon."@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
.

<http://bp4mc2.org/def/skos-lex#> a owl:Ontology;
#              rdfs:label "SKOS legal extension (skos-lex)"@en;
#              rdfs:label "SKOS juridische uitbreiding (skos-lex)"@nl;
               skos:note "the SKOS legal extension defines the classes en properties necessary to declare legal constructs as skos concepts."@en;
               skos:note "de SKOS juridische uitbreiding definieert de klassen en eigenschappen die nodig zijn om juridische constructies te declareren als skos concepten."@nl;
               rdfs:isDefinedBy <http://bp4mc2.org/def/skos-lex>;
.

skoslex:Act a owl:Class;
               rdfs:label "Act"@en;
               rdfs:label "Handeling"@nl;
               skos:note "The class of Acts. An act is a legal construct representing a set of activities, performed by an Actor and with respect to some Object."@en;
               skos:note "De klasse van handelingen. Een handeling is een juridische constructie die een verzamelingen activiteiten voorstelt, uitgevoerd door een Actor en op een Object."@nl;
               rdfs:subClassOf skos:Concept;
               rdfs:isDefinedBy <http://bp4mc2.org/def/skos-lex>;
.

skoslex:Actor a owl:Class;
               rdfs:label "Actor"@en;
               rdfs:label "Actor"@nl;
               skos:note "The class of Actors. An actor is some person (individual, group or organisation) that performs some Act"@en;
               skos:note "De klasse van actoren. Een actor is een persoon (individu, groep of organisatie) die een handeling uitvoert"@nl;
               rdfs:subClassOf skos:Concept;
               rdfs:isDefinedBy <http://bp4mc2.org/def/skos-lex>;
.

skoslex:Agent a owl:Class;
               rdfs:label "Agent"@en;
               rdfs:label "Agent"@nl;
               skos:note "The class of Agent. An agent is some person (individual, group or organisation) involved in some act, without actually performing the act."@en;
               skos:note "De klasse van agenten. Een agent is een persoon (individu, groep of organisatie) die bij een handeling betrokken is, zonder de handeling feitelijk uit te voeren."@nl;
               rdfs:subClassOf skoslex:Actor;
.

skoslex:Object a owl:Class;
               rdfs:label "Object"@en;
               rdfs:label "Object"@nl;
               skos:note "The class of objects. An object is some thing (not an actor) that is created, used or changed during some Act"@en;
               skos:note "De klasse van objecten. Een object is een ding (niet een actor) dat ontstaat, wijzigt of gebruikt wordt gedurende een handeling"@nl;
               rdfs:subClassOf skos:Concept;
               rdfs:isDefinedBy <http://bp4mc2.org/def/skos-lex>;
.

skoslex:Record a owl:Class;
               rdfs:label "Record"@en;
               rdfs:label "Opname"@nl;
               skos:note "The class of records. A record is a some thing (not an actor) that is created to capture the execution of an act"@en;
               skos:note "The klasse van opnamen. Een opname is een ding (niet een actor) dat gemaakt wordt om de uitvoering van een handeling vast te leggen"@nl;
               rdfs:subClassOf skoslex:Object;
               rdfs:isDefinedBy <http://bp4mc2.org/def/skos-lex>;
.

skoslex:Norm a owl:Class;
               rdfs:label "Norm"@en;
               rdfs:label "Norm"@nl;
               skos:note "The class of norms. A norm effects an Act. It implies what 'ought' or 'should not' be done with regard to an Act. A norm represents the set of rules that apply to an Act."@en;
               skos:note "The klasse van normen. Een norm heeft effect op een handeling. De norm stelt wat 'zou moeten' of juist 'niet zo moeten' met betrekking tot de handeling. Een norm representeert de regels die gelden voor de handeling."@nl;
               rdfs:seeAlso <https://en.wikipedia.org/wiki/Norm_(philosophy)>;
               rdfs:seeAlso <https://en.wikipedia.org/wiki/Theory_of_Legal_Norms>;
               rdfs:isDefinedBy <http://bp4mc2.org/def/skos-lex>;
.

skoslex:refersTo a owl:ObjectProperty;
               rdfs:label "refers to"@en;
               rdfs:label "verwijst naar"@nl;
               skos:note "RefersTo relates a norm with the Act that is refered by the norm. Such an act has some relation with the norm, without further specification. It might be effected by the norm, but could also be a precondition or simply mentioned in the rules."@en;
               skos:note "Verwijst naar relateert een norm aan de handeling waarnaar de norm refereert. Zo'n handeling heeft een relatie met de norm, zonder verdere specificatie. Het kan zijn dat de norm bepaalde zaken voorschrift, maar het kan ook zijn dat de handeling een preconditie is, of gewoon benoemd is in de regels."@nl;
               rdfs:domain skoslex:Norm;
               rdfs:range skoslex:Act;
               rdfs:subPropertyOf skos:semanticRelation;
               rdfs:isDefinedBy <http://bp4mc2.org/def/skos-lex>;
.

skoslex:affects a owl:ObjectProperty;
               rdfs:label "affects"@en;
               rdfs:label "normeert"@nl;
               skos:note "Affects relates a norm with the Act that is affected by the norm. Such an act is restricted by the rules identified by the norm"@en;
               skos:note "Normeert relateert een norm aan de handeling die de norm normeert. Zo'n handeling wordt beperkt door de regels van de norm"@nl;
               rdfs:subPropertyOf skoslex:refersTo;
               rdfs:isDefinedBy <http://bp4mc2.org/def/skos-lex>;
.

skoslex:actor a owl:ObjectProperty;
               rdfs:label "actor"@en;
               rdfs:label "actor"@nl;
               skos:note "Actor relates an Act with the Actor that performs the act."@en;
               skos:note "Actor relateert een handeling aan de actor die de handeling uitvoert"@nl;
               rdfs:subPropertyOf skos:semanticRelation;
               rdfs:isDefinedBy <http://bp4mc2.org/def/skos-lex>;
.

skoslex:agent a owl:ObjectProperty;
               rdfs:label "agent"@en;
               rdfs:label "agent"@nl;
               skos:note "Agent relates an Act with the Agent involved in the act."@en;
               skos:note "Agent relateert een handeling aan de agent die bij de handeling betrokken is"@nl;
               rdfs:subPropertyOf skoslex:actor;
               rdfs:isDefinedBy <http://bp4mc2.org/def/skos-lex>;
.

skoslex:object a owl:ObjectProperty;
               rdfs:label "object"@en;
               rdfs:label "object"@nl;
               skos:note "Object relates an Act with the object that is created, changed or used during the act"@en;
               skos:note "Object relateert een handeling met een object dat ontstaat, wijzigt of wordt gebruikt gedurende een act"@nl;
               rdfs:subPropertyOf skos:semanticRelation;
               rdfs:isDefinedBy <http://bp4mc2.org/def/skos-lex>;
.

skoslex:record a owl:ObjectProperty;
               rdfs:label "record"@en;
               rdfs:label "opname"@nl;
               skos:note "Record relates an Act with the record that is created to capture the execution of the act"@en;
               skos:note" Opname relateert een handeling met een opname die wordt gemaakt om de handeling vast te leggen"@nl;
               rdfs:subPropertyOf skos:semanticRelation;
               rdfs:isDefinedBy <http://bp4mc2.org/def/skos-lex>;
.

skoslex:isAbout a owl:ObjectProperty;
               rdfs:label "isAbout"@en;
               rdfs:label "gaatOver"@nl;
               skos:note "Is about relates a Record with a concept that this record is about"@en;
               skos:note "Gaat over relateert een opname met een concept waar deze opname over gaat"@nl;
               rdfs:subPropertyOf skos:semanticRelation;
               rdfs:isDefinedBy <http://bp4mc2.org/def/skos-lex>;
.
