@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix skoslex: <http://bp4mc2.org/def/skos-lex#>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix zv: <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix mak: <http://mak.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix fin: <http://fin.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix not: <http://not.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix kad: <http://kad.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix bel: <http://bel.zorgeloosvastgoed.nl/id/concept/>.
@prefix bag: <http://bag.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/>.
@prefix brk: <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/>.
@prefix person: <http://www.w3.org/ns/person#>.
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#>.
@prefix loc: <http://www.w3.org/ns/locn#>.

<http://zorgeloosvastgoed.nl/data/zv> a owl:Ontology;
	rdfs:label "Domein Zorgeloos vastgoed (algemeen)"@nl;
.
<http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed> a skos:ConceptScheme;
	rdfs:label "Alle begrippen in het Zorgeloos Vastgoed begrippenstelsel"@nl;
	skos:prefLabel "Alle begrippen in het Zorgeloos Vastgoed begrippenstelsel"@nl;
	dcterms:creator "Werkgroep Taxonomie Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:description "Een thesaurus van alle concepten in het Zorgeloos Vastgoed afsprakenstelsel die relevant zijn voor informatie uitwisseling";
	dcterms:language "Nederlands";
	dcterms:publisher "Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.nl>;
#De topconcepten zijn een samenvoeging van de eerdere topconcepten en de eerdere collectie hoofdbegrippen. Persoon is een vreemde eend in de bijt omdat verkoper, veroper, hypotheekgever en hypotheeknemer specialisaties zijn van persoon en makelaar, taxateur, notaris en taxateur specialisaties zijn van natuurlijk persoon, waarvan persoon een generalisatie is. Eigenlijk laten we hiermee een andere lijn zien waarlangs je deze begrippen kunt ordenen. Dat geldt ook voor AanOfVerkoopVanEeenHuis, waarvan de Koop, Taxatie, Juridische Levering, etc. onderdeel zijn. En in zekere zin ook voor Registergoed, Akte en Adres. Strikt genomen hadden we ook met slechts deze 5 concepten het scenario 'kopen van een huis' kunnen ondersteunen.
	skos:hasTopConcept zv:AanOfVerkoopVanEenHuis;
	skos:hasTopConcept zv:Huis;
	skos:hasTopConcept zv:Identificeren;
	skos:hasTopConcept zv:Persoon;
	skos:hasTopConcept mak:Energielabel;
	skos:hasTopConcept mak:Koop;
	skos:hasTopConcept mak:Koopovereenkomst;
	skos:hasTopConcept mak:Koper;
	skos:hasTopConcept mak:Makelaar;
	skos:hasTopConcept mak:Taxateur;
	skos:hasTopConcept mak:Taxatie;
	skos:hasTopConcept mak:Verkoper;
	skos:hasTopConcept not:Akte;
	skos:hasTopConcept not:FeitelijkeLevering;
	skos:hasTopConcept not:JuridischeLevering;
	skos:hasTopConcept not:Hypotheekakte;
	skos:hasTopConcept not:Leveringsakte;
	skos:hasTopConcept not:Notaris;
	skos:hasTopConcept not:VestigingHypotheek; 
	skos:hasTopConcept fin:Hypotheekadviseur;
	skos:hasTopConcept fin:Hypotheekgever;
	skos:hasTopConcept fin:Hypotheeknemer;
	skos:hasTopConcept kad:Adres;
	skos:hasTopConcept kad:Basisregistratie;
	skos:hasTopConcept kad:Rechtshandeling;
	skos:hasTopConcept kad:Zaak;
	skos:hasTopConcept kad:ZakelijkRecht; 
.
<http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv> a skos:ConceptScheme;
	rdfs:label "Begrippenkader Zorgeloos Vastgoed algemeen"@nl;
	skos:prefLabel "Begrippenkader Zorgeloos Vastgoed algemeen"@nl;
	dcterms:creator "Werkgroep Taxonomie Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:description "Een thesaurus van alle concepten in het Zorgeloos Vastgoed afsprakenstelsel die relevant zijn voor informatie uitwisseling";
	dcterms:language "Nederlands";
	dcterms:publisher "Zorgeloos Vastgoed";
	dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.nl>;
.
<http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/collectie/SoortenBurgerlijkeStaat> a skos:Collection;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Soorten burgerlijke staat";
	skos:prefLabel "Soorten burgerlijke staat"@nl;
	skos:member zv:Gehuwd;
	skos:member zv:GeregistreerdPartnerschap;
	skos:member zv:Ongehuwd;
.
<http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/collectie/SoortenHuwelijksgoederenrecht> a skos:Collection;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Soorten huwelijks goederenrecht";
	skos:prefLabel "Soorten huwelijks goederenrecht"@nl;
	skos:member zv:GemeenschapVanGoederen;
	skos:member zv:HuwelijkseVoorwaarden;
.
#--
#Wetgeving links
#Merk op dat de links op alfabetische volgorde zijn geplaatst om sneller dubbelingen te kunnen ontdekken
#Links zijn aangemaakt d.m.v. de Linktool van LiDO (linkeddata.overheid.nl) functionaliteit
#--
#Burgerlijk wetboek
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005289&boek=6&titeldeel=5&afdeling=1&artikel=213> rdfs:label "artikel 213 van Boek 6 van het Burgerlijk Wetboek"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0003045&boek=2&titeldeel=1&artikel=5> rdfs:label "artikel 5 van Boek 2 van het Burgerlijk Wetboek"@nl.

#Onderstaande link hoort thuis in een domein Belastingdienst, maar deze is nu geen deelnemer van het Zorgeloos Vastgoed initiatief.
#Wet op belasting van rechtsverkeer (WBR)
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=1&artikel=2&lid=1> rdfs:label "artikel 2, eerste lid, van de Wet op belastingen van rechtsverkeer"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=1&artikel=2&lid=2> rdfs:label "artikel 2, tweede lid, van de Wet op belastingen van rechtsverkeer"@nl.

#Wet basisregistratie personen
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0033715> rdfs:label "Wet basisregistratie personen"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0033715&hoofdstuk=1&paragraaf=1&artikel=1.2> rdfs:label "artikel 1.2 van de Wet basisregistratie personen"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0033715&hoofdstuk=2&afdeling=1&paragraaf=2&artikel=2.3> rdfs:label "artikel 2.3 van de Wet basisregistratie personen"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0033715&hoofdstuk=2&afdeling=1&paragraaf=3&artikel=2.7&lid=1> rdfs:label "artikel 2.7, eerste lid, van de Wet basisregistratie personen"@nl.

#Diverse wetten
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0027565> rdfs:label "Mandaatbesluit beschermde stads- en dorpsgezichten"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001860&titeldeel=I&afdeling=Eerste&artikel=1> rdfs:label "artikel 1 van de Faillissementswet"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0020449&hoofdstuk=3&afdeling=3.1&artikel=3.1> rdfs:label "artikel 3.1 van de Wet ruimtelijke ordening"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0028575> rdfs:label "Wet identificatieplicht BES"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0006297&hoofdstuk=II&artikel=2> rdfs:label "artikel 2 van de Wet op de identificatieplicht"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004770&hoofdstuk=VI&afdeling=1&artikel=42> rdfs:label "artikel 42 van de Invorderingswet 1990"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0024282&hoofdstuk=2&paragraaf=2.1&artikel=3&lid=5> rdfs:label "artikel 3, vijfde lid, van de Wet ter voorkoming van witwassen en financieren van terrorisme"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=1&artikel=5> rdfs:label "artikel 5 van de Grondwet"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=I&artikel=1> rdfs:label "artikel 1 van de Woningwet"@nl.
<http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=1&artikel=1.1> rdfs:label "artikel 1.1 van de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht"@nl.

#Catalogi
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/doc/begrip/Natuurlijk_persoon> rdfs:label "Basisregistratie Kadaster: Natuurlijk persoon"@nl.
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/doc/begrip/Niet-natuurlijk_persoon> rdfs:label "Basisregistratie Kadaster: Niet natuurlijk persoon"@nl.
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/doc/begrip/Rechtspersoon> rdfs:label "Basisregistratie Kadaster: Rechtspersoon"@nl.
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/begripdetail?subject=http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Persoon> rdfs:label "Basisregistratie Kadaster: Persoon"@nl.

#--
#Een aantal concepten is algemeen en wordt voor het gehele domein van Zorgeloos Vastgoed gedefinieerd. Sommige begrippen zoals mens, organisatie en persoon zijn domeinoverstijgend.
#--
#Actors and Agents
zv:Belastinginspecteur a skos:Concept, skoslex:Agent; #Begrip hoort thuis in een domein Belastingdienst, maar deze is nu geen deelnemer van het Zorgeloos Vastgoed initiatief.
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Belastinginspecteur"@nl;
	skos:prefLabel "Belastinginspecteur"@nl;
	skos:definition "Een ambtenaar die controleert of de belastingwetgeving wordt nageleefd en/of gestelde normen worden gehaald."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Rechtspersoon;
.
zv:BevoegdGezag a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bevoegd gezag"@nl;
	skos:prefLabel "Bevoegd gezag"@nl;
	skos:definition "Een bevoegd gezag is een orgaan van een rechtspersoon, of een ander persoon of college, dat bevoegd is tot een publiekrechtelijke rechtshandeling."@nl;
	rdfs:comment "Afhankelijk van de wetgeving wordt onder het bevoegd gezag bijvoorbeeld een bestuursorgaan, burgemeester of een andere functionaris of overheidsorgaan bedoeld."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Rechtspersoon;
	skos:exactMatch brk:Bevoegd_gezag;
	#dcterms:source <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/doc/begrip/Bevoegd_gezag>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=1&artikel=5>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=I&artikel=1>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=1&artikel=1.1>;
.
zv:NatuurlijkPersoon a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Natuurlijk persoon"@nl;
	skos:prefLabel "Natuurlijk persoon"@nl;
	skos:definition "Een natuurlijk persoon is een mens als subject en drager van rechten en plichten."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Persoon;
	#Dit concept kan worden verbonden met de ISA2 person-ontologie voor natuurlijke personen. Van belang daarbij is wel het onderscheid tussen de mens in juridische zin, en "echte" mensen.
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0033715>;
	dcterms:source <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/doc/begrip/Natuurlijk_persoon>;
.
zv:NietNatuurlijkPersoon a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Niet natuurlijk persoon"@nl;
	skos:prefLabel "Niet natuurlijk persoon"@nl;
	skos:altLabel "Organisatie"@nl;
	skos:definition "Een niet-natuurlijk persoon is een rechtspersoon of een samenwerkingsverband zonder rechtspersoonlijkheid."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:Persoon;
	dcterms:source <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/doc/begrip/Niet-natuurlijk_persoon>;
.
zv:Partij a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Partij"@nl;
	skos:prefLabel "Partij"@nl;
	skos:definition "Een Partij is een (niet) natuurlijk persoon die betrokken is bij een meerzijdige rechtshandeling."@nl;
  	rdfs:comment "Een partij is een (niet) natuurlijk persoon die samen met een andere (niet) natuurlijke persoon een handeling verrichten, waardoor zij samen een juridisch doel bereiken. Dit doel noemen juristen een rechtsgevolg."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0005289&boek=6&titeldeel=5&afdeling=1&artikel=213>;
	skosthes:broaderGeneric zv:Persoon;
.
zv:Partner a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Partner"@nl;
	skos:prefLabel "Partner"@nl;
	skos:definition "Degene met wie de persoon het leven deelt en samenwoont. Bijv. dit kan blijken uit het voeren van een gemeenschappelijke huishouding."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:NatuurlijkPersoon;
.
zv:Persoon a skos:Concept, skoslex:Actor; #Indien persoon als object wordt gebruikt in een act, blijft de Persoon zelf een actor, die in de rol van object in de betreffende handeling aanwezig is.
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Persoon"@nl;
	skos:prefLabel "Persoon"@nl;
	skos:definition "Een persoon is een natuurlijk persoon of een niet-natuurlijk persoon."@nl;
  	rdfs:comment "Een persoon is een natuurlijk persoon, een mens, of een niet-natuurlijk persoon."@nl;
	dcterms:source <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/begripdetail?subject=http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Persoon>;
.
zv:Rechtspersoon a skos:Concept, skoslex:Actor;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Rechtspersoon"@nl;
	skos:prefLabel "Rechtspersoon"@nl;
	skos:altLabel "NV"@nl;
	skos:altLabel "BV"@nl;
	skos:definition "Een rechtspersoon is een rechtssubject die zelfstandig drager is van rechten en met een natuurlijk gelijk staat, tenzij uit de wet het tegendeel voortvloeit."@nl;
	rdfs:comment "Een rechtspersoon is een niet natuurlijk persoon, meestal een organisatie, die net als een natuurlijk persoon rechten en plichten heeft."@nl;
	skos:scopeNote "Rechtspersonen zijn publiekrechtelijke rechtspersonen, privaatrechtelijke rechtspersonen of kerkgenootschappen."@nl;
	skosthes:broaderGeneric zv:NietNatuurlijkPersoon;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0003045&boek=2&titeldeel=1&artikel=5>;
	dcterms:source <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/doc/begrip/Rechtspersoon>;
.
#--
#Acts
zv:AangifteAkteOverdrachtsbelasting a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aangifte overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:prefLabel "Aangifte overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:definition "Aangifte voor de verschuldigde overdrachtsbelasting bij de belastingdienst."@nl;
	skos:editorialNote "Gebeurt gelijktijdig met het registreren van de overdrachtsbelasting."@nl;
	skoslex:actor not:Notaris;
	skoslex:object zv:Overdrachtsbelasting;
	skoslex:object zv:RegisterBelastingdienst;
	skoslex:object not:Grondslagwaarde;
	skosthes:broaderPartitive not:Levering;
.
zv:AanOfVerkoopVanEenHuis a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aan- of verkoop van een huis"@nl;
	skos:prefLabel "Aan- of verkoop van een huis"@nl;
	skos:definition "Aan- of verkoop van een huis is het aankopen of verkopen van een huis en omvat de koop en levering"@nl;
	skos:editorialNote "Nog niet helemaal tevreden met de term. Wel is dit wat het betreffende begrip omvat. We willen het niet plat 'Koop' noemen ivm de verwarring met mak:Koop (wat uit de wet volgt). 'Koop van een Huis' is korter, maar suggereert meer dat het gaat om aankoop en niet verkoop"@nl;
	skoslex:actor mak:Koper;
	skoslex:actor mak:Verkoper;
	skoslex:object zv:Huis;
.
zv:Identificeren a skos:Concept, skoslex:Act;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identificeren"@nl;
	skos:prefLabel "Identificeren"@nl;
	skos:altLabel "Poortwachtersfunctie"@nl;
	skos:definition "Bij bemiddeling bij de aan- of verkoop van onroerende zaken, dient er bij iedere opdracht een cliÃ«ntenonderzoek te worden uitgevoerd."@nl;
	rdfs:comment "Er is een wettelijke plicht voor makelaars en notarissen bij de aan- of verkoop van een huis om de identiteit van de kopende en verkopende partij te controleren."@nl;
	skos:editorialNote "Dit begrip is opgenomen als algemene beschrijving van meerdere specifieke handelingen en daarom is gekozen de relaties naar bijvoorbeeld makelaar en notaris (behalve de relaties naar specifieke handelingen) weg te laten."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0024282&hoofdstuk=2&paragraaf=2.1&artikel=3&lid=5>;
.
zv:InningOverdrachtsbelasting a skos:Concept, skoslex:Act; #Begrip hoort thuis in een domein Belastingdienst, maar deze is nu geen deelnemer van het Zorgeloos Vastgoed initiatief.
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Inning overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:prefLabel "Inning overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:definition "Het betalen van de overdrachtsbelasting door de koper aan de belastingdienst."@nl;
	skos:editorialNote "Hoewel het woord 'inning' suggereert dat de belastinginspecteur actief deelneemt aan de handeling, is het de koper die handelt door de overdrachtsbelasting te betalen. Het woord 'inning' is echter een gebruikelijke term en daarom wordt hier aan vastgehouden."@nl;
	rdfs:comment "Artikel 42 van de invorderingswet regelt wie er aansprakelijk kan worden gesteld voor deze overdrachtsbelasting (als de koper deze niet zou betalen of te weinig heeft betaald). De ontvanger kan een notaris - die de akte heeft opgesteld - aansprakelijk stellen."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0004770&hoofdstuk=VI&afdeling=1&artikel=42>;
	skosthes:broaderPartitive not:Levering;
	skoslex:agent not:Notaris;
	skoslex:actor mak:Koper;
	skoslex:agent zv:Belastinginspecteur;
	skoslex:object zv:Overdrachtsbelasting;
	skoslex:object not:Grondslagwaarde;
.
#--
#Other concepts (objects, records)
zv:BasisregistratiePersonen a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Basisregistratie personen"@nl;
	skos:prefLabel "Basisregistratie personen"@nl;
        skos:altLabel "BRP"@nl;
	skos:definition "De basisregistratie bevat persoonsgegevens over ingezetenen van Nederland en over niet-ingezetenen voor zover de wet daarin voorziet."@nl;
	rdfs:comment "Voortdurend bijgehouden bestand met persoonsgegevens van inwoners van Nederland."@nl;
        dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0033715&hoofdstuk=1&paragraaf=1&artikel=1.2>;
	skosthes:broaderGeneric kad:Basisregistratie;
.
zv:BeschermdStadsDorpsgezicht a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	#komt niet voor in de Kadaster taxonomie
	rdfs:label "Beschermd stads-/dorpsgezicht"@nl;
	skos:prefLabel "Beschermd stads-/dorpsgezicht"@nl;
	skos:altLabel "Rijksbeschermd stads-/dorpsgezicht"@nl;
	skos:definition "Een beschermd dorps/stadsgezicht is in Nederland een samenhangende groep van objecten en gebouwen in een dorp of stad die van overheidswege beschermd wordt door de Nederlandse Monumentenwet."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0027565>;
#in domein mak wordt dit concept als skos:narrower van mak:StaatOnroerendeZaak gedefinieerd.
.
zv:Bestemmingsplan a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bestemmingsplan"@nl;
	skos:prefLabel "Bestemmingsplan"@nl;
	skos:definition "Het plan waarin een gemeente vastlegt waarvoor de verschillende delen van het grondgebied van de gemeente mogen worden gebruikt."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0020449&hoofdstuk=3&afdeling=3.1&artikel=3.1>;
#in domein mak wordt dit concept als skoslex:isAbout van mak:ArtikelStaatOnroerendeZaakGebruik gedefinieerd.
.
zv:Faillissement a skos:Concept, skoslex:Object; #Begrip hoort thuis in een domein Belastingdienst, maar deze is nu geen deelnemer van het Zorgeloos Vastgoed initiatief.
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Faillissement"@nl;
	skos:prefLabel "Faillissement"@nl;
	skos:definition "De schuldenaar, die in de toestand verkeert dat hij heeft opgehouden te betalen, wordt, hetzij op eigen aangifte, hetzij op verzoek van een of meer zijner schuldeisers, bij rechterlijk vonnis in staat van faillissement verklaard."@nl;
	rdfs:comment "Een faillissement is een gerechtelijk beslag op het vermogen. De schuldenaar verliest de zeggenschap over het vermogen door een faillissement. Zowel een rechtspersoon (bijvoorbeeld een BV.) als een natuurlijk persoon (zoals een eigenaar van een eenmanszaak) kan failliet worden verklaard."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0001860&titeldeel=I&afdeling=Eerste&artikel=1>;
	skos:related zv:Persoon;
.
zv:Huis a skos:Concept, skoslex:Object;#Term opgenomen omdat dit gangbaar is. Je zegt 'Ik koop een huis', terwijl je formeel het recht heb gekocht op erfpacht op een onroerende zaak zoals in Amsterdam.
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Huis"@nl;
	skos:prefLabel "Huis"@nl;
	skos:definition "Een (deel van een) gebouw dat bestemd is voor bewoning."@nl;
	rdfs:comment "Een gebouw dat bedoeld is om in te wonen."@nl;
	skosthes:narrowerGeneric mak:Woning;#Huis is een generalisatie van woning.
	skosthes:narrowerGeneric kad:Registergoed; #Een huis kan meerdere registergoederen omvatten, bijvoorbeeld meerdere percelen en/of merdere beperkte rechten.
.
zv:Objectlocatie a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Objectlocatie"@nl;
	skos:prefLabel "Objectlocatie"@nl;
	skos:definition "Een objectlocatie is een binnenlands of buitenlands adres."@nl;
	skos:related zv:Persoon;
.
zv:Overdrachtsbelasting a skos:Concept, skoslex:Object; #Begrip hoort thuis in een domein Belastingdienst, maar deze is nu geen deelnemer van het Zorgeloos Vastgoed initiatief.
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:prefLabel "Overdrachtsbelasting"@nl;
	skos:definition "Onder de naam 'overdrachtsbelasting' wordt een belasting geheven ter zake van de verkrijging van in Nederland gelegen onroerende zaken of van rechten waaraan deze zijn onderworpen."@nl;
	rdfs:comment "De overdrachtsbelasting is de belasting die de koper van een onroerende zaak moet betalen aan de belastingdienst."@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=1&artikel=2&lid=1>;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0002740&hoofdstuk=II&afdeling=1&artikel=2&lid=2>;
#in domein mak wordt dit concept als skoslex:object van mak:RechercheKoop gedefinieerd.
.
zv:NederlandsRecht a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Nederlands recht"@nl;
	skos:prefLabel "Nederlands recht"@nl;
	skos:definition "Het geheel van wettelijke regels die gelden in Nederland. Deze regels zijn met name te vinden in wetten, verdragen en rechtspraak. Het Nederlands recht is van toepassing op ingezetenen en iedereen die zich in het Koninkrijk bevindt."@nl;
#in domein mak wordt dit concept als skoslex:isAbout van mak:ArtikelNederlandsRecht gedefinieerd.
.
#zv:RegisterBelastingdienst a skos:Concept, skoslex:Object;#Begrip hoort thuis in een domein Belastingdienst, maar deze is nu geen deelnemer van het Zorgeloos Vastgoed initiatief.
#	rdfs:label "Register Belastingdienst"@nl;
#	skos:prefLabel "Register Belastingdienst"@nl;
#	skos:definition "Voortdurend bijgehouden bestand van de Belastingdienst met gegevens over personen of zaken in relatie tot de belastingwet."@nl;
#.
zv:Vertegenwoordiging a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Vertegenwoordiging"@nl;
	skos:prefLabel "Vertegenwoordiging"@nl;
	skos:definition "Een hoedanigheid waarin een natuurlijk persoon een andere persoon kan vertegenwoordigen."@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
	skos:related zv:Persoon;
.

#
#Concepten die geen act, record, object of actor zijn
#
zv:AanduidingNaamgebruik a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Aanduiding naamgebruik"@nl;
	skos:prefLabel "Aanduiding naamgebruik"@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
	skos:definition "Een aanduiding van de wijze van aanschrijving van de persoon."@nl;
	skos:exactMatch <http://opendata.stelselcatalogus.nl/brp/id/gegevenselement/Aanduiding_naamgebruik_persoon-Natuurlijk_persoon>;
.
zv:AdellijkeTitelPredikaat a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Adellijke titel of predikaat"@nl;
	skos:prefLabel "Adellijke titel of predikaat"@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
	skos:definition "Een code, opgenomen in de Tabel Adellijke titel/predikaat, die aangeeft welke titel of welk predikaat behoort tot de naam (bij adellijke titel geslachtsnaam, bij predikaat voornaam) van de persoon."@nl;
	skos:exactMatch <http://opendata.stelselcatalogus.nl/brp/id/gegevenselement/Adellijke_titelpredikaat_persoon-Natuurlijk_persoon>
.
zv:Bereikbaarheid a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Bereikbaarheid"@nl;
	skos:prefLabel "Bereikbaarheid"@nl;
	skos:altLabel "Bereikbaar"@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
	skos:definition "De mate van, of manier waarop een persoon te benaderen is, of een bepaald gebied te bereiken is."@nl;
.
zv:BurgerlijkeStaat a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Burgerlijke staat"@nl;
	skos:prefLabel "Burgerlijke staat"@nl;
	skos:altLabel "Soort verbintenis"@nl;
	skos:definition "Staat/positie van een natuurlijke persoon volgens het Burgerlijk Wetboek, zoals gehuwd en ongehuwd."@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0033715&hoofdstuk=2&afdeling=1&paragraaf=3&artikel=2.7&lid=1>;
	#Gek genoeg is dit begrip niet te vinden http://brk.basisregistraties.overheid.nl/begrippenlijst
.
zv:Geboorte a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Geboorteplaats"@nl;
	skos:prefLabel "Geboorteplaats"@nl;
	skos:altLabel "Geboortegemeente"@nl;
	skos:definition "De datum, plaats volgens de gemeentetabel en het land volgens de landentabel waarop iemand is geboren"@nl;
	dcterms:source <http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0033715&hoofdstuk=2&afdeling=1&paragraaf=2&artikel=2.3>;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
.
zv:Gehuwd a skos:Concept;#http://www.stelselcatalogus.nl/registraties/BRP/Soort_verbintenis
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Gehuwd"@nl;
	skos:prefLabel "Gehuwd"@nl;
	skos:definition "Een aanduiding voor de soort verbintenis die is aangegaan."@nl;
	skos:broaderGeneric zv:BurgerlijkeStaat;
.
zv:GemeenschapVanGoederen a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Gemeenschap van goederen"@nl;
	skos:prefLabel "Gemeenschap van goederen"@nl;
	skos:definition "Situatie dat een of meer goederen toebehoren aan twee of meer deelgenoten gezamenlijk."@nl;
	skos:broaderGeneric zv:Huwelijksgoederenrecht;
.
zv:GeregistreerdPartnerschap a skos:Concept;#http://www.stelselcatalogus.nl/registraties/BRP/Partner/Soort_verbintenis
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Geregistreerd partnerschap"@nl;
	skos:prefLabel "Geregistreerd partnerschap"@nl;
	skos:definition "Een aanduiding voor de soort verbintenis die is aangegaan."@nl;
	skos:broaderGeneric zv:BurgerlijkeStaat;
.
zv:ObjectlocatieIdentificatie a skos:Concept, skoslex:Object;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identificatie objectlocatie"@nl;
	skos:prefLabel "Identificatie objectlocatie"@nl;
	skos:definition "De unieke identificatie van een objectlocatie."@nl;
	skos:related zv:Objectlocatie;
.
zv:PartijIdentificatie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identificatie partij"@nl;
	skos:prefLabel "Identificatie partij"@nl;
	skos:definition "De unieke aanduiding van een partij."@nl;
	skos:related zv:Partij;
.
zv:StatutaireNaam a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Gevestigd te"@nl;
	skos:prefLabel "StatutaireZetel"@nl;
	skos:altLabel "Gevestigd te"@nl;
	skos:definition "De zetel is de plaats waar een Rechtspersoon volgens de statuten gevestigd is."@nl;
	skos:related zv:Rechtspersoon;
	skos:exactMatch <http://opendata.stelselcatalogus.nl/hr/id/gegevenselement/Statutaire_zetel-Rechtspersoon>;
.
zv:StatutaireZetel a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Statutaire zetel"@nl;
	skos:prefLabel "Statutaire zetel"@nl;
	skos:altLabel "Gevestigd te"@nl;
	skos:definition "De zetel is de plaats waar een Rechtspersoon volgens de statuten gevestigd is."@nl;
	skos:related zv:Rechtspersoon;
	skos:exactMatch <http://opendata.stelselcatalogus.nl/hr/id/gegevenselement/Statutaire_zetel-Rechtspersoon>;
.
zv:StatutaireNaam a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Statutaire naam"@nl;
	skos:prefLabel "Statutaire naam"@nl;
	skos:definition "De naam van de Niet-Natuurlijk Persoon."@nl;
	skos:related zv:Rechtspersoon;
	skos:exactMatch <http://opendata.stelselcatalogus.nl/hr/id/gegevenselement/Statutairenaam-Niet_Natuurlijk_Persoon>;
.
zv:HandelendAls a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Handelend als"@nl;
	skos:prefLabel "Handelend als"@nl;
	skos:related zv:Persoon;
.
zv:HuidigAdres a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Huidig adres"@nl;
	skos:prefLabel "Huidig adres"@nl;
	skos:altLabel "Wonende"@nl;
	skos:definition "Het adres waar een natuurlijk persoon woont."@nl;
	skos:related kad:Adres;
	skos:related zv:ToekomstigAdres;
.
zv:Huwelijksgoederenrecht a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Huwelijksgoederenrecht"@nl;
	skos:prefLabel "Huwelijksgoederenrecht"@nl;
	skos:definition "Rechtsgebied uit boeken 1 en 6 Burgerlijk Wetboek die gaat over de zakelijke verhouding tussen (ex-)echtelieden. Een voorbeeld is de mate waarin gemeenschap van goederen in de huwelijkse voorwaarden is uitgesloten of schenkingen in de gemeenschap vallen."@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
.
zv:Huwelijksgoederenrecht a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Huwelijksgoederenrecht"@nl;
	skos:prefLabel "Huwelijksgoederenrecht"@nl;
	skos:definition "Rechtsgebied uit boeken 1 en 6 Burgerlijk Wetboek die gaat over de zakelijke verhouding tussen (ex-)echtelieden. Een voorbeeld is de mate waarin gemeenschap van goederen in de huwelijkse voorwaarden is uitgesloten of schenkingen in de gemeenschap vallen."@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
.
zv:KvKnummer a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "KvKnummer"@nl;
	rdfs:altLabel "Inschrijving Handelsregister"@nl;
	skos:prefLabel "KvKnummer"@nl;
	skos:definiton "Betreft het identificerende gegeven voor de Maatschappelijke Activiteit, het KVK-nummer."@nl;
	skos:related zv:Rechtspersoon;
	skos:exactMatch <http://opendata.stelselcatalogus.nl/hr/id/gegevenselement/KVK-nummer-Maatschappelijke_Activiteit>;
.
zv:LandVertrokken a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Land waarnaar vertrokken"@nl;
	skos:prefLabel "Land waarnaar vertrokken"@nl;
	skos:definition "Het land waarin de persoon bij emigratie heeft aangegeven te gaan verblijven dan wel het land waarin de persoon verblijft."@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
	skos:exactMatch <http://opendata.stelselcatalogus.nl/brp/id/begrip/Woonland>;
.
zv:Mailadres a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Mailadres"@nl;
	skos:prefLabel "Mailadres"@nl;
	skos:altLabel "E-mailadres"@nl;
	skos:broaderGeneric zv:Bereikbaarheid;
.
zv:Naam a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Naam"@nl;
	skos:prefLabel "Naam"@nl;
	skos:definition "De voornamen, voorvoegsels en de familienaam of geslachtsnaam van een natuurlijke persoon."@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
.
zv:Ongehuwd a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Ongehuwd"@nl;
	skos:prefLabel "Ongehuwd"@nl;
	skos:altLabel "Ongehuwd en geen geregistreerd partnerschap"@nl;
	skos:definition "Ongehuwd en geen geregistreerd partnerschap"@nl;
	skos:broaderGeneric zv:BurgerlijkeStaat;
.
zv:Overlijden a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Overlijden"@nl;
	skos:prefLabel "Overlijden"@nl;
	skos:definition "De datum waarop iemand is overleden"@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
.
zv:PartnnerschapDatumSluiting a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Datum sluiting partnnerschap"@nl;
	skos:prefLabel "Datum sluiting partnnerschap"@nl;
	skos:definition "Een datum waarop het partnerschap is gesloten."@nl;
	skos:related zv:Partner;
.
zv:PartnnerschapDatumOntbinding a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Datum ontbinding partnnerschap"@nl;
	skos:prefLabel "Datum ontbinding partnnerschap"@nl;
	skos:definition "Een datum waarop het partnerschap is ontbonden."@nl;
	skos:related zv:Partner;
.
zv:PersoonIdentificatie a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Identificatie persoon"@nl;
	skos:prefLabel "Identificatie persoon"@nl;
	skos:definition "De unieke identificatie van een persoon."@nl;
	skos:related zv:Persoon;
.
zv:Rechtsvorm a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Rechtsvorm"@nl;
	rdfs:altLabel "Rechtsvorm"@nl;
	skos:prefLabel "Rechtsvorm"@nl;
	skos:definiton "De rechtsvorm van de Rechtspersoon."@nl;
	skos:related zv:Rechtspersoon;
	skos:exactMatch <http://opendata.stelselcatalogus.nl/hr/id/gegevenselement/Rechtsvorm-Rechtspersoon>;
.
zv:Telefoon a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Telefoon"@nl;
	skos:prefLabel "Telefoon"@nl;
	skos:altLabel "Telefoonmummer"@nl;
	skos:definition "Een telefoonnummer is het unieke nummer dat toegekend wordt om een aansluiting op het PSTN (telefoonnet) te identificeren."@nl;
	skos:broaderGeneric zv:Bereikbaarheid;
.
zv:ToekomstigAdres a skos:Concept, skoslex:Record;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Toekomstig adres"@nl;
	skos:prefLabel "Toekomstig adres"@nl;
	skos:definition "Het adres waar een natuurlijk persoon zal wonen met ingang van een bepaalde datum in de toekomst."@nl;
	#rdfs:comment ""@nl;
	skos:related kad:Adres;
.
zv:VertegenwoordigingHoedanigheid a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Hoedanigheid"@nl;
	skos:prefLabel "Hoedanigheid"@nl;
	skos:definition "Een aanduiding van de hoedanigheid waarin een persoon een andere persoon vertegenwoordigt."@nl;
	rdfs:comment "Een aanduiding van de hoedanigheid waarin een natuurlijk persoon een andere persoon vertegenwoordigt. Dit kan zijn als eigenaar (van een organisatie), voorzitter, secretaris, etc. (van een organisatie) of als erfgenaam."@nl;
	skos:related zv:Vertegenwoordiging;
.

zv:Voornamen a skos:Concept;
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualFramework/zv>; 
	skos:inScheme <http://taxonomie.zorgeloosvastgoed.nl/id/ConceptualSystem/ZorgeloosVastgoed>; 
	rdfs:label "Voornamen"@nl;
	skos:prefLabel "Voornamen"@nl;
	skos:altLabel "Voorna(a)m(en)"@nl;
	skos:definition "Aan de naam van een natuurlijke persoon voorafgaande onderscheidende na(a)m(en) van die natuurlijke persoon."@nl;
	skos:related zv:NatuurlijkPersoon;
.
